<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="static/style.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd">
  <responseDate>2022-06-08T16:55:28Z</responseDate>
  <request verb="ListRecords" resumptionToken="oai_dc////13600">https://digitalcollection.zhaw.ch/oai/request/</request>
  <ListRecords>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/15277</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T07:36:15Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Dem Zufall auf die Sprünge helfen</dc:title>
          <dc:creator>Glenck, Anita</dc:creator>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>650: Management</dc:subject>
          <dc:date>2019-02-11T15:47:22Z</dc:date>
          <dc:date>2019-02-11T15:47:22Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/15277</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/15277</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/15277</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Absolventenmesse Schweiz, Zürich, 2. November 2017</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/17173</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T11:46:38Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Clinical guidelines on antidepressant withdrawal urgently need updating</dc:title>
          <dc:creator>Davies, James</dc:creator>
          <dc:creator>Read, John</dc:creator>
          <dc:creator>Hengartner, Michael Pascal</dc:creator>
          <dc:creator>Cosci, Fiammetta</dc:creator>
          <dc:creator>Fava, Giovanni</dc:creator>
          <dc:creator>Chouinard, Guy</dc:creator>
          <dc:creator>van Os, Jim</dc:creator>
          <dc:creator>Nardi, Antonio</dc:creator>
          <dc:creator>Gøtzsche, Peter</dc:creator>
          <dc:creator>Groot, Peter</dc:creator>
          <dc:creator>Offidani, Emanuela</dc:creator>
          <dc:creator>Timimi, Sami</dc:creator>
          <dc:creator>Moncrieff, Joanna</dc:creator>
          <dc:creator>Spada, Marcantonio</dc:creator>
          <dc:creator>Guy, Anne</dc:creator>
          <dc:subject>615: Pharmakologie und Therapeutik</dc:subject>
          <dc:subject>616.8: Neurologie und Krankheiten des Nervensystems</dc:subject>
          <dc:date>2019-05-23T14:46:53Z</dc:date>
          <dc:date>2019-05-23T14:46:53Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-3251</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1136/bmj.l2238</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-3251</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1136/bmj.l2238</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/17173</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/17173</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/17173</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0959-8138</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1756-1833</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>British Medical Journal</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>British Medical Association</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19251</identifier>
        <datestamp>2020-06-11T07:31:29Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Eine App zur Gamification der Übungen in MINT-Fächern</dc:title>
          <dc:creator>Pernstich, Kurt</dc:creator>
          <dc:subject>378: Hochschulbildung</dc:subject>
          <dc:date>2020-01-29T10:44:43Z</dc:date>
          <dc:date>2020-01-29T10:44:43Z</dc:date>
          <dc:date>2020-01</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://www.buergenstock-konferenz.ch/images/pdf/13_ZFH_ZHAW_Pernstich_Gamification.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19251</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Bürgenstock-Konferenz der Schweizer Fachhochschulen und Pädagogischen Hochschulen, Luzern, Schweiz, 10. - 11. Januar 2020</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19628</identifier>
        <datestamp>2020-03-06T04:01:34Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_22</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_6874</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>#Shitstorm : wie Unternehmen durch Marketingaktivitäten einen Shitstorm auslösen können</dc:title>
          <dc:creator>Bircher, Christine</dc:creator>
          <dc:subject>658.8: Marketingmanagement</dc:subject>
          <dc:description>Durch die zunehmende Verbreitung von Social Media wird heute rascher und unmittelbarer kommuniziert. Es können innert kurzer Zeit sehr viele Menschen erreicht werden. Dabei werden Marketingaktivitäten zunehmend kritisch beleuchtet. Im Extremfall schaukeln sich kritische Meinungsäusserungen zu «Shitstorms» auf. Shitstorms sind für Unternehmen besonders unangenehm, da sie oftmals schwer voraussehbar sind und rasch an Dynamik gewinnen. Sie können die Reputation des Unternehmens schwächen. Unternehmen sind mit den zunehmenden Konfrontationsmöglichkeiten auf Social Media oftmals überfordert, was primär auf mangelnde Erfahrung im Umgang mit diesen Medien zurückzuführen ist. Bisher wurden nur wenige wissenschaftliche Studien zu Shitstorms publiziert, wobei die Fokussierung auf Marketingaktivitäten bis anhin eine Forschungslücke darstellt. &#13;
Diese Masterarbeit untersucht Marketingaktivitäten und dazugehörige kritische Themen, die in der Vergangenheit einen Shitstorm ausgelöst haben. Zur Vermeidung von Shitstorms werden Präventionsmassnahmen erläutert. Basierend auf bisherigen Studien wurden im Rahmen einer Case Analyse bekannte Shitstorms analysiert und die Ergebnisse anschliessend in Experteninterviews überprüft. &#13;
Die Auswertungen zeigen, dass Shitstorms sehr unterschiedlich ausgeprägt sein können. Ihre Dauer, Stärke und die involvierten Plattformen können sich grundlegend unterscheiden. Die untersuchten Shitstorms wurden primär durch deren Inhalt (Thema) und die Art und Weise der Kommunikation (Qualität) initiiert. Die Themen umfassen politische, ökologische, rechtliche und soziale Aspekte. Bei der Beurteilung der Kommunikationsqualität von Marketingaktivitäten wurde festgestellt, dass die Wortwahl, falsch verstandener Humor, umstrittene Testimonials und ein schlechtes Timing bei Marketingaktivitäten für Kritik sorgten. Auch intransparente Kommunikation oder die Manipulation von Informationen bei Werbemassnahmen können eine Kritikwelle auslösen. Es ist aber auch möglich, dass eine harmlose Marketingaktivität einen Shitstorm auslöst, weil aufgestaute Kritik am Unternehmen losbricht. Zu Shitstorms haben sowohl klassische und digitale Kommunikationsmassnahmen als auch Gewinnspiele, Veranstaltungen, Direktkommunikation und Verkaufsförderungen geführt. Die Branche und die Unternehmensgrösse können das Risiko eines Shitstorms erhöhen. Mögliche Präventionsmassnahmen erstrecken sich von der Etablierung von Kommunikationsrichtlinien und Eskalationsprozessen bis zur Überwachung digitaler Kanäle und der Überprüfung von Kommunikationsmassnahmen durch verschiedene unternehmensinterne Stellen.</dc:description>
          <dc:date>2020-03-05T11:45:20Z</dc:date>
          <dc:date>2020-03-05T11:45:20Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Master</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-19628</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-19628</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19628</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19628</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19628</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>219 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/22956</identifier>
        <datestamp>2022-04-01T07:12:39Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_26</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1094</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_5562</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Vom Formular zum Dialog : neue Wege der Auftragserteilung in der Finanzbranche</dc:title>
          <dc:creator>Moser, Adrian</dc:creator>
          <dc:creator>Brucker-Kley, Elke</dc:creator>
          <dc:creator>de Spindler, Alexandre</dc:creator>
          <dc:creator>Leikert-Böhm, Ninja</dc:creator>
          <dc:creator>Mallepell, Marc</dc:creator>
          <dc:creator>Bianchi, Raphael</dc:creator>
          <dc:creator>Barattiero, Andreas</dc:creator>
          <dc:subject>332: Finanzwirtschaft</dc:subject>
          <dc:description>Formulare bestimmen die Kommunikation zwischen Frontoffice und Backoffice in Banken. Für die KuBe ist dies herausfordernd, da das Frontoffice mit dem Kunden in einer dynamischen und wenig formalisierten Interaktionsbeziehung steht, während das Back-Office durch seine Transaktionsorientierung und hochgradig standardisiert und stark formalisiert arbeitet. Die Transformationsleistung erbringt heute der KuBe, indem er die passenden Formulare identifiziert, ausfüllt und weiterleitet. Sehr einfache und komplexe Aufträge durchlaufen denselben formularbasierten Prozess. Design und Unterhalt der Formulare ist aufwendig, da mit jeder Variante einer Dienstleistung, jedem neuen Kanal und jeder neuen regulatorischen Anforderung die Formulare angepasst und erweitert werden müssen. Die Formulare werden umfassender, weisen Abhängigkeiten auf und machen die Auftragserteilung für die KuBe (KuBe) selbst bei simplen Aufträgen kompliziert.&#13;
An diesem Punkt setzt die im Rahmen dieses Forschungsprojektes entstandene prototypische Lösung auf. Mit ihr wird das Formular-Paradigma zwischen KuBe und Backoffice durchbrochen und die Grundvoraussetzung für weitere Digitalisierungsschritte geschaffen. An die Stelle der Formulare tritt eine Dialoganwendung, die den KuBe befähigt, in möglichst wenigen Dialogschritten, den relevanten Geschäftsfall auszuwählen, die minimal notwendigsten Instruktionen zu hinterlegen und einen Auftrag auszulösen. Die validierten Aufträge werden an die korrekte Stelle im Backoffice disponiert und manuell mutiert. Für zwei pilotierte Auftragstypen können die Aufträge mittels Robotic Process Automation (RPA) durchgängig automatisiert front-to-back abgewickelt werden.&#13;
Die prototypische Lösung wurde im Rahmen eines human-zentrischen Vorgehens vom Forschungspartnerin ZHAW mit dem Hauptumsetzungspartner Synpulse Schweiz AG und der Pilotumsetzungspartnerin St. Galler Kantonalbank in einem iterativen Prozess erarbeitet und getestet. Contextual inquiries mit Backoffice-Mitarbeitenden, KuBe und KuBe-Assistenten unterschiedlicher Profile lieferten die Basis für das Dialogdesign. Die untersuchten Geschäftsfälle konnten auf der Grundlage der mit den KuBe und Assistenten identifizierten Problemszenarien auf granulare Anwendungsfälle heruntergebrochen und prototypisch umgesetzt werden. Die aus den Contextual inquiries abgeleiteten übergeordneten Akzeptanzkriterien (Schnelligkeit, reduzierte Komplexität, Transparenz) und die darauf ausgerichteten Interaktionsmuster wurden bei den Testings mit KuBe und Assistenten validiert.&#13;
Die Herausforderung ein konfigurierbares und erweiterbares Produkt zu schaffen, stand im Fokus der zweiten Iteration. Während die erste Iteration auf die Identifikation geeigneter Interaktionsmuster ausgerichtet war, wurde der Prototyp im Rahmen der zweiten Iteration in eine für die Bank konfigurierbare Lösung verwandelt. Im Rahmen eines Enduser-Testings mit dem Backoffice gelang es, eine neue Variante eines bestehenden Anwendungsfalls abzubilden sowie einen neuen Anwendungsfall zu erstellen. Mit der Konfigurierbarkeit der Lösung wurde nicht nur die Grundlage für ein marktfähiges Produkt und somit die Realisierung des Business Cases des Hauptumsetzungspartners geschaffen, sondern auch ein Application Framework für semistrukturierte Dialoganwendungen. Das Framework ist auf andere Domänen übertragbar und ermöglicht Entwurf und Prototyping semistrukturierter Dialoganwendungen im Kontext angewandter Forschung &amp; Entwicklung.&#13;
Die abschliessende Iteration konzentrierte sich auf den Proof of Value im Sinne einer durchgängigen Automatisierung. Auch wenn die Relevanz der Lösung für die Zielgruppe kleiner und mittlerer Banken bereits mit der intuitiven und schnellen Erstellung eines vollständigen, korrekt disponierbaren und manuell im Back Office ausführbaren Auftrags gegeben ist, stellt die automatisierte Ausführung des Auftrages mittels Robotic Process Automation (RPA) ein Zusatznutzen dar. Auch mit Blick auf eine mögliche Erweiterung der Lösung in Richtung der Endkunden, die so einfache Aufträge ohne Einbezug des KuBe auslösen könnten, ist diese Durchgängigkeit inklusive Echtzeitfeedback zum ausgeführten Auftrag interessant.</dc:description>
          <dc:date>2021-08-13T12:26:41Z</dc:date>
          <dc:date>2021-08-13T12:26:41Z</dc:date>
          <dc:date>2021-07</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-2407</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-2407</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/22956</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/22956</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/22956</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>55 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/18417</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T08:57:55Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Translators, tools and technologies : reducing risk and improving quality with workplace research</dc:title>
          <dc:creator>Ehrensberger-Dow, Maureen</dc:creator>
          <dc:creator>Massey, Gary</dc:creator>
          <dc:subject>Translation tools</dc:subject>
          <dc:subject>Translation technologies</dc:subject>
          <dc:subject>Risk management</dc:subject>
          <dc:subject>Translation quality standards</dc:subject>
          <dc:subject>Workplace ergonomics</dc:subject>
          <dc:subject>Cognitive ergonomics</dc:subject>
          <dc:subject>Physical ergonomics</dc:subject>
          <dc:subject>Oorganisational ergonomics</dc:subject>
          <dc:subject>Translation ergonomics</dc:subject>
          <dc:subject>418.02: Translationswissenschaft</dc:subject>
          <dc:subject>620: Ingenieurwesen</dc:subject>
          <dc:description>The professional translation workplace is characterized by intensive human-computer interaction and heavy use of language technology, and the efficiency and effectiveness of human and technological resources feature large in translation service quality standards such as ISO 17100:2015. In the research reported here, an ergonomic framework encompassing physical, cognitive, and organizational aspects of the workplace has been used to gain insights into optimizing translation activity as language workers interact with tools, technologies, and one another. Non-optimal workplace ergonomics can compromise the efficiency of the translation process and impact on the quality of the final product. Despite high levels of competence, professionals may not be able to perform at the expected level or may have to exert inordinate effort to do so, with potentially detrimental consequences to their health, job satisfaction, and the organization as a whole.</dc:description>
          <dc:date>2019-10-16T14:00:38Z</dc:date>
          <dc:date>2019-10-16T14:00:38Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/18417</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/18417</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/18417</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>LQA Symposium, Zürich, 28. Januar 2016</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8381</identifier>
        <datestamp>2022-01-20T09:51:17Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>European government bond dynamics and stability policies : taming contagion risks</dc:title>
          <dc:creator>Schüle, Martin</dc:creator>
          <dc:creator>Schwendner, Peter</dc:creator>
          <dc:subject>332: Finanzwirtschaft</dc:subject>
          <dc:description>The Institut Louis Bachelier, in cooperation with the Fondation du Risque, the Europlace Institute of Finance and the Louis Bachelier «Finance and Sustainable Growth» Laboratory, is pleased to invite you to the 9th Financial Risks International Forum.
 
In the current context, this year’s forum will focus on « New Challenges Facing the Investment Management Industry».
 
The aim of this conference is to highlight the methodological and regulatory challenges confronting the investment management industry. The financial crisis and its aftermath have resulted in reflection on the tools and practices of investment managers. The economic and financial environment is challenging, marked by low interest rates, increased volatility, and new economic and demographic risks. Standard practices such as the use of traditional risk management models, benchmarks, quantitative backtests, are being called into question. End investors require more governance and socially responsible investment practices. Regulatory complexity is a constantly evolving concern for the industry. Questions have been raised about potential incentive problems created by delegated management, and financial stability risks posed by the asset management industry.</dc:description>
          <dc:date>2018-07-20T13:42:10Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-20T13:42:10Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8381</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8381</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8381</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>9th Financial Risks International Forum, Paris, France, 21 March 2016</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11031</identifier>
        <datestamp>2020-02-17T13:57:11Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1315</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1463</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Experimentelle Überflutungen (eFlows) zur Gewässerrevitalisierung - Einfluss auf die Mikrobiologie und abiotische Parameter</dc:title>
          <dc:creator>Roschi, Alexia</dc:creator>
          <dc:subject>Experimentelle Überflutungen</dc:subject>
          <dc:subject>eFlows</dc:subject>
          <dc:subject>Auenlandschaften</dc:subject>
          <dc:subject>Biodiversität</dc:subject>
          <dc:subject>Drift</dc:subject>
          <dc:subject>Gewässerrevitalisierung</dc:subject>
          <dc:subject>577: Ökologie</dc:subject>
          <dc:description>Natural floodplains belong to ecosystems with the highest biodiversity. Human use of water, for instance to produce energy, affects the amount of water which is present in the river. This, affects the ecology of the water body and the adjacent floodplains. Therefore, there are negative effects on the diversity of habitats and on the biodiversity of the floodplains. Achieving a natural regime is an important factor in the revitalisation of regulated rivers. Since floods are an important characteristic of a natural regime of a river, experimental floods are being increasingly used to minimise the negative effects of river and storage power plants. As part of the National Research Program "energy revolution" (NFP70), on the 14. and the 15. of September 2016 an experimental flood (eFlow) was released at the Rossens dam into the Sarine river. The impacts on microbiology and abiotic parameters in different habitats of the floodplain that were studied for this thesis are based on the aforementioned eFlow.</dc:description>
          <dc:description>Natürliche Auenlandschaften gehören, durch die Diversität ihrer Lebensräume, zu den Ökosystemen mit der höchsten Biodiversität. Die menschliche Nutzung der Gewässer, unter anderem für die Erzeugung von Energie, beeinflusst die vorhandene Wassermenge und wirkt sich somit auf die Ökologie des Gewässers und die angrenzenden Auenlandschaften aus, was negative Einflüsse auf die Diversität der Lebensräume und somit auf die Biodiversität der Auenlandschaften hat.
Das Erreichen eines natürlichen Abflussregimes ist ein wichtiger Faktor in der Revitalisierung von regulierten Flüssen. Da Fluten wichtige Eigenschaften eines natürlichen Abflussregimes von unbeeinträchtigten Fliessgewässern darstellen, werden vermehrt experimentelle Fluten zur Minimierung der negativen Auswirkungen von Fluss- und Speicherkraftwerken eingesetzt, da durch diese das natürliche Abwasserregime simuliert werden kann.
Im Rahmen des Nationalen Forschungsprogramms „Energiewende“ (NFP70) wurde am 14. und 15. September 2016 eine experimentelle Überflutung (eFlow) beim Rossens Stausee an der Saane durchgeführt. Anhand dieser eFlow wurde in dieser Bachelorarbeit der Einfluss auf die Mikrobiologie und abiotische Parameter in verschiedenen Habitaten der Flussaue untersucht.</dc:description>
          <dc:date>2018-09-26T09:11:49Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-26T09:11:49Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-2165</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-2165</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/11031</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11031</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/11031</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>46 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14107</identifier>
        <datestamp>2022-02-22T12:56:40Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>The role of cognitively stimulating activities in explaining the association between retirement timing and cognitive functioning in old age</dc:title>
          <dc:creator>Baumann, Isabel</dc:creator>
          <dc:creator>Eyjólfsdóttir, Harpa Sif</dc:creator>
          <dc:creator>Fritzell, Johan</dc:creator>
          <dc:creator>Lennartsson, Carin</dc:creator>
          <dc:creator>Mattson, Alexander Darin</dc:creator>
          <dc:creator>Kareholt, Ingemar</dc:creator>
          <dc:creator>Andel, Ross</dc:creator>
          <dc:creator>Dratva, Julia</dc:creator>
          <dc:creator>Agahi, Neda</dc:creator>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:description>Background: In light of the rising life expectancy and financial pressure on old-age pension systems in industrialized economies, many European countries – including Switzerland – are currently reforming related policies. Some of the countries have increased or plan to increase the eligibility age for old-age pension. In this context, we examine the association between the prolongation of working life and cognitive health in late-life based on data from Sweden, where retirement age is more flexible than in most other countries. The aim of our study is to analyze whether the level of job-related cognitive stimulation affects the association between retirement age and cognitive functioning in old age. 

Methods: We use a representative dataset from Sweden, linking survey data from the Level of Living Survey (LNU), the Swedish Panel Study of Living conditions of the Oldest Old (SWEOLD) and annual tax register data. Using a propensity score matching approach, we create a quasi-experimental study design comparing individuals who extend their working life beyond age 65 with those who retire earlier. In addition, we use ordered logistic regression analysis to examine the effect of working longer by occupational groups.

Results: We observe that on average, individuals who retire at age 65 or later do not have a higher level of cognitive functioning around age 80 than those who retired earlier. We observe higher levels of cognitive functioning around age 80 for individuals who retire at age 65 or later as compared to those who retire earlier. In addition, our analysis shows that if we control only for socio-demographic and occupational characteristics, individuals who worked in more complex and non-manual occupations have a better cognitive functioning in old age. However, if we include leisure activities that individuals attend during their retirement into the analysis, the effect of occupational characteristics becomes less strong and loses statistical significance whereas the effect for leisure activities is significant.

Conclusion: Using longitudinal data and a causal approach that allows for tapping into mechanisms underlying the association between retirement and cognition, our results suggest that engaging in stimulating activities contributes to the maintenance of cognitive abilities in old-age. This finding allows informing the policy debate about the transition from employment to retirement.</dc:description>
          <dc:date>2018-12-21T13:20:50Z</dc:date>
          <dc:date>2018-12-21T13:20:50Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14107</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14107</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14107</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Swiss Public Health Conference 2018, Neuchâtel, 7-8 November 2018</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/1777</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T09:00:21Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>JAMES : Medienverhalten von Schweizer Jugendlichen</dc:title>
          <dc:creator>Waller, Gregor</dc:creator>
          <dc:subject>302: Soziale Interaktion</dc:subject>
          <dc:date>2017-12-13T15:02:25Z</dc:date>
          <dc:date>2017-12-13T15:02:25Z</dc:date>
          <dc:date>2014-05-06</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/1777</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/1777</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/1777</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Bildungstag der Jugendarbeit Graubünden, Landquart, 6. Mai 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/24035</identifier>
        <datestamp>2022-01-28T15:44:30Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Quersubventionierung von Alters- und Pflegeheimen durch Hotellerietaxen! Lüge oder Wahrheit?</dc:title>
          <dc:creator>Krähenbühl, Andrea</dc:creator>
          <dc:subject>Gesundheitswesen Schweiz</dc:subject>
          <dc:subject>Hotellerietaxe</dc:subject>
          <dc:subject>Alters- und Pflegeheim</dc:subject>
          <dc:subject>Quersubventionierung</dc:subject>
          <dc:subject>362: Gesundheits- und Sozialdienste</dc:subject>
          <dc:subject>658.2: Facility Management</dc:subject>
          <dc:date>2022-01-28T15:44:30Z</dc:date>
          <dc:date>2022-01-28T15:44:30Z</dc:date>
          <dc:date>2021-11-26</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/24035</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/24035</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/24035</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>FM Perspektiven: FM Innovationen in HC digital, Wädenswil, 26. November 2021</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19561</identifier>
        <datestamp>2020-02-27T10:42:37Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_13974</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_13975</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Keramischer Heizwiderstand, elektrisches Heizelement sowie Vorrichtung zur Erwärmung eines Fluides</dc:title>
          <dc:creator>Boiger, Gernot Kurt</dc:creator>
          <dc:creator>Boldrini, Marlon</dc:creator>
          <dc:creator>Gorbar, Michal</dc:creator>
          <dc:creator>de Hazan, Yoram</dc:creator>
          <dc:creator>Hocker, Thomas</dc:creator>
          <dc:creator>Horat-Fässler, Pascal</dc:creator>
          <dc:creator>Mauchle, Stéphane</dc:creator>
          <dc:creator>Penner, Dirk</dc:creator>
          <dc:creator>von Wyl, Bruno</dc:creator>
          <dc:description>patent submitter:Leister Technologies AG</dc:description>
          <dc:date>2020-02-27T10:42:37Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02-27T10:42:37Z</dc:date>
          <dc:date>2019-10-03</dc:date>
          <dc:type>Patent</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>patentid:WO2019185291A1(A1)</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19561</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19561</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19561</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:language>fr</dc:language>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/22893</identifier>
        <datestamp>2021-07-29T03:01:38Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1315</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1463</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>«Der Einfluss künstlicher Hochwasserevents auf Morphologie &amp; Ökologie einer Restwasserstrecke» : ein Langzeitmonitoring an der Saane</dc:title>
          <dc:creator>Schneider, Damian</dc:creator>
          <dc:subject>Künstliche Hochwasser</dc:subject>
          <dc:subject>Floodplain</dc:subject>
          <dc:subject>Damm</dc:subject>
          <dc:subject>Restwasserstrecke</dc:subject>
          <dc:subject>Ecology</dc:subject>
          <dc:subject>Dam</dc:subject>
          <dc:subject>Ökologie</dc:subject>
          <dc:subject>Auen artificial floods</dc:subject>
          <dc:subject>Residual flow section</dc:subject>
          <dc:subject>333: Bodenwirtschaft und Ressourcen</dc:subject>
          <dc:description>Eine ausgesprochen hohe Dynamik in natürlichen Auensystemen, in Form eines zeitlich und räumlich sehr variablen Wasser und Geschieberegimes, macht diesen Lebensraum zum Hotspot der Biodiversität. In Auen finden sich jede Menge spezialisierte, terrestrische wie auch aquatische Arten. Zeitlich wiederkehrende Hochwasser unterschiedlicher Dimensionalität und Dauer sind in Auenlandschaften von prägender Wirkung und sorgen für deren Erhalt. Natürlich fliessende Gewässer nahmen jedoch in der Vergangenheit weltweit stetig ab. Dies aufgrund der Verbauung der Flüsse in Form von Staumauern, Wehren und Dämmen im Sinne der Stromproduktion. Diese anthropogenen Eingriffe auf die Gewässer haben einen direkten Einfluss auf deren Morphologie und Ökologie. Mit künstlichem Hochwasser soll dem schleichenden Verlust der Lebensraumqualität in gestörten Auensystemen entgegengewirkt werden. Denn das dotierte Restwasser, welches unterhalb von Stauanlagen dem Gewässer zurückgegeben wird, reicht nicht aus um für die so wichtige Dynamik, auf die ein Gewässer angewiesen ist, zu sorgen. Mit dieser Bachelorarbeit werden ökologische und morphologische Auswirkungen grösserer Hochwasser (bis max 254 m3/s) sowie kleinerer Dammüberläufe (zwischen 10 -177 m3/s) unter Berücksichtigung des aktuellen Forschungsstandes auf diesem Gebiet, auf ein Auenflusssystem untersucht. Unter Einbezug von Messungen abiotischer Parameter (Hydrochemie, Hydrophysik, Sediment) als auch biotischer Parameter (Makrozoobenthos, Periphyton) wurde nach direkten Effekten aufgrund der unterschiedlichen Hochwasserevents an der kleinen Saane (Fribourg, CH) gesucht. Einerseits ist festgestellt worden, dass die ausgelösten Fluten einen geringen Effekt auf die hydrochemisch-physikalischen Parameter hatten. Andererseits zeigten sich bei den Analysen der Makrozoobenthosfauna und des Periphytons beträchtlichere Antworten. Hier erfuhren Anzahl Taxa, Makroinvertebratendichte sowie die unterschiedlichen Diversitätsindizes Shannon, Simpson und Evenness, bezogen auf das Makrozoobenthos, eine relevante Reduktion aufgrund der erzeugten Fluten. Die Periphyton-Biomasse wurde stark minimiert. Makrozoobenthosgemeinschaften zeigten eine zeitlich geprägte Verschiebung als Folge der jüngst aufgetreten Flutereignissen mit wesentlichem Effekt mit zunehmender Zeit seit einer letzten Flut. Dies zeigte sich in der Zunahme an Coleoptera-Taxa als auch an der Abnahme an EPT-Taxa signifikant. Beide biotischen Parameter zeigen jedoch eine bereits früh auftretende Erholung nach einem Hochwasserevent. Die gewonnenen Erkenntnisse aus dieser Arbeit haben gezeigt, dass eine regelmässige «Bewirtschaftung» in Form von künstlich erzeugten Fluten, für ein Auensystem von hoher Bedeutung für dessen Integrität ist. Nur mit einer längerfristigen Aufrechterhaltung der Erzeugung von künstlichem Hochwasser oder Dammüberläufen kann ein Flusssystem wie auch Auensystem ein nachhaltig wertvolles Ökosystem darstellen. Die Erkenntnisse decken sich mit anderen Langzeitstudien, welche dieselbe Problematik behandelten.</dc:description>
          <dc:date>2021-07-28T13:56:52Z</dc:date>
          <dc:date>2021-07-28T13:56:52Z</dc:date>
          <dc:date>2021</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-22893</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-22893</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/22893</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/22893</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/22893</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>69 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14559</identifier>
        <datestamp>2019-09-05T14:11:04Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Wirkungsanalyse von Mutter-Kind-Angeboten im Kanton Zürich : die wichtigsten Ergebnisse und Herausforderungen</dc:title>
          <dc:creator>Gabriel, Thomas</dc:creator>
          <dc:creator>Keller, Samuel</dc:creator>
          <dc:creator>Bombach, Clara</dc:creator>
          <dc:creator>Stohler, Renate</dc:creator>
          <dc:creator>Ibrahimi, Bujare</dc:creator>
          <dc:subject>Mutter-Kind-Einrichtungen</dc:subject>
          <dc:subject>Wirkungsanalyse</dc:subject>
          <dc:subject>362: Gesundheits- und Sozialdienste</dc:subject>
          <dc:description>Auftraggeber Forschungsprojekt: Bildungsdirektion des Kantons Zürich, Amt für Jugend und Berufsberatung</dc:description>
          <dc:date>2019-01-23T13:42:52Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-23T13:42:52Z</dc:date>
          <dc:date>2017-04</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-2765</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-2765</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14559</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14559</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14559</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>16 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19937</identifier>
        <datestamp>2020-04-21T03:01:18Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Low Code?</dc:title>
          <dc:creator>Liebhart, Daniel</dc:creator>
          <dc:subject>Low Code</dc:subject>
          <dc:subject>Software Produktivität</dc:subject>
          <dc:subject>005: Computerprogrammierung, Programme und Daten</dc:subject>
          <dc:description>Konfigurieren statt programmieren – ein alter Traum der Software Engineering Community. Die sogenannten «Low Code»-Plattformen der neuesten Generation versprechen den nächsten Produktivitätsschub.</dc:description>
          <dc:date>2020-04-20T07:54:07Z</dc:date>
          <dc:date>2020-04-20T07:54:07Z</dc:date>
          <dc:date>2019-03</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-19937</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-19937</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19937</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19937</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19937</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1424-2397</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Netzwoche</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Netzmedien</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/15892</identifier>
        <datestamp>2020-02-21T10:32:23Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>How to motivate people to eat more environmental friendly? : an intervention study that investigates also on unconscious processes</dc:title>
          <dc:creator>Högger, Maria</dc:creator>
          <dc:creator>Hartmann, Cathérine</dc:creator>
          <dc:creator>Reijnen, Ester</dc:creator>
          <dc:creator>Hackenfort, Markus</dc:creator>
          <dc:subject>Food choices</dc:subject>
          <dc:subject>Sustainability</dc:subject>
          <dc:subject>Environmental friendly alimentation</dc:subject>
          <dc:subject>Unconscious processes</dc:subject>
          <dc:subject>Intervention study</dc:subject>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>363: Umwelt- und Sicherheitsprobleme</dc:subject>
          <dc:date>2019-03-07T15:17:42Z</dc:date>
          <dc:date>2019-03-07T15:17:42Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/15892</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/15892</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/15892</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Behave 2018 : Book of Abstracts</dc:relation>
          <dc:relation>5th European Conference on Behaviour and Energy Efficiency (BEHAVE 2018), Zurich, 5-7 September 2018</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10926</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T09:01:07Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Förderung des Wohlbefindens von Kindern an Tagesschulen : eine konzeptionelle und empirische Erkundung</dc:title>
          <dc:creator>Chiapparini, Emanuela</dc:creator>
          <dc:subject>Tageeschule</dc:subject>
          <dc:subject>Wohlbefinden</dc:subject>
          <dc:subject>371: Schulen und schulische Tätigkeiten</dc:subject>
          <dc:description>In zahlreichen Schulgemeinden der Schweiz werden Tagesschulen stark ausgebaut – mit dem zentralen Ziel, allen Kindern eine ganzheitliche Bildung zu ermöglichen. Im Rahmen von geleiteter oder offener Freizeitgestaltung ausserhalb des Unterrichts bieten Tagesschulen Lerngelegenheiten: Schulfächer werden vertieft, Persönlichkeiten gebildet, selbstgesteuertes und kollegiales Lernen gefördert. Ein wesentlicher Aspekt dabei ist der Umgang mit Vielfalt, was mit qualifiziertem Personal gelingen kann. All das geschieht im Schulkontext, in dem die teilweise stark divergierenden Erwartungen der verschiedenen Anspruchsgruppen aufeinandertreffen.&#13;
&#13;
Am Ehemaligen-Forum wird diskutiert, wie das Wohlbefinden von Kindern an Tagesschulen gefördert wird und inwiefern soziale Vielfalt eine Bereicherung und Chance darstellt. Im Anschluss an zwei kurze Fachreferate liefert eine Podiumsdiskussion Antworten auf die Frage, wie sich das Handlungsfeld der Sozialen Arbeit in der Tagesschule gestaltet.</dc:description>
          <dc:date>2018-09-21T06:59:22Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-21T06:59:22Z</dc:date>
          <dc:date>2018-05-16</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10926</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10926</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10926</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Ehemaligen-Forum mit dem Thema «Wie sozial sind Tagesschulen», Zürich, 16. Mai 2018</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2200</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T10:12:43Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>3D-microstructure analysis of hydrated bentonite with cryo-stabilized pore water</dc:title>
          <dc:creator>Holzer, Lorenz</dc:creator>
          <dc:creator>Münch, Beat</dc:creator>
          <dc:creator>Rizzi, Marta</dc:creator>
          <dc:creator>Wepf, Roger Albert</dc:creator>
          <dc:creator>Marschall, Paul</dc:creator>
          <dc:creator>Graule, Thomas J.</dc:creator>
          <dc:subject>Map</dc:subject>
          <dc:subject>620.11: Werkstoffe</dc:subject>
          <dc:description>In saturated bentonite, free water is hosted in the meso- and macropores. Microscopic characterization of free water and the associated pore structure is very difficult because of the swelling- and shrinking-behaviour of montmorillonite. In this article, we present state of the art cryo-preparation techniques including high pressure freezing and low temperature freeze substitution, which enable the stabilization of bentonite microstructures. Microscopic analyses of cryo-stabilized bentonite samples are then performed with conventional SEM, with cryo-SEM and with FIB-nanotomography. From the resulting 2D- and 3D-images, so-called “continuous pore size distributions” are calculated and the 3D-connectivities of the mesopores are documented. Furthermore, from the comparison with pore size analyses that are based on conventional preparation techniques (oven drying and freeze drying), it is shown that high pressure freezing leads to more reliable results. Overall, it is demonstrated that reliable quantitative 3D-characterization can be achieved from the bentonite pore structure when high resolution 3D-imaging by FIB-nanotomography is combined with modern cryo-preparation techniques (i.e. high pressure freezing).</dc:description>
          <dc:date>2018-01-25T11:09:47Z</dc:date>
          <dc:date>2018-01-25T11:09:47Z</dc:date>
          <dc:date>2010-02</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1016/j.clay.2009.11.045</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1016/j.clay.2009.11.045</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2200</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2200</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2200</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0169-1317</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Applied Clay Science</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Elsevier</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19298</identifier>
        <datestamp>2020-01-30T10:27:32Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Erweiterte Therapieoptionen</dc:title>
          <dc:creator>Luomajoki, Hannu</dc:creator>
          <dc:subject>615.82: Physiotherapie</dc:subject>
          <dc:date>2020-01-30T10:27:32Z</dc:date>
          <dc:date>2020-01-30T10:27:32Z</dc:date>
          <dc:date>2019-11</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19298</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19298</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19298</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>60. Jahreskongress SAMM, Interlaken, 28. - 29. November 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/1920</identifier>
        <datestamp>2020-02-17T13:56:43Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_49</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_50</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Pflegerische Interventionen zur Begleitung von Eltern mit einem Frühgeborenen auf der IMC</dc:title>
          <dc:creator>De Crosta, Valentina</dc:creator>
          <dc:subject>Parents</dc:subject>
          <dc:subject>Premature infant</dc:subject>
          <dc:subject>Neonatal intensive care unit</dc:subject>
          <dc:subject>Neonatalogy ward</dc:subject>
          <dc:subject>Lived experience</dc:subject>
          <dc:subject>Nursing intervention</dc:subject>
          <dc:subject>610.73: Pflege</dc:subject>
          <dc:subject>618.92: Pädiatrie</dc:subject>
          <dc:description>Darstellung des Themas: In absoluten Zahlen kamen 2015 rund 6100 Frühgeborene zur Welt. Während der Hospitalisierung des Frühgeborenen sind Eltern mit vielen Herausforderungen konfrontiert. Stressvolle Erlebnisse können negatives Verhalten der Eltern gegenüber dem Frühgeborenen zur Folge haben, was wiederum deren Entwicklung negativ beeinflussen kann. Durch das Beschreiben von Erlebnissen und daraus resultierenden Bedürfnissen von Eltern Frühgeborener können pflegerische Interventionen abgeleitet werden, welche die Eltern in dieser Situation unterstützen.
Fragestellung: Was sagt die Literatur darüber, welche pflegerischen Interventionen Eltern eines Frühgeborenen auf einer neonatologischen Intermediate Care Abteilung unterstützen, mit den von ihnen erlebten Herausforderungen umzugehen? 
Methode: Es wurde eine systematisierte Literaturrecherche in den Datenbanken CINAHL, Cochraine Library, MIDIRS, PsychInfo und Pubmed durchgeführt. Die inkludierten Studien zu pflegerischen Interventionen wurden analysiert und mit ermittelten Bedürfnissen von Eltern verknüpft.
Ergebnisse: Folgende pflegerische Interventionen unterstützen Eltern in der herausfordernden Situation: Pflegefachperson-Eltern Beziehung stärken, Informationsvermittlung gewährleisten, angemessene Kommunikation bieten, emotionaler Support anbieten, Eltern-Kind Bindung fördern, Integration der Eltern in die Pflege und Betreuung gewährleisten, Rolle als Elternteil stärken. Schlussfolgerung: Eine individuelle und familienzentrierte Begleitung bietet die Möglichkeit Bedürfnisse von Eltern Frühgeborener zu ermitteln, um geeignete pflegerische Interventionen abzuleiten.</dc:description>
          <dc:date>2017-12-21T12:56:44Z</dc:date>
          <dc:date>2017-12-21T12:56:44Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-2063</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-2063</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/1920</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/1920</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/1920</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:format>98 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14674</identifier>
        <datestamp>2020-06-11T07:31:32Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Ergotherapie 2030 : vernetzt, digital und mobil?</dc:title>
          <dc:creator>Meidert, Ursula</dc:creator>
          <dc:subject>Ergotherapie</dc:subject>
          <dc:subject>Zukünftige Entwicklungen</dc:subject>
          <dc:subject>Gesundheitswesen</dc:subject>
          <dc:subject>615.8515: Ergotherapie</dc:subject>
          <dc:date>2019-01-28T17:39:03Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-28T17:39:03Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14674</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14674</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14674</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>2. Winterthurer Ergo-Gipfel, Winterthur, 3. Februar 2018</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19685</identifier>
        <datestamp>2022-02-22T12:56:41Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Digital Medien : Chancen und Risiken für die Gesundheit von Kindern und Jugendlichen</dc:title>
          <dc:creator>Meidert, Ursula</dc:creator>
          <dc:subject>Digitale Medien</dc:subject>
          <dc:subject>Gesundheit</dc:subject>
          <dc:subject>Kinder</dc:subject>
          <dc:subject>Jugendliche</dc:subject>
          <dc:subject>302: Soziale Interaktion</dc:subject>
          <dc:subject>305: Soziale Gruppen</dc:subject>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:date>2020-03-07T10:31:27Z</dc:date>
          <dc:date>2020-03-07T10:31:27Z</dc:date>
          <dc:date>2019-08-29</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://sphc.ch/documents/988/FolienSPHC19_ursula_meidert_publikation.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19685</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Swiss Public Health Conference, Winterthur, 28.-29. August 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/15470</identifier>
        <datestamp>2020-02-24T14:11:15Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Hypometabolism and basking : the strategies of Alpine ibex to endure harsh over-wintering conditions</dc:title>
          <dc:creator>Signer, Claudio</dc:creator>
          <dc:creator>Ruf, Thomas</dc:creator>
          <dc:creator>Arnold, Walter</dc:creator>
          <dc:subject>590: Tiere (Zoologie)</dc:subject>
          <dc:description>The extent to which free‐ranging large north‐temperate mammals seasonally adjust thermoregulation and their energy expenditure under fully natural conditions are unknown.
Therefore, using telemetry we measured the heart rate (as a proxy for metabolic rate), rumen temperature (Tr) and locomotor activity (LA) over 2 years for 20 free‐ranging Alpine ibex (Capra ibex ibex) living at high altitudes in the Alps.
Ibex showed strong seasonal changes in mean daily heart rate with a winter nadir of about 60% below the summer peak. Only 40% of this variation could be attributed to the changes in daily mean Tr, LA, wind chill, body size and snowfall. The unexplained residual variation in heart rate still showed a strong seasonal pattern.
The amplitude of daily rhythms in Tr was twice as high during the winter when compared with summer. This was predominantly due to lower daily minimum Tr. Thus, the substantial down‐regulation of endogenous heat production during winter – as indicated by heart rate - had surprisingly small effects on Tr, indicating decreased thermal conductance.
Rewarming from the daily Tr minimum during the morning hours was independent of heart rate throughout the year, and occurred phase‐delayed to the increase in black bulb temperature (BBT). The effects of BBT and LA on the rate of rewarming were maximized within a small range of BBT around 0°C. This suggests that the ibex moved at sunrise to the closest sunny spot to facilitate extensive basking.
The energetic benefits of basking can explain the strong residual seasonality of heart rate in Alpine ibex. This partially ectothermic strategy – together with metabolic depression – apparently enables a thrifty use of body fat reserves, the major metabolic fuel during winter, and thus survival of extremely harsh winter conditions despite the virtual absence of food. Therefore, hypometabolism and passive rewarming by basking may be of general importance as a strategy for non‐hibernating mammals to survive winter in strongly seasonal habitats.</dc:description>
          <dc:date>2019-02-20T13:10:48Z</dc:date>
          <dc:date>2019-02-20T13:10:48Z</dc:date>
          <dc:date>2011</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1111/j.1365-2435.2010.01806.x</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1111/j.1365-2435.2010.01806.x</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/15470</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/15470</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/15470</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0269-8463</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1365-2435</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Functional Ecology</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/1971</identifier>
        <datestamp>2019-09-18T08:35:44Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Biochar-based life support loop (SpaceLooP)</dc:title>
          <dc:title>An innovative concept for a lunar base, based on ecological engineering</dc:title>
          <dc:creator>Schönborn, Andreas</dc:creator>
          <dc:creator>Bleuler, Mira</dc:creator>
          <dc:subject>Space Life Support System</dc:subject>
          <dc:subject>Biochar</dc:subject>
          <dc:subject>Feces Urine recycling</dc:subject>
          <dc:subject>620: Ingenieurwesen</dc:subject>
          <dc:subject>630: Landwirtschaft</dc:subject>
          <dc:description>In the present study a new concept for ecological life support systems based on complete oxygen, water and food recycling for a future moon base was developed. Starting from the hypothesis that the pyrolysis of human feces to biochar would be a suitable waste treatment measure, a conceptual design for a life support system including hydroponic food production and O2-generation, water recycling and CO2-balancing with biochar incineration was proposed. In the system, the biochar can be used as plant substrate or fertilizer in the hydroponic, or can be incinerated to provide CO2 for plant production. Based on literature review and modelling of mass flows in the system, using a mass balancing approach, several benefits of the inclusion of pyrolysis into a life support system were identified. Pyrolysis ensures complete destruction of pathogens, fibers and organic micropollutants contained in feces that could be harmful for hydroponic food production and human health. Pyrolysis further is a treatment process that does not require oxygen (like incineration). The treatment of wastes can therefore be achieved even without consuming the oxygen required by the crew. Moreover, carbon, and nutrients can be stored in a sterile and stable char and reused when there is need. Difficulties in nutrient recycling from biochar and pH balances in the system were identified as threats to the system. Further research needs to confirm the feasibility of fecal biochar as a hydroponic substrate of fertilizer and its impact on pH balances.</dc:description>
          <dc:date>2018-01-11T15:44:08Z</dc:date>
          <dc:date>2018-01-11T15:44:08Z</dc:date>
          <dc:date>2017-11</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-3480</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-3480</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/1971</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/1971</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/1971</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:format>57 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11657</identifier>
        <datestamp>2019-09-18T09:41:01Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Veränderungseffekte und Karriere-Adaptabilität in der Studien- und Laufbahnberatung</dc:title>
          <dc:creator>Toggweiler, Stephan</dc:creator>
          <dc:subject>Karriere-Adaptabilität</dc:subject>
          <dc:subject>VIL</dc:subject>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>370: Bildung und Erziehung</dc:subject>
          <dc:description>Die Frage, was psychologische Indikatoren einer gelungenen Studien- oder Laufbahnberatung sind, ist nicht einfach zu beantworten, es fehlen Theorien, welche diese Frage klären. Aus diesem Defizit heraus führen jedoch breit abgestützte Expertengespräche. Ein solches Vorgehen bietet den Vorteil der unmittelbaren Anbindung an den Beratungsalltag, an die gelebte beraterische Praxis. Genau das haben Künzli und Zihlmann (2008) gemacht, indem sie im Jahr 2003 die Entwicklung eines veränderungssensitiven Evaluationsinstrumentes für erwachsene Laufbahnkandidaten/-innen angestossen haben. Auf der Basis von mehreren Workshops mit erfahrenen Laufbahnberatern/-innen aus verschiedenen Kantonen wurden Ideen gesammelt und Items formuliert, die unabhängig von der Beratungsmethode, so die Zielvorgabe, als Erfolgsindikatoren von Laufbahnberatungen zu betrachten sind. Darauf basierend wurde über mehrere Phasen hinweg ein Evaluationsinstrument entwickelt – das Veränderungsinventar für Laufbahnberatungen VIL. Finanziert wurden diese Arbeiten durch DORE (Do Research; eine ehemalige Abteilung des Schweizerischen Nationalfonds) und durch die Eidgenössische Kommission für Technologie und Innovation KTI, das ist die heutige Innosuisse. Aus aktuellem Anlass einer Datenerhebung im Frühjahr 2018 im Rahmen einer Masterarbeit von Hanselmann (2018) sollen hier in Kurzform erste Ergebnisse zur Validität des VIL berichtet werden.</dc:description>
          <dc:date>2018-10-11T12:32:55Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-11T12:32:55Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-10</dc:date>
          <dc:type>Weiteres (textuelles Material)</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-4022</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-4022</dc:identifier>
          <dc:identifier>http://www.profunda-suisse.ch/fileadmin/user_upload/Files/Dokumente/PDF/Inserate_Medien_Diverses/Forschungsbericht_zhaw.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11657</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:format>6 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>profunda suisse, Verband der Fachleute für Laufbahnentwicklung</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5787</identifier>
        <datestamp>2022-02-14T15:28:58Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Versorgung Digital : AALBridge</dc:title>
          <dc:creator>Kofler, Andrea</dc:creator>
          <dc:creator>Gerber, Nicole</dc:creator>
          <dc:creator>Schmitter, Paul</dc:creator>
          <dc:subject>Active Assisted Living</dc:subject>
          <dc:subject>AAL</dc:subject>
          <dc:subject>Ambient Intelligence</dc:subject>
          <dc:subject>AmI</dc:subject>
          <dc:subject>Gesellschaftliche Integration</dc:subject>
          <dc:subject>Brückenfunktion</dc:subject>
          <dc:subject>Hospital at home</dc:subject>
          <dc:subject>004: Informatik</dc:subject>
          <dc:subject>362.11: Krankenhäuser und verwandte Einrichtungen</dc:subject>
          <dc:description>Pflege- und Alterseinrichtungen bekunden zunehmend Interesse an Active Assisted Living (AAL)-Lösungen. Aktuell fehlen aber Wegleitungen für deren Einsatz, insbesondere bei Sondersettings. AALBridge untersucht einerseits das Sondersetting «Brückenfunktionsangebot » als ein neues mögliches Angebot von Pflege- und Alterseinrichtungen für ältere Menschen nach einem Spitalaufenthalt. Andererseits sollen konkrete user-centred AAL-Lösungen und digitale Daten- und Informationslösungen für dieses Setting identifiziert werden. Ziel ist es, zu verstehen, wie eine bessere Integration smarter ICT-Lösungen aus dem AAL-Bereich und digitaler Informationen (des medizinisch-pflegerischen und des nicht-medizinischen Bereichs) erreicht werden kann. Egal, ob wir in Zukunft Sondersettings im Sinne eines Hospital at home oder eines Brückenfunktionsangebotes realisieren, jedes Angebot für ältere Menschen braucht konsequent die Abstimmung und Vernetzung aller Beteiligten, also der älteren Menschen, der Angehörigen und des Fachpersonals über die institutionellen Grenzen hinweg.</dc:description>
          <dc:date>2018-05-08T13:06:38Z</dc:date>
          <dc:date>2018-05-08T13:06:38Z</dc:date>
          <dc:date>2018-05</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-3636</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-3636</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5787</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5787</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5787</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Transfer</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4157</identifier>
        <datestamp>2020-02-21T12:15:52Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Sichtweisen von Frauen auf den Geburtsmodus</dc:title>
          <dc:creator>Pehlke-Milde, Jessica</dc:creator>
          <dc:subject>305: Soziale Gruppen</dc:subject>
          <dc:subject>618: Geburtsmedizin und Hebammenarbeit</dc:subject>
          <dc:date>2018-03-21T15:54:10Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-21T15:54:10Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4157</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4157</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4157</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>26. Deutscher Kongress für Perinatale Medizin, Berlin, 5.-7. Dezember 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13945</identifier>
        <datestamp>2019-12-16T13:49:01Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Vom Zufallstreffer zu systematischen Innovation</dc:title>
          <dc:creator>Bruckner, Jörg</dc:creator>
          <dc:creator>Boutellier, Roman</dc:creator>
          <dc:subject>Innovation</dc:subject>
          <dc:subject>658.4: Leitendes Management</dc:subject>
          <dc:date>2018-12-18T15:15:12Z</dc:date>
          <dc:date>2018-12-18T15:15:12Z</dc:date>
          <dc:date>1999</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/13945</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13945</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/13945</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1424-7119</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>KMU Magazin</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Horn</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/17879</identifier>
        <datestamp>2021-07-07T12:56:08Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Lean philosophy in practice</dc:title>
          <dc:creator>Angerer, Alfred</dc:creator>
          <dc:subject>Effizienz</dc:subject>
          <dc:subject>Krankenhaus</dc:subject>
          <dc:subject>Lean</dc:subject>
          <dc:subject>Hospital</dc:subject>
          <dc:subject>362.11: Krankenhäuser und verwandte Einrichtungen</dc:subject>
          <dc:date>2019-08-08T09:10:16Z</dc:date>
          <dc:date>2019-08-08T09:10:16Z</dc:date>
          <dc:date>2015</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/17879</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/17879</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/17879</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-95466-224-1</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>The better hospital : excellence through leadership and innovation</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Medizinisch Wissenschaftliche Verlagsgesellschaft</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2207</identifier>
        <datestamp>2019-12-16T07:27:36Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Surface distribution and depths profiling of particulate organic UV absorbers by Raman imaging and tape stripping</dc:title>
          <dc:creator>Adlhart, Christian</dc:creator>
          <dc:creator>Baschong, Werner</dc:creator>
          <dc:subject>Skin penetration</dc:subject>
          <dc:subject>Icbc</dc:subject>
          <dc:subject>Nanoparticles</dc:subject>
          <dc:subject>540: Chemie</dc:subject>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:description>Tape stripping in conjunction with scanning Raman microscopy was used for assessing the lateral and vertical distribution of an organic particulate UV filter, methylene bis-benzotriazolyl tetramethylbutylphenol (MBBT), in a sunscreen formulation. On the volar forearms of three volunteers, 1 mg cm−2 formulation containing 10% MBBT was applied, and the average amount of MBBT was measured by Raman scanning microscopy in 15 consecutive tape strippings. The recovery of MBBT was 91.1% with 30.2% localizing on the skin surface (first strip), 42.5% in the upper stratum corneum (strips 2-5) and from 3.6 down to 0.8% in each of the 10 consecutive layers. The concentration of surface deposits of MBBT differed by a factor of 300 between folds, furrows and pores on the one hand and the interjacent ridges on the other hand. Seventy-five per cent of the applied particles occupied a fifth of the evaluated area - where concentrating in folds and furrows as was confirmed by 3-D reconstruction. On interjacent ridges, 8.6% of MBBT distributed as very thin films preferentially. MBBT localized at sites not connected with the surface, such as in truncated pores or as potentially penetrated material amounted to 0.06% or to a twentieth of the 1.4% found in the lowest skin strippings. Scanning Raman microscopy in combination with tape stripping documented the lateral and vertical distribution quantitatively and at cellular (12.5 μm) lateral resolution. Our results confirmed an earlier report on the vertical distribution of organic particles applied to skin and was in line with similar reports on TiO2 distribution.</dc:description>
          <dc:date>2018-01-25T11:33:17Z</dc:date>
          <dc:date>2018-01-25T11:33:17Z</dc:date>
          <dc:date>2011-12</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-1576</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1111/j.1468-2494.2011.00666.x</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-1576</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1111/j.1468-2494.2011.00666.x</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2207</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2207</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2207</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0142-5463</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1468-2494</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>International Journal of Cosmetic Science</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/21700</identifier>
        <datestamp>2021-02-15T08:06:19Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Handelsregisterverfahren in der Schweiz</dc:title>
          <dc:creator>Kuprecht, Karolina</dc:creator>
          <dc:subject>346: Privatrecht (CH)</dc:subject>
          <dc:date>2021-02-15T08:06:19Z</dc:date>
          <dc:date>2021-02-15T08:06:19Z</dc:date>
          <dc:date>2020</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/21700</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/21700</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/21700</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>IV. Internationale wissenschaftlich-praktische Konferenz, Czernowitz, Ukraine, 16. Oktober 2020</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2802</identifier>
        <datestamp>2021-09-21T13:24:54Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Employing L-systems to generate mass-spring networks for morphological computing</dc:title>
          <dc:creator>Bernhardsgrütter, Rene</dc:creator>
          <dc:creator>Senn, Christoph W.</dc:creator>
          <dc:creator>Füchslin, Rudolf Marcel</dc:creator>
          <dc:creator>Jaeger, Christian</dc:creator>
          <dc:creator>Nakajima, Kohei</dc:creator>
          <dc:creator>Hauser, Helmut</dc:creator>
          <dc:subject>006: Spezielle Computerverfahren</dc:subject>
          <dc:description>Robot arms equipped with an additional network of masses and springs enable a facilitation of control by the exploitation of morphological properties. Typically, these mass-spring networks are being generated randomly. This approach comes in its basic form unhandy when the network should obey specific constraints, such as spring lengths, angles between springs or, e.g., the physical expansion range of the network. We present an approach of emulating a growth process on the basis of L-systems. Therefore, we have developed a simulation environment to define L-systems and instructions to translate the produced strings into mass-spring networks.</dc:description>
          <dc:date>2018-02-14T13:33:59Z</dc:date>
          <dc:date>2018-02-14T13:33:59Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-1660</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-1660</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2802</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2802</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2802</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Proceedings of the 2014 International Symposium on Nonlinear Theory and its Applications (NOLTA2014)</dc:relation>
          <dc:relation>2014 International Symposium on Nonlinear Theory and its Applications (NOLTA2014), Luzern, Switzerland, 14-18 September 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>IEICE</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19502</identifier>
        <datestamp>2020-02-20T13:22:22Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Screening for active substances with TLC bioautography : challenges with artefacts</dc:title>
          <dc:creator>Merki, Rebekka</dc:creator>
          <dc:creator>Schönborn, Andreas</dc:creator>
          <dc:creator>Pihan, Lisa-Anna-Maria</dc:creator>
          <dc:creator>Wolfram, Evelyn</dc:creator>
          <dc:subject>540: Chemie</dc:subject>
          <dc:description>TLC, and its modern form HPTLC, is a standard method for identification and quality control of herbals [1]. Its combination with bioassays offers simultaneous separation and screening of plant extracts and other multi-compound mixtures for active substances. The intriguing simplicity and rapidness of the method might lead to underestimation of potential artefacts, first reported by Taibon et al. for HPTLC-Tyrosinase Inhibition [2]. In assays based on cells or enzymes in hydrophilic media, high lipophilic substances prevent contact with the potentially active substance and might lead to false-positive or false-negative results. Additionally, diffusion problems from the layer to the biological assay agents can also lead to wrong interpretation of results, due to difference in the physico-chemical properties of the molecules in the sample mixture. &#13;
&#13;
The planar Yeast Estrogen Screen Assay (pYES) is used for detection of human estrogen receptor alpha agonists in mixtures [3]. The hER-alpha is expressing beta-galactosidase in presence of estrogenic substances. Substances with a strong blue autofluorescence at 366 nm detection and low estrogenic activity are difficult to differentiate from real estrogenic activity, when using the blue fluorescent dye 4-methylumbelliferyl-beta-D-galactopyranosid (MUG) as substarte for beta galactosidase. Results of blue fluorescing phenolic acid rich plant extracts with known estrogen activity are demonstrated and a control assay using beta-D-galactopyranoside (RGP) as substrate is proposed [4]. &#13;
&#13;
The poster summarizes potential artefacts from pYES and other antimicrobial assays and reviews the theoretical considerations and suggests further investigation to overcome the challenges and improve bioautographic methods.</dc:description>
          <dc:date>2020-02-20T13:22:21Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02-20T13:22:21Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Poster</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19502</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19502</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19502</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>12th BioDetectors Conference 2019 : Abstract book</dc:relation>
          <dc:relation>12th BioDetectors Conference 2019, Vienna, Austria, 26-27 September 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:publisher>BioDetection Systems</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19514</identifier>
        <datestamp>2020-02-20T14:11:35Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Empfehlungen an das betriebliche Gesundheitsmanagement im Gesundheitswesen des Kantons Zürich hinsichtlich Schutz vor psychosozialen Belastungsfaktoren</dc:title>
          <dc:creator>Wohlwend, Marc</dc:creator>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:description>Das Seco hält in der Broschüre «Schutz vor psychosozialen Risiken am Arbeitsplatz» fest, dass Stress zu einer der zentralsten Arbeitsbelastungen überhaupt geworden ist. Gemäss Gesundheitsförderung Schweiz kostet Stress aufgrund der verursachten Produktivitätsverluste die arbeitgebenden Personen jährlich 6,5 Milliarden Franken. In der Schweizer Gesundheitsversorgung sind rund 330 000 Personen beschäftigt, was einem Anteil von etwa 8% der Erwerbsbevölkerung entspricht (Stand 2016). Der Gesundheitssektor ist somit nicht nur für die Gesundheitsversorgung der Bevölkerung, sondern auch in volkswirtschaftlicher Hinsicht von grosser Wichtigkeit. Das gilt nicht zuletzt für den Kanton Zürich als bevölkerungsreicher, urbaner und wohlhabender Kanton mit einer überdurchschnittlich hohen Spital-, Arztpersonen- und Versorgungsdichte. Bei den Gesundheitsberufen sind überdurchschnittlich hohe krankheitsbedingte Fluktuations- und Absenzraten festzustellen. Zudem hegt jede sechste in einem Zürcher Spital angestellte Person Kündigungsabsichten und Gedanken an einen Berufsausstieg. Im Jahr 2013 waren in der Schweiz knapp ein Drittel der ausgebildeten Arztpersonen (31,8%) und beinahe die Hälfte der ausgebildeten Pflegefachkräfte (45,9%) nicht mehr in der Gesundheitsversorgung tätig. Mit einem Berufsausstieg zieht die arbeitnehmende Person in der Regel die «Reissleine», wobei diesem vielfach Gesundheitsprobleme, krankheitsbedingte Absenzen und häufige Stellenwechsel vorangehen. Gemäss dem Bericht zur Gesundheit von Beschäftigten in Gesundheitsberufen sind für diese Entwicklung vor allem psychosoziale Risiken und Belastungsfaktoren ausschlaggebend. Der vorliegende Beitrag beleuchtet den Schutz der Arbeitnehmenden vor psychosozialen Belastungsfaktoren im Gesundheitswesen des Kantons Zürich.</dc:description>
          <dc:date>2020-02-20T14:11:35Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02-20T14:11:35Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19514</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19514</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19514</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2235-2953</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2235-6851</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Pflegerecht</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Stämpfli</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/18875</identifier>
        <datestamp>2021-07-21T12:24:59Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Chinese guests in Alpine destinations : what are they looking for?</dc:title>
          <dc:creator>Haller Rupf, Barbara</dc:creator>
          <dc:creator>Schillo, Katrin</dc:creator>
          <dc:creator>Arlt, Wolfgang G.</dc:creator>
          <dc:creator>Rupf, Reto</dc:creator>
          <dc:subject>Tourism</dc:subject>
          <dc:subject>Winter sports</dc:subject>
          <dc:subject>306: Kultur</dc:subject>
          <dc:date>2019-12-11T10:14:37Z</dc:date>
          <dc:date>2019-12-11T10:14:37Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/18875</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/18875</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/18875</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:9781786395214</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:9781786395207</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Winter tourism : trends and challenges</dc:relation>
          <dc:relation>CABI series in tourism management research</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>CAB International</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/16703</identifier>
        <datestamp>2020-01-07T11:57:29Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>A process-oriented approach for documenting and gauging intercultural competence in translation</dc:title>
          <dc:creator>Angelone, Erik</dc:creator>
          <dc:subject>Screen recording</dc:subject>
          <dc:subject>Intercultural competence</dc:subject>
          <dc:subject>Cultureme</dc:subject>
          <dc:subject>Process-oriented training</dc:subject>
          <dc:subject>418.02: Translationswissenschaft</dc:subject>
          <dc:description>This article describes and contextualises how intercultural competence in translation can be empirically documented and assessed using a process-oriented dual methodology consisting of juxtaposed screen recording and think-aloud data. A discussion of how Byram’s (1997) triadic intercultural communicative competence model of knowledge, skills and attitudes maps onto directly observable translator behaviours is followed by the results of a small-scale pilot study, which exemplify how various facets of intercultural competence are manifest in contexts involving MA-level student translation of German culturemes into US English. Continuing in the spirit of previous behaviour-oriented approaches to empirically document intercultural competence in translation, this article foregrounds process-oriented training as a means by which to glean insight into learner strengths and weaknesses with the objective of fostering growth in this domain, thereby optimising a still largely elusive area within translation pedagogy.</dc:description>
          <dc:date>2019-04-17T15:02:03Z</dc:date>
          <dc:date>2019-04-17T15:02:03Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1080/1750399X.2016.1236560</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1080/1750399X.2016.1236560</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/16703</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/16703</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/16703</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1757-0417</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1750-399X</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>The Interpreter and Translator Trainer</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Taylor &amp; Francis</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5259</identifier>
        <datestamp>2021-12-15T13:36:29Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Zeitkonzept und Zeitreferenz : eine Untersuchung zum bilingualen Erstspracherwerb (französisch/deutsch)</dc:title>
          <dc:creator>Jekat-Rommel, Susanne Johanna</dc:creator>
          <dc:subject>Kognitive Entwicklungstheorie</dc:subject>
          <dc:subject>Doppelter Erstspracherwerb</dc:subject>
          <dc:subject>401.9: Psycho- und Soziolinguistik</dc:subject>
          <dc:subject>404.2: Zwei- und Mehrsprachigkeit</dc:subject>
          <dc:description>Das Buch untersucht die Entwicklung des Zeitkonzeptes bei zweisprachig französisch/deutsch aufwachsenden Kindern bis zum Alter von 5 Jahren. Anhand einer Langzeitstudie wird demonstriert, wie die Kinder im normalen Alltag zeitliche Relationen verarbeiten und auf sie referieren. Die Ergebnisse werfen ein neues Licht auf die Forschungsergebnisse der Vertreter der kognitiven Entwicklungstheorie.</dc:description>
          <dc:date>2018-04-12T14:40:59Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-12T14:40:59Z</dc:date>
          <dc:date>1994</dc:date>
          <dc:type>Buch</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5259</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5259</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5259</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:3-631-47448-2</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Europäische Hochschulschriften, Reihe 21, Linguistik</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>211 S.</dc:format>
          <dc:publisher>Peter Lang</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13025</identifier>
        <datestamp>2021-03-04T12:57:05Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Das unternehmerische Legitimations-Prinzip : ein ganzheitliches Steuerungs- und Führungsinstrument für Unternehmen</dc:title>
          <dc:creator>Fopp, Leonhard</dc:creator>
          <dc:creator>Rüttimann, René</dc:creator>
          <dc:subject>Steuerungsintrument</dc:subject>
          <dc:subject>Legitimationsrechnung</dc:subject>
          <dc:subject>Führungsinstrument</dc:subject>
          <dc:subject>658.4: Leitendes Management</dc:subject>
          <dc:date>2018-11-19T10:17:42Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-19T10:17:42Z</dc:date>
          <dc:date>1994</dc:date>
          <dc:type>Buch</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/13025</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13025</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/13025</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:3-280-02135-9</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>208 S.</dc:format>
          <dc:publisher>Orell Füssli</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/12097</identifier>
        <datestamp>2020-10-21T10:16:44Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>TRP channels in brown and white adipogenesis from human progenitors : new therapeutic targets and the caveats associated with the common antibiotic, streptomycin</dc:title>
          <dc:creator>Goralczyk, Anna</dc:creator>
          <dc:creator>van Vijven, Marc</dc:creator>
          <dc:creator>Koch, Mathilde</dc:creator>
          <dc:creator>Badowski, Cedric</dc:creator>
          <dc:creator>Yassin, M. Shabeer</dc:creator>
          <dc:creator>Toh, Sue-Anne</dc:creator>
          <dc:creator>Shabbir, Asim</dc:creator>
          <dc:creator>Franco-Obregón, Alfredo</dc:creator>
          <dc:creator>Raghunath, Michael</dc:creator>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:date>2018-10-24T09:32:03Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-24T09:32:03Z</dc:date>
          <dc:date>2017-08</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1096/fj.201601081RR</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1096/fj.201601081RR</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://www.fasebj.org/doi/pdf/10.1096/fj.201601081RR</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/12097</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1530-6860</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0892-6638</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>The FASEB Journal</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Federation of American Societies for Experimental Biology</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11099</identifier>
        <datestamp>2020-03-04T14:05:49Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Integration of FM and asset management expertise in digital 3D building models</dc:title>
          <dc:creator>Ashworth, Simon</dc:creator>
          <dc:creator>Druhmann, Carsten K.</dc:creator>
          <dc:subject>Facility Management (FM)</dc:subject>
          <dc:subject>Building Information Modelling (BIM)</dc:subject>
          <dc:subject>Asset Management</dc:subject>
          <dc:subject>3D laser scanning</dc:subject>
          <dc:subject>658.2: Facility Management</dc:subject>
          <dc:subject>690: Hausbau und Bauhandwerk</dc:subject>
          <dc:description>Purpose: The research establishes a Conceptual Process Model (CPM) as shown in Figure 1 which shows how Facility Management (FM) and asset management know-how, 3D laser scanning and Building Information Modelling (BIM) can be combined with virtual design and simulation techniques to help managers make better decisions about feasibility options to add value and optimize existing buildings performance and quality.

Design methodology and approach: Mixed methods were used including a review of BIM literature and industry best practice. Seven semi-structured interviews were held with stakeholders from different stages in the BIM process. The initial CPM was subsequently refined during the research project using feedback from the interviews. The 3D laser scanning element of the CPM was tested using two real life university buildings and the findings triangulated with a feedback mechanism to further improve the model.

Originality and findings: The findings establish a model which can be used by key stakeholders as a guide when considering the integration of FM and asset management know-how, with 3D scanning in the creation of a BIM model for existing buildings, which constitute approximately 98% of the building stock. The focus is on using existing know-how with the BIM process and simulation techniques to identify and simulate the best building improvement feasibility options prior to a decision to proceed. The CPM meets the need to develop a workflow with a focus on digitalisation of the existing built environment and creation of appropriate BIM model(s). The created models can then be used for simulation purposes looking at cost benefit optimisation, energy efficiency etc. as well as creating virtual walk through models that can be viewed by end users and Facility Managers (FMs) to improve workplace environments and FM and asset management operation.</dc:description>
          <dc:date>2018-09-26T14:53:37Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-26T14:53:37Z</dc:date>
          <dc:date>2015</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/11099</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11099</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/11099</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-200-04044-1</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Proceedings of 7th Internationalen Facility Management Congress,  20th and 21st, November 2014. Vienna: Vienna University of Technology</dc:relation>
          <dc:relation>7th Internationalen Facility Management Congress, Wien, Österreich 20.-21. November 2014</dc:relation>
          <dc:relation>Journal für Facility Management</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10111</identifier>
        <datestamp>2020-02-24T14:10:08Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Genderisierte Kollokationen : Geschlechterstereotype über Sprache zugänglich machen</dc:title>
          <dc:creator>Stocker, Christa</dc:creator>
          <dc:subject>Stereotyp</dc:subject>
          <dc:subject>Redewendung</dc:subject>
          <dc:subject>Gender</dc:subject>
          <dc:subject>Vorurteil</dc:subject>
          <dc:subject>Linguistik</dc:subject>
          <dc:subject>Semantik</dc:subject>
          <dc:subject>Kategorisierung</dc:subject>
          <dc:subject>401.4: Lexikologie und Terminologie</dc:subject>
          <dc:description>Soziale Stereotypen prägen unseren Alltag. Sie sind präsent in Filmen, in der Werbung, in der Politik und transportieren Vorstellungen darüber, wie Frauen, Männer, Ausländer usw. typischerweise sind bzw. sein sollten. Sie schreiben Menschen als Mitgliedern sozialer Gruppen bestimmte Merkmale und Eigenschaften zu, sprechen ihnen andere ab – positive und negative –, ohne Anspruch auf Richtigkeit; denn wie sonst wäre zu erklären, dass z.B. nicht alle Schweden gross und blond sind. Es wäre jedoch zu einfach, Stereotype grundsätzlich als unnötig und falsch zu verteufeln, denn sie haben eine wichtige kognitive und sozialpsychologische Funktion bei der Wahrnehmung und Verarbeitung von Informationen.  
Da gerade das weibliche Geschlechtsstereotyp aber ganz klar negative Auswirkungen auf die Chancen und Leistungen von Mädchen und Frauen hat, brauchen Jugendliche ein Bewusstsein für die Wirkungsweise von Stereotypen. Nur so kann ihre selbsterfüllende Wirkung ausgeschaltet werden.
Der Beitrag zeigt auf, welche kognitiven Funktionen Stereotype erfüllen und welche Auswirkungen im Speziellen Geschlechterstereotype im Bereich der Mathematik auf die Leistungen von Mädchen und Frauen haben können. Im zweiten Teil wird ein Modell vorgestellt, das über genderisierte Kollokationen ermöglicht, Stereotype in und über Sprache sichtbar zu machen und im Deutschunterricht anhand einfacher linguistischer Analysen (z.B. von Partnerschafts- oder Stellenanzeigen) die Grundlage für einen bewussten und kritischen Umgang mit Geschlechterstereotypen zu schaffen.</dc:description>
          <dc:date>2018-09-04T12:51:27Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-04T12:51:27Z</dc:date>
          <dc:date>2008</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10111</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10111</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10111</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0340-2258</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Der Deutschunterricht</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Friedrich</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/6816</identifier>
        <datestamp>2019-09-24T15:29:52Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Differential effects of lobe A and lobe B of the conserved oligomeric golgi complex on the stability of β1,4-galactosyltransferase 1 and α2,6-sialyltransferase 1</dc:title>
          <dc:creator>Peanne, Romain</dc:creator>
          <dc:creator>Legrand, Dominique</dc:creator>
          <dc:creator>Duvet, Sandrine</dc:creator>
          <dc:creator>Mir, Anne-Marie</dc:creator>
          <dc:creator>Matthijs, Gert</dc:creator>
          <dc:creator>Rohrer, Jack</dc:creator>
          <dc:creator>Foulquier, Francois</dc:creator>
          <dc:subject>572: Biochemie</dc:subject>
          <dc:description>Erworben im Rahmen der Schweizer Nationallizenzen (http://www.nationallizenzen.ch)</dc:description>
          <dc:description>Initially described by Jaeken et al. in 1980, congenital disorders of glycosylation (CDG) is a rapidly expanding group of human multisystemic disorders. To date, many CDG patients have been identified with deficiencies in the conserved oligomeric Golgi (COG) complex which is a complex involved in the vesicular intra-Golgi retrograde trafficking. Composed of eight subunits that are organized in two lobes, COG subunit deficiencies have been associated with Golgi glycosylation abnormalities. Analysis of the total serum N-glycans of COG-deficient CDG patients demonstrated an overall decrease in terminal sialylation and galactosylation. According to the mutated COG subunits, differences in late Golgi glycosylation were observed and led us to address the question of an independent role and requirement for each of the two lobes of the COG complex in the stability and localization of late terminal Golgi glycosylation enzymes. For this, we used a small-interfering RNAs strategy in HeLa cells stably expressing green fluorescent protein (GFP)-tagged β1,4-galactosyltransferase 1 (B4GALT1) and α2,6-sialyltransferase 1 (ST6GAL1), two major Golgi glycosyltransferases involved in late Golgi N-glycosylation. Using fluorescent lectins and flow cytometry analysis, we clearly demonstrated that depletion of both lobes was associated with deficiencies in terminal Golgi N-glycosylation. Lobe A depletion resulted in dramatic changes in the Golgi structure, whereas lobe B depletion severely altered the stability of B4GALT1 and ST6GAL1. Only MG132 was able to rescue their steady-state levels, suggesting that B4GALT1- and ST6GAL1-induced degradation are likely the consequence of an accumulation in the endoplasmic reticulum (ER), followed by a retrotranslocation into the cytosol and proteasomal degradation. All together, our results suggest differential effects of lobe A and lobe B for the localization/stability of B4GALT1 and ST6GAL1. Lobe B would be crucial in preventing these two Golgi glycosyltransferases from inappropriate retrograde trafficking to the ER, whereas lobe A appears to be essential for maintaining the overall Golgi structure.</dc:description>
          <dc:date>2018-06-13T08:54:33Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-13T08:54:33Z</dc:date>
          <dc:date>2011-11-08</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-3989</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1093/glycob/cwq176</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-3989</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1093/glycob/cwq176</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/6816</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/6816</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/6816</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0959-6658</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1460-2423</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Glycobiology</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Oxford University Press</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/25061</identifier>
        <datestamp>2022-06-03T03:08:13Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_236</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_8947</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Humor : eine wirksame Kompetenz in der Berufsberatung?</dc:title>
          <dc:creator>Gafner, Christian</dc:creator>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>331: Arbeitsökonomie</dc:subject>
          <dc:description>Was wäre unsere Welt ohne Humor? Schon der Philosoph Seneca hat erkannt: Humor ist eine ernste Angelegenheit. Die vorliegende Arbeit befasst sich mit den positiven Wirkungen von Humor bei der ersten Berufswahl von Jugendlichen. Bisher gibt es kaum wissenschaftliche Veröffentlichungen aus dem Bereich der Berufs-, Studien- und Laufbahnberatung.&#13;
Ein Hauptfokus dieser Arbeit liegt daher bei den bewussten und unbewussten Humorinterventionen in der Berufsberatung. Ausserdem stehen die Wirksamkeit und die Potenziale von Humor im Zentrum des Interesses. Das Ziel dieser Arbeit ist es, die wissenschaftlichen Erkenntnisse zum Thema mit den Ergebnissen der empirischen Untersuchung zusammenzuführen und daraus Empfehlungen sowie weiterführende Gedankenanstösse für die praktische Arbeit zu formulieren. &#13;
Nach einer kurzen Beleuchtung der theoretischen Grundlagen zum Thema Humor, werden im empirischen Teil der Arbeit mittels qualitativer Interviews mit fünf in der Berufsberatung tätigen Fachpersonen die Perspektiven der Praxis analysiert. Die Ergebnisse der Untersuchung lassen eine Vielzahl von Bezügen zu den theoretischen Grundlagen zu. Sie zeigen, dass sich Humor in der Berufsberatung vielfältig und wirksam einsetzen lässt. Am Schluss werden aus der Interpretation der Ergebnisse Handlungsempfehlungen für den Einsatz von Humor abgeleitet, die Berufsberatende bei&#13;
ihrer täglichen Arbeit inspirieren sollen.</dc:description>
          <dc:date>2022-06-01T16:00:01Z</dc:date>
          <dc:date>2022-06-01T16:00:01Z</dc:date>
          <dc:date>2021</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Master</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-25061</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-25061</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/25061</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/25061</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/25061</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>72 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/20783</identifier>
        <datestamp>2021-03-25T08:50:37Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Menüwahl in der Hochschulmensa : Fleisch oder Vegi? Ergebnisse eines 12-wöchigen Feldexperiments</dc:title>
          <dc:creator>Egeler, Gian-Andrea</dc:creator>
          <dc:creator>Baur, Priska</dc:creator>
          <dc:subject>Feldexperiment</dc:subject>
          <dc:subject>Mensa</dc:subject>
          <dc:subject>Gemeinschaftsgastronomie</dc:subject>
          <dc:subject>Verpflegungstyp</dc:subject>
          <dc:subject>Verpflegungsgewohnheit</dc:subject>
          <dc:subject>Vegetarisch</dc:subject>
          <dc:subject>Vegan</dc:subject>
          <dc:subject>Fleischkonsum</dc:subject>
          <dc:subject>Innovation</dc:subject>
          <dc:subject>Ernährung</dc:subject>
          <dc:subject>Flexitarier</dc:subject>
          <dc:subject>Kassendaten</dc:subject>
          <dc:subject>Reaktanz</dc:subject>
          <dc:subject>Wahl Mittagessen</dc:subject>
          <dc:subject>ABABAB-Umkehrdesign</dc:subject>
          <dc:subject>Akzeptanz</dc:subject>
          <dc:subject>Alter</dc:subject>
          <dc:subject>Campuscard</dc:subject>
          <dc:subject>Ernährungsgewohnheit</dc:subject>
          <dc:subject>Flexitarier</dc:subject>
          <dc:subject>Frauen und Männer</dc:subject>
          <dc:subject>Geld</dc:subject>
          <dc:subject>Geschlecht</dc:subject>
          <dc:subject>Hochschulcampus</dc:subject>
          <dc:subject>Intervention</dc:subject>
          <dc:subject>Mensagänger</dc:subject>
          <dc:subject>Menülinie</dc:subject>
          <dc:subject>Menüwahl</dc:subject>
          <dc:subject>Mittagsverpflegung</dc:subject>
          <dc:subject>Ovo-lakto-vegetarisch</dc:subject>
          <dc:subject>Praxispartner</dc:subject>
          <dc:subject>Reallabor</dc:subject>
          <dc:subject>Student</dc:subject>
          <dc:subject>Studentin</dc:subject>
          <dc:subject>SV Schweiz</dc:subject>
          <dc:subject>Mitarbeiter</dc:subject>
          <dc:subject>Mitarbeiterin</dc:subject>
          <dc:subject>Transdisziplinäre Forschung</dc:subject>
          <dc:subject>Vegan</dc:subject>
          <dc:subject>Vegetarisch</dc:subject>
          <dc:subject>Verpflegungsangebot</dc:subject>
          <dc:subject>Flexitarisch</dc:subject>
          <dc:subject>Kreativität</dc:subject>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>613.2: Diätetik</dc:subject>
          <dc:description>How do canteen visitors respond to a revised offer of meat-based and plant-based meals? Selected innovations were simultaneously implemented and tested in a trans­disciplinary field experiment in two university canteens over a 12-week period in the autumn semester 2017. Throughout this time, the meat dishes and ‘veg-meals’ (ovo-lacto-vegetarian and vegan meals) were randomly distributed among the three menu lines, the veg-meals were not marketed and advertised as such and the previous vegetarian menu line was abolished. Weeks where the usual number of meat dishes were on offer (the ‘base weeks’) alternated with weeks where the share of veg-meals was increased (the ‘intervention weeks’). &#13;
The field experiment did not have a negative impact on the number of meals sold or the turnover compared to the two previous years. Women choose meat dishes less often than men. This connection applies in the base weeks and intervention weeks, in all age groups, among both students and among staff. Remarkably, the share of (non-labelled) vegan dishes is comparable for women and men over all age groups, independent of university affiliation (student, staff). Authentic vegan dishes were particularly welcome. Veg-meals could also be sold on the more expensive menu line. There was a better correlation between meal choice, eating habits and attitudes (health, environment, animal welfare, social aspects) than expected. &#13;
One quarter of canteen visitors show ‘veg-oriented’ eating habits and three quarters thereof ‘meat-oriented’ eating habits. Only a minority of potential visitors eat regularly at the canteen, and those who do exhibit meat-oriented eating habits more often. We conclude, therefore, that the canteen’s usual menu offer is primarily aimed at visitors with meat-oriented eating habits at lunchtime. The most typical visitors to the canteen are male students who select meat dishes.&#13;
It has been shown, therefore, that the simultaneous changes in supply have worked. Veg-meals are preferred, particularly by women and those prone to flexitarian eating habits; however, also the canteen visitors with meat-oriented eating habits chose veg-meals during the intervention weeks. Catering in canteens has the great potential to expand the range of veg-meals at the expense of meat dishes, provided that the culinary quality is of a high enough standard and meals are not offered as vegetarian or vegan. The question arises as to whether canteens are not missing an economic opportunity if they only offer traditional meat dishes? Canteens are perfectly suited as real-world laboratories in which innovations for sustainable catering can be tried out. The field experiment in the two university canteens is a start; further experiments are needed.</dc:description>
          <dc:date>2020-11-12T11:29:10Z</dc:date>
          <dc:date>2020-11-12T11:29:10Z</dc:date>
          <dc:date>2020-10</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-1405</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-1405</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/20783</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/20783</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/20783</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>NOVANIMAL Working Papers</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>98 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19085</identifier>
        <datestamp>2020-01-17T04:01:31Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_22</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1240</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Geeignete "Kommunikations- und Kollaborations- Software" für interdisziplinäre und strategische Arbeitsgruppen in einem industriellen Verband</dc:title>
          <dc:creator>Zeller, Sebastian</dc:creator>
          <dc:subject>005: Computerprogrammierung, Programme und Daten</dc:subject>
          <dc:description>Die Digitalisierung verändert die Rahmenbedingungen für Unternehmen. Verkürzte Innovations- und Produktlebenszyklen, zunehmender Wettbewerb sowie sich verändernde Geschäftsmodelle, Wertschöpfungsketten wie auch Kundenbedürfnisse sind Folgen der Digitalisierung. Dadurch gewinnt die Kollaboration stetig an Relevanz, da sie die Zusammenarbeit unabhängig von der geografischen Lage und der Zeitzone ermöglicht.&#13;
Gesucht wird eine Software für einen industriellen Verband, welche die Kollaboration innerhalb des Verbands erhöht und so zu seinem Erfolg beiträgt. Ebenfalls wird untersucht, ob der industrielle Verband aufgrund seiner heterogenen Organisationsform spezielle Anforderungen hat, welche Vorteile Kollaborations-Software mit sich bringt und welche Teilmärkte im Kollaborationsmarkt enthalten sind. Weiter wird geklärt, welches&#13;
Vorgehen sich für die Selektion von Standardsoftware eignet.&#13;
&#13;
Schlussfolgernd resultiert Zoho Workplace unter 36 Software-Anbietern als ideale Software für den industriellen Verband; dies hat jedoch keine allgemeine Gültigkeit, da das Resultat von spezifischen Anforderungen abhängig ist. Die ermittelte Vorgehensweise zur Selektion von Software hat allgemeine Gültigkeit und erzeugt einen Mehrwert für die Softwareselektion. Ebenfalls sind die ermittelten Teilmärkte des Kollaborationsmarktes von allgemeiner Gültigkeit.</dc:description>
          <dc:date>2020-01-16T10:41:49Z</dc:date>
          <dc:date>2020-01-16T10:41:49Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-19085</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-19085</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19085</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19085</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19085</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>86 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/18275</identifier>
        <datestamp>2020-02-21T12:15:31Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Finance constraints and firm imports of capital goods : evidence from middle- and low-income countries</dc:title>
          <dc:creator>Fauceglia, Dario</dc:creator>
          <dc:subject>337: Weltwirtschaft und Handel</dc:subject>
          <dc:description>Using firm-level data across developing countries, this paper estimates the effect of credit constraints on machinery &amp; equipment imports (=capital imports). We infer credit constraints from survey questions on the availability and cost of finance instead of relying on firms’ financial situation. After accounting for the potential endogeneity of self-reported credit constraints, the analysis suggests that the probability to import capital goods reduces to almost zero for credit constrained firms. This finding holds after controlling for other relevant firm characteristics and across various specifications and models.</dc:description>
          <dc:date>2019-09-26T12:29:10Z</dc:date>
          <dc:date>2019-09-26T12:29:10Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://www.etsg.org/ETSG2013/Papers/193.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/18275</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>15th Annual ETSG Conference, Birmingham, UK, 12-14 September 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8113</identifier>
        <datestamp>2020-06-11T07:31:34Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Hör Mal! Auskultationstraining für Physiotherapeuten</dc:title>
          <dc:creator>Camenisch, Andrea</dc:creator>
          <dc:creator>Ledergerber, Cécile</dc:creator>
          <dc:subject>Digitales Lernen</dc:subject>
          <dc:subject>Auskultation</dc:subject>
          <dc:subject>Blended Learning</dc:subject>
          <dc:subject>378: Hochschulbildung</dc:subject>
          <dc:subject>616: Innere Medizin und Krankheiten</dc:subject>
          <dc:description>Digitale Medien halten Einzug in die Lehre - und das ist auch gut so! Studierende erhalten so vielfältige Möglichkeiten, können die Angebote als Ergänzung zum Präsenzunterricht nutzen und sich auf Prüfungen vorbereiten. Auch ganz praktische Themen, zum Beispiel die Auskultation der Lunge, können so vermittelt werden.</dc:description>
          <dc:date>2018-07-16T08:05:26Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-16T08:05:26Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8113</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8113</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8113</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1614-0397</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>pt Zeitschrift für Physiotherapeuten</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Pflaum</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14319</identifier>
        <datestamp>2020-02-12T11:46:57Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Systematic and recomputable comparison of multi-cloud management platforms</dc:title>
          <dc:creator>Serhiienko, Oleksii</dc:creator>
          <dc:creator>Spillner, Josef</dc:creator>
          <dc:subject>Cloud management platform</dc:subject>
          <dc:subject>Multi-cloud</dc:subject>
          <dc:subject>Testbed</dc:subject>
          <dc:subject>Recomputation</dc:subject>
          <dc:subject>004: Informatik</dc:subject>
          <dc:description>With the growth and evolution of cloud applications, more and more architectures use hybrid cloud bindings to optimally use virtual resources regarding pricing policies and performance. This process has led to the creation of multi-cloud management platforms as well as abstraction libraries. At the moment, many (multi-)cloud management platforms (CMPs) are designed to cover the functional requirements. Along with growing adoption and industrial impact of such solutions, there is a need for a comparison and test environment which automatically assesses and compares existing platforms and helps in choosing the optimal one. This paper focuses on the creation of a suitable testbed concept and an actual extensible software prototype which makes multi-cloud experiments repeatable and reusable by other researchers. The work is evaluated by an exemplary comparison of 4 CMPs bound to AWS, showcasing standardised output formats and evaluation criteria.</dc:description>
          <dc:date>2019-01-10T14:56:51Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-10T14:56:51Z</dc:date>
          <dc:date>2018-12</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-4970</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1109/CloudCom2018.2018.00032</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-4970</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1109/CloudCom2018.2018.00032</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14319</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14319</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14319</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-1-5386-7899-2</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-1-5386-7900-5</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2330-2186</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>2018 IEEE International Conference on Cloud Computing Technology and Science (CloudCom)</dc:relation>
          <dc:relation>International Conference on Cloud Computing Technology and Science (CloudCom 2018), Nicosia, Cyprus, 10-13 December 2018</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>IEEE</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/6556</identifier>
        <datestamp>2019-09-24T11:52:19Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Langjährige Zusammenarbeit zahlt sich für beide Seiten aus</dc:title>
          <dc:creator>Gantenbein-Demarchi, Corinne</dc:creator>
          <dc:creator>Kirchsteiger-Meier, Evelyn</dc:creator>
          <dc:subject>Mikrobiologie</dc:subject>
          <dc:subject>Qualitätsmanagement</dc:subject>
          <dc:subject>Zusammenarbeit</dc:subject>
          <dc:subject>658: Allgemeines Management</dc:subject>
          <dc:description>Kleine und mittelständische Unternehmen haben mit den gleichen Herausforderungen zu kämpfen wie grosse Konzerne. Jedoch sieht das Budget oft keine Ausgaben für externe Berater vor, die Lösungen erarbeiten können. Abhilfe schafft hier die Zusammenarbeit mit Hochschulen. Die Ergebnisse sind wissenschaftliche fundiert und in die Praxis umsetzbar.</dc:description>
          <dc:date>2018-06-06T08:26:04Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-06T08:26:04Z</dc:date>
          <dc:date>2010</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/6556</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/6556</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/6556</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0256-6575</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Lebensmittel-Technologie</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Binkert Medien</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/773</identifier>
        <datestamp>2019-08-19T13:39:04Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_236</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_237</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Destruktives Führungsverhalten und die Auswirkungen auf das emotionale Wohlbefinden von Angestellten</dc:title>
          <dc:creator>Schärer, Maja</dc:creator>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:date>2015-08-11T16:10:21Z</dc:date>
          <dc:date>2015-08-11T16:10:21Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-773</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-773</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/773</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/773</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/773</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8348</identifier>
        <datestamp>2019-09-25T07:09:55Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Populationsentwicklung und Habitatpräferenzen der Westlichen Keiljungfer (Gomphus pulchellus Sèlys, 1840) in der Region Basel (Schweiz) : (Odonata: Gomphidae)</dc:title>
          <dc:creator>Ruf, Christian</dc:creator>
          <dc:creator>Gufler, Christa</dc:creator>
          <dc:creator>Küry, Daniel</dc:creator>
          <dc:subject>590: Tiere (Zoologie)</dc:subject>
          <dc:description>Zwischen 2012 und 2014 wurde eine isolierte Population der gefährdeten und national prioritären Westlichen Keiljungfer (Gomphus pulchellus) in den Spittelmattweihern in Riehen (Kanton Basel-Stadt, Schweiz) und zwei benachbarten Fortpflanzungsgewässern untersucht. Die Dichte zum Zeitpunkt der Emergenz betrug zwischen 34,2 und 50,8 Exuvien pro 100 Meter Uferlinie. Der Anteil männlicher Exuvien lag zwischen 42,7 und 54,5 %, während der EM50-Wert zwischen 4 und 12 Tagen schwankte. Die Emergenz begann mit dem Erreichen einer Temperatursumme von 1113,8 ± 69,3 °C (31. Januar bis zum Fund der ersten Exuvie). Die Larven schlüpften überwiegend am südöstlichen Ufer der Weiher und kletterten in über 80 % der Fälle an einer Struktur, mehrheitlich Pflanzenteile von Rubus sp. und Carex sp., hoch. In der benachbarten Kiesgrube Käppelin in Weil am Rhein (Deutschland) wurden nur zwei Exuvien gefunden und in den Entenweihern überhaupt keine. In hauptsächlich sandigem Sediment mit einer Detritusauflage wurden 2014 drei Larven gefangen. Ihre Fundorte lassen auf eine mosaikartige Verbreitung auf der Gewässersohle schliessen. In Substratwahlversuchen bevorzugten die Larven signifikant ein Gemisch aus Fein- und Mittelsand mit Korngrössen zwischen 0,05 und 0,5 mm. Im mit Detritus überdeckten Sediment dauerte das Eingraben der Larven durchschnittlich 36 Minuten verglichen mit 54 Minuten ohne Detritus. Die Spittelmattweiher scheinen das Haupthabitat einer Metapopulation noch unbekannter Grösse zu sein. Zum Schutz und zur Förderung von G. pulchellus wird vorgeschlagen die Gewässer in der Nachbarschaft aufzuwerten, indem bevorzugte Habitatausstattungen eingebracht werden.</dc:description>
          <dc:date>2018-07-20T06:25:58Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-20T06:25:58Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-2700</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.5169/seals-676769</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-2700</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.5169/seals-676769</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8348</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8348</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8348</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1420-4606</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Mitteilungen der Naturforschenden Gesellschaften beider Basel</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Naturforschende Gesellschaften beider Basel</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/9151</identifier>
        <datestamp>2020-01-07T10:53:02Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Test-retest and inter-rater reliability of the Danish version of the management of everday technology assessment for use with older adults with and without COPD</dc:title>
          <dc:creator>Ballmer, Thomas</dc:creator>
          <dc:creator>Helle, Tina</dc:creator>
          <dc:creator>Kaptain, Rina Juel</dc:creator>
          <dc:creator>Malinowsky, Camilla</dc:creator>
          <dc:creator>Kottorp, Anders</dc:creator>
          <dc:subject>COPD</dc:subject>
          <dc:subject>Psychometrics</dc:subject>
          <dc:subject>Occupational therapy</dc:subject>
          <dc:subject>Technology</dc:subject>
          <dc:subject>615.8515: Ergotherapie</dc:subject>
          <dc:subject>616: Innere Medizin und Krankheiten</dc:subject>
          <dc:description>Background: The trend towards telemedicine increasingly requires clients to manage everyday technology (ET) to access and use health services. The Management of Everday Technology Assessment (META) is an observation-based instrument developed to evaluate the ability to manage ET.&#13;
&#13;
Aim: To examine test-retest (TRR) and inter-rater reliability (IRR) of the Danish translation of the META for older adults with and without COPD.&#13;
&#13;
Method and Materials: 47 older adults with COPD (n = 23) and without (n = 24) were recruited. IRR was examined by four raters paired across 30 participants. TRR was examined for 21 participants by the same rater administering the META twice within four weeks. A rank-based method for paired ordinal data was used to calculate percentage agreement (PA) and measures of systematic disagreement and individual variability. Mann Whitney U tests were used to compare PA to health status (presence/absence of COPD).&#13;
&#13;
Results: Inter-rater PA was acceptable across 10 of 11 items and test-retest PA across 8 of 11 items. Systematic disagreement was present for one item in TRR. No significant differences in PA were found regarding health status.&#13;
&#13;
Conclusion: The Danish META generates reliable scores for this sample. However, conclusive statements cannot be made for all items.</dc:description>
          <dc:date>2018-08-17T09:52:48Z</dc:date>
          <dc:date>2018-08-17T09:52:48Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1080/11038128.2018.1476585</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1080/11038128.2018.1476585</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/9151</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/9151</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/9151</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1103-8128</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1651-2014</dc:identifier>
          <dc:identifier>29969329</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Scandinavian Journal of Occupational Therapy</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Taylor &amp; Francis</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14742</identifier>
        <datestamp>2021-03-04T12:57:01Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>David gegen Goliath : Konsumenten strapazieren den Detailhandel</dc:title>
          <dc:creator>Kucza, Gunther</dc:creator>
          <dc:creator>Reidenbach, Judith</dc:creator>
          <dc:subject>337: Weltwirtschaft und Handel</dc:subject>
          <dc:date>2019-01-29T15:11:06Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-29T15:11:06Z</dc:date>
          <dc:date>2009</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14742</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14742</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14742</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1422-4666</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Persönlich : das Schweizer Kommunikationsmagazin für Entscheider und Meinungsführer</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>persönlich</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2912</identifier>
        <datestamp>2020-03-04T12:31:35Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Mehr als nur lustig : Satire als Chance zur Vermittlung journalistischer Inhalte</dc:title>
          <dc:creator>Keel, Guido</dc:creator>
          <dc:creator>Giacobbo, Viktor</dc:creator>
          <dc:subject>070: Nachrichtenmedien, Journalismus und Verlagswesen</dc:subject>
          <dc:date>2018-02-21T13:16:57Z</dc:date>
          <dc:date>2018-02-21T13:16:57Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2912</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2912</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2912</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Seminar der SRG Regionalgesellschaft Zürich/Schaffhausen, Zürich, November 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4848</identifier>
        <datestamp>2020-02-24T12:43:49Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Movement control exercise versus general exercise to reduce disability in patients with low back pain and movement control impairment : a randomised controlled trial</dc:title>
          <dc:creator>Saner-Bissig, Jeannette</dc:creator>
          <dc:creator>Kool, Jan</dc:creator>
          <dc:creator>de Bie, Rob A.</dc:creator>
          <dc:creator>Sieben, Judith M.</dc:creator>
          <dc:creator>Luomajoki, Hannu</dc:creator>
          <dc:subject>Movement Control</dc:subject>
          <dc:subject>Tactile acuity</dc:subject>
          <dc:subject>General exercise</dc:subject>
          <dc:subject>Chronic pain grade</dc:subject>
          <dc:subject>Patient specific functional scale</dc:subject>
          <dc:subject>617.5: Orthopädische Chirurgie</dc:subject>
          <dc:description>Background: Non-specific low back pain (NSLBP) in subacute and chronic stages can be treated effectively with exercise therapy. Research guidelines recommend evaluating different treatments in defined subgroups of patients with NSLBP. A subgroup of patients with movement control impairment (MCI) improved significantly on patient specific function and disability in a previous case series after movement control exercises.

Methods/Design: In a randomised controlled trial (RCT) we will compare the effectiveness of movement control and general exercise in patients with MCI. 106 participants aged 18 -75 will be recruited in 5 outpatient hospital departments and 7 private practices.
Patients randomly assigned to the movement control exercise group will be instructed to perform exercises according to their MCI. The general exercise group will follow an exercise protocol aimed at improving endurance and flexibility. Patients in both groups will receive 9-18 treatments and will be instructed to do additional exercises at home.
The primary outcome is the level of disability assessed using the patient specific functional scale (PSFS) which links the perceived pain to functional situations and is measured before treatment and at 6 and 12 months follow-up. Secondary outcomes concern low back pain related disability (Roland Morris questionnaire, RMQ), graded chronic pain scale (GCPS), range of motion and tactile acuity.

Discussion: To our knowledge this study will be the first to compare two exercise programs for a specific subgroup of patients with NSLBP and MCI. Results of this study will provide insight into the effectiveness of movement control exercise and contribute to our understanding of the mechanisms behind MCI and its relation to NSLBP.</dc:description>
          <dc:date>2018-04-05T11:19:09Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-05T11:19:09Z</dc:date>
          <dc:date>2011</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-1930</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1186/1471-2474-12-207</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-1930</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1186/1471-2474-12-207</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4848</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4848</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4848</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1471-2474</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>BMC Musculoskeletal Disorders</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>BioMed Central</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/878</identifier>
        <datestamp>2019-09-05T10:43:56Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_236</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_238</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Häusliche Desorganisation dementer Menschen : Möglichkeiten und Grenzen der Begleitung verwahrloster, dementer Menschen durch die spezialisierte integrierte Langzeitversorgung SiL</dc:title>
          <dc:creator>Scheiber, Corinne</dc:creator>
          <dc:subject>Demenz</dc:subject>
          <dc:subject>Verwahrlosung</dc:subject>
          <dc:subject>Vermüllungssyndrom</dc:subject>
          <dc:subject>Psychosoziale Versorgung</dc:subject>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:date>2015-08-11T16:12:57Z</dc:date>
          <dc:date>2015-08-11T16:12:57Z</dc:date>
          <dc:date>2010</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Master</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-878</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-878</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/878</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/878</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/878</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:format>95 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/24170</identifier>
        <datestamp>2022-02-04T10:13:36Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Kommentar zu SchlT Art. 55</dc:title>
          <dc:creator>Kley, Andreas</dc:creator>
          <dc:creator>Seferovic, Goran</dc:creator>
          <dc:subject>346: Privatrecht (CH)</dc:subject>
          <dc:date>2022-02-04T10:13:36Z</dc:date>
          <dc:date>2022-02-04T10:13:36Z</dc:date>
          <dc:date>2021</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/24170</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/24170</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/24170</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-280-07464-0</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>ZGB Kommentar : Schweizerisches Zivilgesetzbuch</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Orell Füssli</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14594</identifier>
        <datestamp>2021-01-22T07:44:14Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Frischer Wind im Kreditgeschäft : Peer-to-Peer Lending in der Schweiz</dc:title>
          <dc:creator>Hofmann, Roland</dc:creator>
          <dc:subject>Peer to peer</dc:subject>
          <dc:subject>Crowd Lending</dc:subject>
          <dc:subject>Finance Circle</dc:subject>
          <dc:subject>Kreditgeschäft</dc:subject>
          <dc:subject>332: Finanzwirtschaft</dc:subject>
          <dc:description>Einführungsreferat und Moderation</dc:description>
          <dc:date>2019-01-23T16:05:12Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-23T16:05:12Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14594</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14594</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14594</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Finance Circle, Winterthur, 19. Juni 2017</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/16743</identifier>
        <datestamp>2019-04-23T06:26:45Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Seamless writing : how the digitisation of writing transforms thinking, communication, and student learning</dc:title>
          <dc:creator>Kruse, Otto</dc:creator>
          <dc:creator>Rapp, Christian</dc:creator>
          <dc:subject>808: Rhetorik und Schreiben</dc:subject>
          <dc:description>This chapter extends the scope of the term ‘seamless learning’ to include writing as one of the most prominent learning activities in education. The seamless learning concept is used to analyse the ongoing flow of digital innovation with respect to the changing instructional and intellectual positioning of writing in its various contexts. The term ‘seams’ is interpreted as frictions or barriers in the writer’s experience, and the concept of ‘seamlessness’ refers to coherence in the practice and learning of writing. In order to understand the impact of digitisation on writing, this chapter recaps on the major development steps of digital writing technology, before offering an example of an integrated learning platform for the writing of academic theses which intends to offer students a seamless writing experience. The results indicate that the term seamlessness in the context of writing should not be directly associated with mobile learning or to the ubiquitous learning opportunities which are qualities that writing technologies have already offered for some time. Other more recent technological changes have provided considerably greater impact on what the authors term as ‘seamless writing’.</dc:description>
          <dc:date>2019-04-18T07:53:06Z</dc:date>
          <dc:date>2019-04-18T07:53:06Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1007/978-981-13-3071-1_10</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1007/978-981-13-3071-1_10</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/16743</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/16743</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/16743</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-981-13-3070-4</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-981-13-3071-1</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Seamless learning : perspectives, challenges and opportunities</dc:relation>
          <dc:relation>Lecture notes in educational technology</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Springer</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19720</identifier>
        <datestamp>2020-03-12T13:43:07Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Vorschläge zum Einsatz von Parallelkorpora im DaF-Unterricht</dc:title>
          <dc:creator>Doval, Irene</dc:creator>
          <dc:creator>Liste Lamas, Elsa</dc:creator>
          <dc:subject>430: Deutsch</dc:subject>
          <dc:date>2020-03-12T13:43:07Z</dc:date>
          <dc:date>2020-03-12T13:43:07Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19720</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19720</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19720</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-7329-0327-6</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Germanistik im Umbruch: Linguistik, Übersetzung und DaF</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Frank &amp; Timme</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/12612</identifier>
        <datestamp>2018-12-17T12:33:55Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Haftung für Handelsregistergebühren</dc:title>
          <dc:creator>Theus Simoni, Fabiana</dc:creator>
          <dc:subject>346: Privatrecht (CH)</dc:subject>
          <dc:date>2018-11-07T10:17:58Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-07T10:17:58Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/12612</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/12612</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/12612</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-7255-7310-3</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Ohne jegliche Haftung : Beiträge zum schweizerischen Haftpflicht- und Schuldrecht : Festschrift für Willi Fischer zum 65. Geburtstag</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Schulthess</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/435</identifier>
        <datestamp>2019-09-05T11:42:53Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_49</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_52</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Neurale Mobilisation Effektivität bei peripher neurogenen Nackenarm-, Arm- und Handschmerzen</dc:title>
          <dc:creator>Gauch, Flurina</dc:creator>
          <dc:subject>615.82: Physiotherapie</dc:subject>
          <dc:date>2015-08-11T16:05:02Z</dc:date>
          <dc:date>2015-08-11T16:05:02Z</dc:date>
          <dc:date>2011</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-435</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-435</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/435</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/435</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/435</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4437</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T10:11:44Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Katalytische und enzymatische Trennung kleiner chiraler Moleküle</dc:title>
          <dc:creator>Deuber, Fabian</dc:creator>
          <dc:creator>Stohner, Jürgen</dc:creator>
          <dc:subject>540: Chemie</dc:subject>
          <dc:date>2018-03-28T15:02:13Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-28T15:02:13Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4437</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4437</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4437</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>À Jour: SVC - Chemie, Life Sciences &amp; Biotechnologie</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Schweizerischer Verband diplomierter Chemiker FH</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11320</identifier>
        <datestamp>2020-02-17T13:57:17Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_236</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_8947</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Mediennutzung in der 1. Berufswahl durch Schülerinnen und Schüler der 8. und 9. Klasse im Kanton Thurgau</dc:title>
          <dc:creator>Stark, Stephanie</dc:creator>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>370: Bildung und Erziehung</dc:subject>
          <dc:description>Die vorliegende Masterarbeit setzt sich mit der Frage auseinander, welche Berufswahlmedien die Schülerinnen und Schüler der 8. und 9. Klasse im Kanton Thurgau kennen und nutzen.
Nebst den Erläuterungen zur Fragestellung und dem Ziel wird auf wichtige Begriffe wie Berufswahlmedien, Mediennutzung, Umfrage und 1. Berufswahl eingegangen. Darin enthalten ist die Einführung der vier befragten Berufswahlmedien der Umfrage: die Homepage berufsberatung.ch, das Online-Lehrfirmenverzeichnis lehrfirmen-tg.ch, die BIZ-App sowie die Ausleihbroschüren. Auf das Thema des entwicklungspsychologischen Hintergrundes der Jugendlichen wird ebenso eingegangen wie auf den Prozess der 1. Berufswahl und die darin beinhalteten Schritte. In Bezug auf die Mediennutzung der Schülerinnen und Schüler werden sowohl der status quo als auch die Veränderungen beleuchtet. Die aktuelle Medienlandschaft der 1. Berufswahl wird mit vier weiteren Medien noch eingehender betrachtet.</dc:description>
          <dc:date>2018-10-02T13:18:32Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-02T13:18:32Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Master</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-2233</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-2233</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/11320</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11320</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/11320</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>94 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/12485</identifier>
        <datestamp>2020-01-07T09:27:51Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>A first agenda in a "young" nursing research environment : the Swiss Research Agenda for Nursing (SRAN) and its implication for cardiovascular nursing research in Switzerland</dc:title>
          <dc:creator>Mahrer Imhof, Romy</dc:creator>
          <dc:creator>Imhof, Lorenz</dc:creator>
          <dc:subject>610.73: Pflege</dc:subject>
          <dc:subject>616: Innere Medizin und Krankheiten</dc:subject>
          <dc:date>2018-11-01T15:46:15Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-01T15:46:15Z</dc:date>
          <dc:date>2008</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/12485</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/12485</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/12485</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0889-7204</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1751-7117</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Progress in Cardiovascular Nursing</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/17462</identifier>
        <datestamp>2019-07-10T09:15:30Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Sanierung von Rentnerkassen : Ausfinanzierungspflicht des Arbeitgebers</dc:title>
          <dc:creator>Egli, Philipp</dc:creator>
          <dc:subject>344: Öffentliches Recht (CH), Arbeits-, Sozial-, Bildungs- und Kulturrecht</dc:subject>
          <dc:date>2019-07-10T09:15:29Z</dc:date>
          <dc:date>2019-07-10T09:15:29Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-31</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/17462</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/17462</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/17462</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>iusNet</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Schulthess</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14461</identifier>
        <datestamp>2021-06-15T06:09:26Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Praxis der Berufs-, Studien- und Laufbahnberatung : Möglichkeiten und Grenzen</dc:title>
          <dc:creator>Kunz, Nicola</dc:creator>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:date>2019-01-16T15:24:51Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-16T15:24:51Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-11</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14461</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14461</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14461</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Berufsorientierung in Bewegung: Themen, Erkenntnisse und Perspektiven, Münster, Deutschland, 10.-11. Januar 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2567</identifier>
        <datestamp>2022-02-22T12:56:37Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Re: Fazal A, Yoo A, Bendo JA. Does the presence of the nerve root sedimentation sign on MRI correlate with the operative level in patients undergoing posterior lumbar decompression for lumbar stenosis? Spine J 2013;13:837-42</dc:title>
          <dc:creator>Melloh, Markus</dc:creator>
          <dc:creator>Tomkins-Lane, Christy</dc:creator>
          <dc:creator>Quint, Douglas J.</dc:creator>
          <dc:creator>Gabriel, Shaun</dc:creator>
          <dc:creator>Haig, Andrew J.</dc:creator>
          <dc:subject>616.7: Krankheiten des Bewegungsapparates und Orthopädie</dc:subject>
          <dc:date>2018-02-05T09:17:39Z</dc:date>
          <dc:date>2018-02-05T09:17:39Z</dc:date>
          <dc:date>2014-05-01</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1016/j.spinee.2013.09.011</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1016/j.spinee.2013.09.011</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2567</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2567</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2567</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1529-9430</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1878-1632</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>The Spine Journal</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Elsevier</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14384</identifier>
        <datestamp>2019-10-08T09:23:13Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1085</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_16</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Weiterentwicklung der hydrothermalen Karbonisierung zur CO2-sparenden und kosteneffizienten Trocknung von Klärschlamm im industriellen Massstab sowie der Rückgewinnung von Phosphor</dc:title>
          <dc:creator>Krebs, Rolf</dc:creator>
          <dc:creator>Baier, Urs</dc:creator>
          <dc:creator>Deller, Annica</dc:creator>
          <dc:creator>Escala, Marina</dc:creator>
          <dc:creator>Floris, Julien</dc:creator>
          <dc:creator>Gerner, Gabriel</dc:creator>
          <dc:creator>Hartmann, Frank</dc:creator>
          <dc:creator>Hölzl, Britta</dc:creator>
          <dc:creator>Kohler, Christoph</dc:creator>
          <dc:creator>Kühni, Martin</dc:creator>
          <dc:creator>Stucki, Matthias</dc:creator>
          <dc:creator>Wanner, Rahel</dc:creator>
          <dc:subject>Sewage sludge</dc:subject>
          <dc:subject>Hydro-thermal carbonization</dc:subject>
          <dc:subject>Drying</dc:subject>
          <dc:subject>Costs</dc:subject>
          <dc:subject>620: Ingenieurwesen</dc:subject>
          <dc:description>In Switzerland, sewage sludge has to be burned since 2006. So far the necessary drying was done by thermal methods with high inputs of energy. In this project we investigate hydrothermal carbonisation (HTC) as CO2 saving and cost efficient alternative to dry sewage sludge on industrial scale. The focus in this applied research project is on the process water treatment, the mechanical dewatering, the potential use of HTC coal, the recycling of phosphorus and heavy metals and an assessment of environmental effects of HTC compared to current treatments.&#13;
&#13;
The potential for biological decomposition was investigated in HTC process water and permeat, which was gained by membrane filtration of HTC process water. A medium to high decomposition rate was shown for organic matter in HTC process water and permeat by aerobic and anaerobic processes in batch experiments. In a continuous aerobic laboratory reactor the HTC process water and permeat showed decomposition rates of 70-75% for chemical oxygen demand (COD) at a specific load of 5-10 kg COD/(m3 reactor volume*d). In the competition for a HTC-stage at the Oftringen waste water treatment plant (WWTP) an increase of dissolved organic carbon (DOC) due to the addition of HTC-permeate is limited to 3 mg/l in the effluent of the WWTP. This value can be reached by an optimised membrane filtration with no further treatment for most cases.&#13;
&#13;
Advantages of HTC for the mechanical dewatering were shown with a filter press on industrual scale. HTC coal was successfully burned in mono- and mixed combustion plants on industrial scale, for example at Jura Cement in Wildegg or the sludge combustion plant (SVA) in Winterthur. At SVA additional fossil fuels could be temporarily fully substituted by HTC coal. Additional experiments on industrial scale are planned. No evidence of decreased recycling capability of phosphorus or heavy metals after carbonisation was found.&#13;
&#13;
Compared to the currently applied sewage sludge drying process the waste heat could be reduced by up to 62% and the electricity demand by up to 69% with HTC. A detailled life cycle assessment showed little differences of HTC compared to the thermal drying process with waste heat but significant advantages compared to the thermal process of drying with fossil fuels. HTC is most promising concerning minimal environmental effects if optimizing measures are applied such as the reduction of phosphorus and nitrogen in the HTC process water, the recycling of phosphorus and the use of lost heat, renewable energy sources such as sewage gas, wood chips, green electricity on adequate sites and if the produced HTC coal is used as substitute of fossil fuels, for example in cement industry or brown coal power plants.&#13;
&#13;
Currently a detailled technical study is prepared by AVA-CO2 and another competitor for the first industrial HTC plant in Switzerland to dry sewage sludge at the WWTP Oftringen.</dc:description>
          <dc:date>2019-01-11T12:46:19Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-11T12:46:19Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-4975</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-4975</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14384</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14384</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14384</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Schriftenreihe Erneuerbare Energien, Bodenökologie und Ökotechnologie</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>114 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/22135</identifier>
        <datestamp>2021-03-19T08:31:07Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Werden Sie zum Datenmanager Ihrer Emotionen</dc:title>
          <dc:creator>Goedertier, Maja</dc:creator>
          <dc:subject>Emotionen</dc:subject>
          <dc:subject>Emotionskontrolle</dc:subject>
          <dc:subject>Umgang mit Gefühlen</dc:subject>
          <dc:subject>Krisenmanagement</dc:subject>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:description>In unserem Alltag haben wir es ständig mit Gefühlen von Menschen zu tun. Gefühle gehören ebenso zu uns wie unser Denken und unser Körper. Aber was tun, wenn unsere Emotionen überhandnehmen und unseren Alltag mehrheitlich steuern? Dann gilt es, sie zu analysieren, um sie einordnen zu können. Wichtig ist, dass wir uns vor Augen führen, dass wir nicht unsere Gefühle sind, sondern dass wir sie «beherbergen» und sie uns Informationen über uns selbst liefern.</dc:description>
          <dc:date>2021-03-19T08:31:07Z</dc:date>
          <dc:date>2021-03-19T08:31:07Z</dc:date>
          <dc:date>2020-05-08</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://blog.zhaw.ch/iap/2020/05/08/werden-sie-zum-datenmanager-ihrer-emotionen/</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/22135</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Psychologie im Alltag nutzen</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14785</identifier>
        <datestamp>2020-03-04T09:11:02Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Specialization in pediatric physical therapy at an academic level in the German-speaking region of Switzerland</dc:title>
          <dc:creator>Akhbari Ziegler, Schirin</dc:creator>
          <dc:subject>615.82: Physiotherapie</dc:subject>
          <dc:subject>618.92: Pädiatrie</dc:subject>
          <dc:description>Comprehensive specialist postgraduate education is essential to obtain the level of qualifications necessary to work as a physical therapist in the field of pediatric physical therapy. These qualifications cannot be acquired within the framework of an entry-level bachelor program. The Institute of Physiotherapy at the Zurich University of Applied Sciences has developed a Master of Advanced Studies in Pediatric Physical Therapy program, which is composed of 3 Certificates of Advanced Studies plus a master thesis. The MAS in Pediatric Physical Therapy is the first comprehensive specialist postgraduate educational program for physical therapy professionals in the field of pediatrics at an academic level to be offered in the German-speaking region of Switzerland.</dc:description>
          <dc:date>2019-01-29T18:47:49Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-29T18:47:49Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1097/PEP.0b013e318299d14d</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1097/PEP.0b013e318299d14d</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14785</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14785</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14785</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0898-5669</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1538-005X</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>3rd European Congress on Physiotherapy Education, Vienna, Austria, 8 -10 November 2012</dc:relation>
          <dc:relation>Pediatric Physical Therapy</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wolters Kluwer</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/362</identifier>
        <datestamp>2019-09-05T11:42:47Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_49</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_51</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Unterstützung von Eltern brandverletzter Kinder in der Ergotherapie</dc:title>
          <dc:creator>Felder, Barbara</dc:creator>
          <dc:creator>Vogel, Sandra</dc:creator>
          <dc:subject>615.8515: Ergotherapie</dc:subject>
          <dc:date>2015-08-11T16:03:48Z</dc:date>
          <dc:date>2015-08-11T16:03:48Z</dc:date>
          <dc:date>2011</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-362</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-362</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/362</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/362</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/362</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/21873</identifier>
        <datestamp>2021-02-25T11:13:22Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Sozialversicherungsrechtliche Grundlagen : Erwachsenenschutzrecht : finale Institutionalisierung</dc:title>
          <dc:creator>Petrik, Andreas</dc:creator>
          <dc:subject>344: Öffentliches Recht (CH), Arbeits-, Sozial-, Bildungs- und Kulturrecht</dc:subject>
          <dc:date>2021-02-25T11:13:22Z</dc:date>
          <dc:date>2021-02-25T11:13:22Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02-28</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/21873</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/21873</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/21873</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Präsentation am Berner Bildungszentrum Pflege, 28. Februar 2020</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2198</identifier>
        <datestamp>2020-02-24T14:07:31Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Shape comparison between 0.4–2.0 and 20–60 μm cement particles</dc:title>
          <dc:creator>Holzer, Lorenz</dc:creator>
          <dc:creator>Flatt, Robert J.</dc:creator>
          <dc:creator>Erdoğan, Sinan T.</dc:creator>
          <dc:creator>Bullard, Jeffrey W.</dc:creator>
          <dc:creator>Garboczi, Edward J.</dc:creator>
          <dc:subject>Map</dc:subject>
          <dc:subject>620.11: Werkstoffe</dc:subject>
          <dc:description>Portland cement powder, ground from much larger clinker particles, has a particle size distribution from about 0.1 to 100 μm. An important question is then: does particle shape depend on particle size? For the same cement, X-ray computed tomography has been used to examine the 3-D shape of particles in the 20-60 μm sieve range, and focused ion beam nanotomography has been used to examine the 3-D shape of cement particles found in the 0.4-2.0 μm sieve range. By comparing various kinds of computed particle shape data for each size class, the conclusion is made that, within experimental uncertainty, both size classes are prolate, but the smaller size class particles, 0.4-2.0 μm, tend to be somewhat more prolate than the 20-60 μm size class. The practical effect of this shape difference on the set-point was assessed using the Virtual Cement and Concrete Testing Laboratory to simulate the hydration of five cement powders. Results indicate that nonspherical aspect ratio is more important in determining the set-point than are the actual shape details.</dc:description>
          <dc:date>2018-01-25T10:53:01Z</dc:date>
          <dc:date>2018-01-25T10:53:01Z</dc:date>
          <dc:date>2010-06</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1111/j.1551-2916.2010.03654.x</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1111/j.1551-2916.2010.03654.x</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2198</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2198</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2198</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0002-7820</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Journal of the American Ceramic Society</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2013</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T09:00:30Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Normierung in der Diagnostik von Interessen und Werthaltungen – eine Frage der Perspektive? : eine empirische Untersuchung anhand des Fragebogens zur Erfassung der Karriereorientierungen</dc:title>
          <dc:creator>Schreiber, Marc</dc:creator>
          <dc:creator>Spiegelberg, Stefan</dc:creator>
          <dc:subject>Antwortstile</dc:subject>
          <dc:subject>Karriereanker</dc:subject>
          <dc:subject>Normierung</dc:subject>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>650: Management</dc:subject>
          <dc:date>2018-01-16T13:46:17Z</dc:date>
          <dc:date>2018-01-16T13:46:17Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2013</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2013</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2013</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>IAEVG Conference, Montpellier, France, 24-27 September 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5868</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T10:12:14Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Effective multicomponent interventions in comparison to active control and no interventions on physical capacity, cognitive function and instrumental activities of daily living in elderly people with and without mild impaired cognition : a systematic review and network meta-analysis</dc:title>
          <dc:creator>Bruderer-Hofstetter, Marina</dc:creator>
          <dc:creator>Rausch-Osthoff, Anne-Kathrin</dc:creator>
          <dc:creator>Meichtry, André</dc:creator>
          <dc:creator>Münzer, Thomas</dc:creator>
          <dc:creator>Niedermann Schneider, Karin</dc:creator>
          <dc:subject>Ageing</dc:subject>
          <dc:subject>Instrumental activities of daily living</dc:subject>
          <dc:subject>Mild cognitive impairment</dc:subject>
          <dc:subject>Multicomponent intervention</dc:subject>
          <dc:subject>Network meta-analysis</dc:subject>
          <dc:subject>615.82: Physiotherapie</dc:subject>
          <dc:subject>618.97: Geriatrie</dc:subject>
          <dc:description>Multicomponent interventions (MCT) combine physical exercises and cognitive training and seem to be most effective in improving cognition in elderly people. However, literature is inconclusive if MCTs are superior to active comparison interventions, if delivery modes matter, and if people can transfer achieved effects to instrumental activities of daily living (IADL). This network meta-analysis aimed to a) identify MCTs that were effective on physical capacity and/or cognitive function and able to transfer these effects into IADL in elderly people with normal cognition (NC) and mild cognitive impairment (MCI); b) provide a rating on the best interventions per outcome; c) evaluate MCTs' mode of delivery. Eligible studies were randomized controlled trials comparing MCTs to active comparison or no treatments. Six studies in participants with MCI (n = 1088) and eleven studies in participants with NC (n = 670) were included. Five effective MCTs that were superior to physical exercises or cognitive training alone in improving physical capacity and/or cognitive function were detected, however none of these MCTs improved IADL. In people with NC MCTs performed separately or simultaneously were effective. However, in people with MCI MCTs performed separately were more effective. A framework needs to be developed to better understand the mediating effects of physical capacity and cognitive function on IADL and to design MCTs that effectively improve IADL.</dc:description>
          <dc:date>2018-05-15T17:08:50Z</dc:date>
          <dc:date>2018-05-15T17:08:50Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1016/j.arr.2018.04.002</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1016/j.arr.2018.04.002</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5868</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5868</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5868</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1568-1637</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1872-9649</dc:identifier>
          <dc:identifier>29679658</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Ageing Research Reviews</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Elsevier</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/17076</identifier>
        <datestamp>2019-05-10T09:16:51Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Kommentar zu Art. 701 OR</dc:title>
          <dc:creator>Tanner, Brigitte</dc:creator>
          <dc:subject>346: Privatrecht (CH)</dc:subject>
          <dc:date>2019-05-10T09:16:50Z</dc:date>
          <dc:date>2019-05-10T09:16:50Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/17076</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/17076</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/17076</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-7255-7214-4</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Zürcher Kommentar; Band Obligationenrecht. Art. 698-726 und 731b OR : die Aktiengesellschaft. Generalversammlung und Verwaltungsrat. Mängel in der Organisation</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Schulthess</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19401</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T13:56:28Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Psychologie der digitalen Transformation</dc:title>
          <dc:creator>Zirkler, Michael</dc:creator>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>371: Schulen und schulische Tätigkeiten</dc:subject>
          <dc:date>2020-02-13T13:56:28Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02-13T13:56:28Z</dc:date>
          <dc:date>2019-11-22</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19401</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19401</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19401</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Durch Digitale Transformation den Lernerfolg an Schulen erhöhen, 22. November 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/17239</identifier>
        <datestamp>2020-02-21T12:15:36Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Caring together for a frail older person : family’s involvement into caregiving in the home care setting - an integrative review (method)</dc:title>
          <dc:creator>Ris, Irène</dc:creator>
          <dc:creator>Mahrer Imhof, Romy</dc:creator>
          <dc:subject>610.73: Pflege</dc:subject>
          <dc:date>2019-06-07T10:50:08Z</dc:date>
          <dc:date>2019-06-07T10:50:08Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Poster</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/17239</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/17239</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/17239</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>16th European Doctoral Conference in Nursing Science (EDCNS), Bern, 16-17 September 2016</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:publisher>Bern University of Applied Sciences</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/20228</identifier>
        <datestamp>2020-07-03T20:27:13Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Re-organizing the complementary labour market : state actor's concerns and market devices</dc:title>
          <dc:creator>Benelli, Natalie</dc:creator>
          <dc:creator>Streckeisen, Peter</dc:creator>
          <dc:creator>Kuehni, Morgane</dc:creator>
          <dc:creator>Greppi, Spartaco</dc:creator>
          <dc:creator>Zurbuchen, Antonin</dc:creator>
          <dc:subject>331: Arbeitsökonomie</dc:subject>
          <dc:date>2020-07-03T20:27:13Z</dc:date>
          <dc:date>2020-07-03T20:27:13Z</dc:date>
          <dc:date>2020-07-03</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/20228</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/20228</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/20228</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>36th EGOS Colloquium Hamburg (online), Hamburg, Germany, 2-4 July 2020</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/18104</identifier>
        <datestamp>2021-01-27T13:35:10Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Das System der Rechtfertigungsgründe im Kartellrecht : Einwendungen bei Wettbewerbsabreden</dc:title>
          <dc:creator>Krauskopf, Patrick</dc:creator>
          <dc:creator>Kaufmann, Oliver</dc:creator>
          <dc:subject>343: Öffentliches Recht (CH), Sachen-, Finanz-, Steuer- und Wirtschaftsrecht</dc:subject>
          <dc:description>Unternehmen können sich gegen den Vorwurf eines möglichen Kartellrechtsverstosses mit Hinweis auf das Bestehen eines Rechtfertigungsgrundes wehren. Die Bedeutung dieser Rechtfertigung hat in den letzten Jahren einen «Boom» erfahren. Dies ist darauf zurückzuführen, dass die Rechtsfolgen einer Kartellrechtswidrigkeit zusehends in hohen Bussgeldern sowie – in zahlreichen Jurisdiktionen – in Gefängnisstrafen bestehen. Mit dem vorliegenden Beitrag werden die Rechtfertigungsmöglichkeiten im Kartellrecht systematisch erfasst und deren Voraussetzungen besprochen. Zunächst erfolgt eine Systematisierung der gesetzlichen und übergesetzlichen Rechtfertigungsgründe. Dabei wird auf volks- und betriebswirtschaftliche sowie politische Rechtfertigungsgründe gesondert eingegangen. Alsdann geht der Beitrag auf die Rechtfertigungsmöglichkeiten von unzulässigen Wettbewerbsabreden («Kartellen») ein. In einem weiteren, später zu publizierenden Aufsatz wird die Rechtfertigung von unzulässigen Verhaltensweisen marktbeherrschender Unternehmen sowie von wettbewerbsbeschränkenden Zusammenschlussvorhaben dargestellt.</dc:description>
          <dc:date>2019-09-05T13:20:37Z</dc:date>
          <dc:date>2019-09-05T13:20:37Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/18104</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/18104</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/18104</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1422-2019</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Sic! Zeitschrift für Immaterialgüter-, Informations- und Wettbewerbsrecht</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Schulthess</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/16487</identifier>
        <datestamp>2022-02-22T12:56:40Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>The patient perspective of living with Multiple Sclerosis : the Swiss Database of  Patients‘ Narratives</dc:title>
          <dc:creator>Glässel, Andrea</dc:creator>
          <dc:creator>Streeck, Nina</dc:creator>
          <dc:creator>Hendriks, Manya</dc:creator>
          <dc:creator>Petry, Heidi</dc:creator>
          <dc:creator>Kesselring, Jürg</dc:creator>
          <dc:creator>Biller-Andorno, Nikola</dc:creator>
          <dc:subject>Patient perspective</dc:subject>
          <dc:subject>Qualitative research</dc:subject>
          <dc:subject>Multiple Sclerosis</dc:subject>
          <dc:subject>Patient experiences</dc:subject>
          <dc:subject>616.8: Neurologie und Krankheiten des Nervensystems</dc:subject>
          <dc:description>Introduction: Listening to patients’ voices is increasingly being recognized as an important factor for continuous improvement in health care. Integrating patients’ stories about their experiences with multiple sclerosis (MS) seems paramount considering the relatively high prevalence of MS and its life-changing consequences for those affected and their families. The Swiss database of patient narratives provides a systematic and methodologically rigorous collection of interviews about the real-life experiences with health issues and presents them as video- and/or audio-sequences on a website. Objective of this study is to describe a wide range of people’s individual experiences of health and disease, to understand what matters to them and to provide a rich information resource for people with MS and for those who look after them. 

Relevance of the study: This is the first introduction of the project of patients’ experiences with MS in Switzerland. We want to show learning about patients’ perspectives based on qualitative re-search can be beneficial in a variety of ways: 

A) Improving health care: Narratives provide a valuable source of information on patients’ perspectives that can help improve health care. 
B) Self-help and patient engagement: People facing similar issues benefit from consulting the website by gaining information and cope with MS more effectively. 
C) Education: The database of patients’ voices can also be used as a resource in teaching in medical and health professionals to better understand MS patients’ needs and priorities.
D) Research: The project contributes to health-related narrative research and offers the opportunity to get involved in this growing field of interprofessional research. 

Methodology: The project is part of the international DIPEx network, represented by fourteen countries, leaded by UK (www.healthtalk.com). DIPEx works with a well-established and rigorous qualitative research methodology developed by the University of Oxford in 2000. 

Results: We interviewed Swiss wide 32 people with multiple sclerosis concerning personal experiences of health and illness, in collaboration with the MS registry of Switzerland.

Conclusion: Understanding what is important for patients when they are ill is a crucial prerequisite for the development of patient-relevant outcomes, quality measures, and for identifying opportunities for improvement and best-practice models.</dc:description>
          <dc:date>2019-04-04T13:20:36Z</dc:date>
          <dc:date>2019-04-04T13:20:36Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Poster</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/16487</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/16487</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/16487</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>MS Researcher Meeting / 20th State of the Art Symposium, Swiss Multiple Sclerosis Society, Luzern, 26 January 2018</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:publisher>Swiss Multiple Sclerosis Society</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/12921</identifier>
        <datestamp>2019-09-26T11:22:27Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Der Faktor Mensch im Risikomanagement : Herausforderungen für das Topmanagement im öffentlichen Sektor</dc:title>
          <dc:creator>Brüesch, Caroline</dc:creator>
          <dc:subject>Management</dc:subject>
          <dc:subject>Verwaltung</dc:subject>
          <dc:subject>Führung</dc:subject>
          <dc:subject>Risikomanagement</dc:subject>
          <dc:subject>350: Öffentliche Verwaltung</dc:subject>
          <dc:subject>658.4: Leitendes Management</dc:subject>
          <dc:date>2018-11-16T12:17:33Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-16T12:17:33Z</dc:date>
          <dc:date>2010-04</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>http://www.sgvw.ch/wp-content/uploads/06_bruesch.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/12921</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2296-8717</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2296-8725</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Jahrbuch der Schweizerischen Verwaltungswissenschaften</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Schweizerische Gesellschaft für Verwaltungswissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/15846</identifier>
        <datestamp>2021-07-07T13:39:27Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>From hierarchies to well-foundedness</dc:title>
          <dc:creator>Flumini, Dandolo</dc:creator>
          <dc:creator>Sato, Kentaro</dc:creator>
          <dc:subject>Transfinite recursion</dc:subject>
          <dc:subject>Well-foundedness</dc:subject>
          <dc:subject>Second order arithmetic</dc:subject>
          <dc:subject>Second order set theory</dc:subject>
          <dc:subject>pseudohierarchy</dc:subject>
          <dc:subject>Intuitionistic logic</dc:subject>
          <dc:subject>510: Mathematik</dc:subject>
          <dc:description>Erworben im Rahmen der Schweizer Nationallizenzen (http://www.nationallizenzen.ch)</dc:description>
          <dc:description>We highlight that the connection of well-foundedness and recursive definitions is more than just convenience. While the consequences of making well-foundedness a sufficient condition for the existence of hierarchies (of various complexity) have been extensively studied, we point out that (if parameters are allowed) well-foundedness is a necessary condition for the existence of hierarchies e.g. that even in an intuitionistic setting (Π01−CA0)α⊢wf(α) where (Π01−CA0)α stands for the iteration of Π01 comprehension (with parameters) along some ordinal  α and wf(α) stands for the well-foundedness of α.</dc:description>
          <dc:date>2019-03-06T15:46:19Z</dc:date>
          <dc:date>2019-03-06T15:46:19Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-4782</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1007/s00153-014-0392-9</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-4782</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1007/s00153-014-0392-9</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/15846</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/15846</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/15846</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0933-5846</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1432-0665</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Archive for Mathematical Logic</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Springer</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10605</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T13:19:31Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Wie sieht ein gutes Problem aus?</dc:title>
          <dc:creator>Müller, Claude</dc:creator>
          <dc:subject>370: Bildung und Erziehung</dc:subject>
          <dc:date>2018-09-17T08:48:20Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-17T08:48:20Z</dc:date>
          <dc:date>2012</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10605</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10605</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10605</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1664-5316</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1422-9102</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Folio - die Zeitschrift für Lehrpersonen in der Berufsbildung</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>BCH-FPS</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5484</identifier>
        <datestamp>2019-10-02T07:58:49Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Lebenszeitprävalenzen psychischer Erkrankungen</dc:title>
          <dc:creator>Hengartner, Michael Pascal</dc:creator>
          <dc:subject>616.89: Psychische Störungen, klinische Psychologie und Psychiatrie</dc:subject>
          <dc:date>2018-04-23T14:15:11Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-23T14:15:11Z</dc:date>
          <dc:date>2017-10</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-3597</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-3597</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5484</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5484</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5484</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>4 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Schweizerisches Gesundheitsobservatorium</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13074</identifier>
        <datestamp>2021-09-21T13:24:51Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Syntactic manipulation for generating more diverse and interesting texts</dc:title>
          <dc:creator>Deriu, Jan Milan</dc:creator>
          <dc:creator>Cieliebak, Mark</dc:creator>
          <dc:subject>Natural language generation</dc:subject>
          <dc:subject>Natural language processing</dc:subject>
          <dc:subject>Deep neural networks</dc:subject>
          <dc:subject>Neural networks</dc:subject>
          <dc:subject>Text embellishment</dc:subject>
          <dc:subject>006: Spezielle Computerverfahren</dc:subject>
          <dc:subject>410.285: Computerlinguistik</dc:subject>
          <dc:description>Natural Language Generation plays an important role in the domain of dialogue systems as it determines how users perceive the system. Recently, deep-learning based systems have been proposed to tackle this task, as they generalize better and require less amounts of manual effort to implement them for new domains. However, deep learning systems usually adapt a very homogeneous sounding writing style which expresses little variation. In this work, we present our system for Natural Language Generation where we control various aspects of the surface realization in order to increase the lexical variability of the utterances, such that they sound more diverse and interesting. For this, we use a Semantically Controlled Long Short-term Memory Network (SCLSTM), and apply its specialized cell to control various syntactic features of the generated texts. We present an in-depth human evaluation where we show the effects of these surface manipulation on the perception of potential users.</dc:description>
          <dc:date>2018-11-21T15:45:54Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-21T15:45:54Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-4875</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-4875</dc:identifier>
          <dc:identifier>http://aclweb.org/anthology/W18-6503</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13074</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Proceedings of the 11th International Conference on Natural Language Generation</dc:relation>
          <dc:relation>11th International Conference on Natural Language Generation (INLG 2018), Tilburg, The Netherlands, 5-8 November 2018</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Association for Computational Linguistics</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/9057</identifier>
        <datestamp>2019-06-28T12:07:42Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>IKS in öffentlichen Verwaltungen : ein traditionelles Instrument wird aufgefrischt</dc:title>
          <dc:creator>Bergmann, Andreas</dc:creator>
          <dc:subject>IPSAS</dc:subject>
          <dc:subject>IVM</dc:subject>
          <dc:subject>Verwaltung</dc:subject>
          <dc:subject>IKS</dc:subject>
          <dc:subject>350: Öffentliche Verwaltung</dc:subject>
          <dc:description>In öffentlichen Verwaltungen haben interne Kontrollsysteme (IKS) eine grosse Tradition. Allerdings gibt es zwischen den historisch gewachsenen Systemen und den aktuellen Entwicklungen im Bereich IKS einige Unterschiede. Die Tradition ist stark europäisch geprägt, während die aktuellen Entwicklungen auf amerikanischen Konzepten und Modellen beruhen. Diese Unterschiede erfordern einen Klärungsprozess, der auch die Positionierung der Revision in Frage stellt.</dc:description>
          <dc:date>2018-08-17T06:47:45Z</dc:date>
          <dc:date>2018-08-17T06:47:45Z</dc:date>
          <dc:date>2009</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/9057</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/9057</dc:identifier>
          <dc:identifier>http://iframe.treuhaender.ch/GetAttachment.axd?attaName=c9c08999-49f6-4661-89fc-61c44125a340</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/9057</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0036-746X</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Der Schweizer Treuhänder</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Treuhand-Kammer</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/17338</identifier>
        <datestamp>2021-07-07T12:54:59Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Factors influencing the occurence of food waste in the food service process in hospitals : a literature review</dc:title>
          <dc:creator>Leiblein, Gabriela</dc:creator>
          <dc:creator>Tucker, Matthew</dc:creator>
          <dc:creator>Hofer, Susanne</dc:creator>
          <dc:subject>362.11: Krankenhäuser und verwandte Einrichtungen</dc:subject>
          <dc:subject>363: Umwelt- und Sicherheitsprobleme</dc:subject>
          <dc:date>2019-06-19T13:58:43Z</dc:date>
          <dc:date>2019-06-19T13:58:43Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/17338</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/17338</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/17338</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-94-90694-10-4</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Reserach Papers for the 18th EuroFM Research Symposium</dc:relation>
          <dc:relation>18th EuroFM Research Symposium, EFMC 2019, Dublin, Ireland, 12-15 June 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:publisher>EuroFM</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13684</identifier>
        <datestamp>2020-02-21T12:15:30Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Der Aluminium-Wagenkasten 4.1 : Leichtbau durch integrierte FSW-Sandwiches</dc:title>
          <dc:creator>Leutenegger, Simon</dc:creator>
          <dc:creator>Huber, Cyril</dc:creator>
          <dc:creator>Fehr, Roland</dc:creator>
          <dc:creator>Hartwig, Markus</dc:creator>
          <dc:creator>Bossert, David</dc:creator>
          <dc:subject>Wagenkasten</dc:subject>
          <dc:subject>Sandwich</dc:subject>
          <dc:subject>Leichtbau</dc:subject>
          <dc:subject>FSW</dc:subject>
          <dc:subject>620: Ingenieurwesen</dc:subject>
          <dc:description>Zwischen 1955 und 1985 entwickelten sich die Alu-Wagenkästen von der Bauweise „Flugzeug-Konstruktion“ über „Stahlbau in Aluminium“ und „Grossprofil-Technologie“ bis hin zur heute vorherrschenden spantenlosen „Integral-Bauweise“, hier Wagenkasten 4.0 genannt. Auf diesem Entwicklungsweg reduzierten sich die Fabrikations-Stunden markant. Gleichzeitig stieg aber das Kastengewicht kontinuierlich an. Im Zuge von zulassungsbedingten Gewichts-Limiten (z.B. Achslasten), der aktuellen Bestrebungen, den Radsatz- und Schienenverschleiss weiter zu minimieren sowie Traktions-Energie und damit CO2-Emissionen einzusparen, steht der Leichtbau von Schienenfahrzeugen wieder verstärkt im Fokus.&#13;
Im neu entwickelten Wagenkasten 4.1 ersetzen deckschichtverschweisste Sandwich- Paneele in dafür geeigneten Bereichen die heute üblichen Integral-Hohlprofil-Strukturen. Bei unverändert hoher Struktursteifigkeit sind durch die neuartige Sandwichtechnologie Gewichtsreduktionen bis 10% realistisch, wenn Teile der Bodenplatte, des Daches und Bereiche der Seitenwand mit dieser Bauweise ausgeführt werden. Vergleichbare Konzepte wurden ansatzweise bereits früher umgesetzt, wie beispielsweise lasergeschweisste Sandwich-Paneele beim Transrapid oder geklebte Hybrid-Wagenkasten. Keine dieser Bauweisen hat sich jedoch durchgesetzt, sei es aus technischen oder aus wirtschaftlichen Gründen.&#13;
Die neue Bauweise der Sandwich-Integration wurde an der ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften zusammen mit 3A Composites als Strukturlieferant für Schienenfahrzeuge und der Rapid Technic AG als Spezialist für das Reibrührschweissen (Friction Stir Welding - FSW) entwickelt. Sie ermöglicht dank geschicktem Einsatz von FSW-Nähten das Verbinden von grossformatigen Sandwichplatten mit Randprofilen, welche dann mittels konventioneller MIG-Verfahren mit der Wagenkastenstruktur verbunden werden. Dieses Vorgehen ermöglicht eine vollständig geschweisste Integration von Sandwich-Paneelen mit Aluminium-Deckschichten in Alu-Integral-Strukturen. Dabei sind die Toleranz-Anforderungen nicht grösser als bei den heute üblichen Fertigungsprozessen. Das Resultat ist eine steife, hoch belastbare, wasserdichte, ermüdungsgerechte und trotzdem leichte Wagenkasten-Struktur. Da im Kastenbau, d.h. im End-Zusammenbau der Baugruppen, nach wie vor ganz konventionell MIG-geschweisst wird, würden sich selbst bestehende Konstruktionen durch teilweise Substitution durch Sandwich-Baugruppen gewichts-optimieren lassen, ohne das Gesamt-Konzept zu ändern. Den grössten Gewichtsvorteil bei zugleich tiefen Gesamtkosten erreicht man aber bei Neukonstruktionen.&#13;
Die Entwicklungsarbeiten wurden exemplarisch an der Bodenbaugruppe eines bestehenden Wagenkastens durchgeführt. Die Klebe- und FSW-gerechte Gestaltung des Übergangs zwischen Sandwichstruktur und in der Integralbauweise aufgebautem Wagenkasten bilden hierbei den ersten Schritt. Die Einbindung der Sandwich-Paneele mittels FSW sowie die rechnerischen und experimentellen Nachweise der entsprechenden Struktur-Verbindungen sind der Schwerpunkt in der Entwicklung. Es folgen die statischen und dynamischen Tests der kritischen Bereiche aus der Bodenstruktur. Weiter stehen Themen der Reparaturfähigkeit, Brandverhalten, Trittfestigkeit, Kollisionsverhalten und Krafteinleitungen, d.h. Befestigungen von Anbauteilen, im Fokus. Ein Vergleich der Kosten der Sandwichbauweise mit denjenigen einer reinen Integral-Struktur und die kommerzielle Gegenüberstellung mit den gewichts-bedingten Einsparungen an Traktionskosten sowie mit ggf. tieferen Trasse-Benutzungs-Gebühren bilden den Abschluss.&#13;
Die Entwicklung erfolgte parallel für drei verschiedene Kernwerkstoffe (Schaum, Alu- und Nomexwaben). Die unterschiedlichen Kernwerkstoffe sollen in verschiedenen Bereichen des Fahrzeugs Verwendung finden. Dadurch kann auf unterschiedliche Anforderungen bezüglich Festigkeit, Steifigkeit, Wärme- und Schallisolation reagiert werden und es sind sogar sekundäre Gewichtseinsparungen, z.B. durch die Reduktion von Isolations-Material, möglich.&#13;
Im Vortrag wird das Entwicklungsprojekt sowie eine erste geplante Anwendung vorgestellt.&#13;
Das Entwicklungsprojekt wird von der Schweizerischen Kommission für Technologie und Innovation (KTI) gefördert.</dc:description>
          <dc:date>2018-12-08T09:59:26Z</dc:date>
          <dc:date>2018-12-08T09:59:26Z</dc:date>
          <dc:date>2017-03-02</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/13684</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13684</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/13684</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>15. Internationale Schienenfahrzeugtagung: Dresden Rad Schiene, 1.-3. März 2017</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2709</identifier>
        <datestamp>2021-07-07T12:55:41Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>FM-Kennzahlen und -Prozesse im Spital aktiv gestalten</dc:title>
          <dc:creator>Gerber, Nicole</dc:creator>
          <dc:creator>Hofer, Susanne</dc:creator>
          <dc:subject>362.11: Krankenhäuser und verwandte Einrichtungen</dc:subject>
          <dc:subject>658.2: Facility Management</dc:subject>
          <dc:description>Dank einem vom Bund geförderten Projekt zwischen Spitälern, Wirtschaftspartnern und der Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften konnten Grundlagen im Hinblick auf die Weiterentwicklung und Standardisierung der Leistungen von Facility Management in Spitälern (FM in HC) erarbeitet werden. Mit dem Referenzmodell für nicht-medizinische Supportleistungen in Spitälern RemoS steht ab sofort eine Möglichkeit zur Verfügung, um die Zusammenhänge von FM in HC-Leistungen sichtbar zu machen, mit (Teil)Prozess-Definitionen voneinander abzugrenzen, mit sinnvollen Kennzahlen zu überwachen und involvierte Softwareapplikationen miteinzubeziehen.</dc:description>
          <dc:date>2018-02-08T14:28:49Z</dc:date>
          <dc:date>2018-02-08T14:28:49Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-3509</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-3509</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2709</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2709</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2709</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2297-5543</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Best Partner für Kliniken, Spitäler und Heime</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>B2B Swiss Medien</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/22858</identifier>
        <datestamp>2021-07-22T13:34:48Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Vorbereitung zum Team Coverage : Aufgaben und Kompetenzen der Sportphysiotherapie</dc:title>
          <dc:creator>van Duijn, Arjen</dc:creator>
          <dc:creator>Bechter, Susann</dc:creator>
          <dc:subject>Master of Science Sportphysiotherapie</dc:subject>
          <dc:subject>Kernkompetenz</dc:subject>
          <dc:subject>378: Hochschulbildung</dc:subject>
          <dc:subject>615.82: Physiotherapie</dc:subject>
          <dc:description>Dieser Artikel beschreibt die Kernkompetenzen der Sportphysiotherapie, illustriert diese mit Praxisbeispielen und zeigt am Beispiel der Ausbildung Master of Science in Sportphysiotherapie an der Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften in Winterthur auf, wie die Kernkompetenzen unterrichtet werden.</dc:description>
          <dc:date>2021-07-22T13:34:48Z</dc:date>
          <dc:date>2021-07-22T13:34:48Z</dc:date>
          <dc:date>2021-06</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.34045/SEMS/2021/12</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.34045/SEMS/2021/12</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/22858</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/22858</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/22858</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2297-8712</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2673-4249</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>sems-journal</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Sport &amp; Exercise Medicine Switzerland</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10333</identifier>
        <datestamp>2020-09-30T08:41:58Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Portraits des friches : des toits en verts</dc:title>
          <dc:creator>Baumann, Nathalie</dc:creator>
          <dc:subject>Nature en ville</dc:subject>
          <dc:subject>Toitures plats biodiverse</dc:subject>
          <dc:subject>Biodiversité</dc:subject>
          <dc:subject>Friches</dc:subject>
          <dc:subject>Ecologie urbaine</dc:subject>
          <dc:subject>Compensation écologique</dc:subject>
          <dc:subject>333: Bodenwirtschaft und Ressourcen</dc:subject>
          <dc:subject>577: Ökologie</dc:subject>
          <dc:date>2018-09-06T14:55:39Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-06T14:55:39Z</dc:date>
          <dc:date>2012</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10333</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10333</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10333</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1424-4748</dc:identifier>
          <dc:language>fr</dc:language>
          <dc:relation>Salamandre</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>La salamandre</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8446</identifier>
        <datestamp>2018-07-24T14:50:55Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Unterschiedlichkeiten beim Lernen</dc:title>
          <dc:creator>Hoffmann, Christoph</dc:creator>
          <dc:subject>Lernorganisation</dc:subject>
          <dc:subject>Lernstile</dc:subject>
          <dc:subject>Lernstilfragebogen</dc:subject>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>370: Bildung und Erziehung</dc:subject>
          <dc:description>Der Beitrag vermittelt Lehrpersonen und Lernenden Basiswissen, wie gemeinsam an einem erfolgreichen Lernsetting gearbeitet werden kann. Basierend auf einem konstruktivistischen Lernverständnis werden Gestaltungsmöglichkeiten für den eigenen Lernprozess aufgezeigt. Dabei wird die Bedeutung einer Lerntypenkategorisierung im Kontext einer ganzheitlichen, individuellen Förderung von Selbstlernkompetenz, Metakognition und der Beeinflussung der Lernumgebung betrachtet.</dc:description>
          <dc:date>2018-07-24T14:50:54Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-24T14:50:54Z</dc:date>
          <dc:date>2010</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1007/978-3-642-12625-3_3</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1007/978-3-642-12625-3_3</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8446</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8446</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8446</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-642-12624-6</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-642-12625-3</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Angewandte Psychologie für die Personalentwicklung : Konzepte und Methoden für Bildungsmanagement, betriebliche Aus- und Weiterbildung</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Springer</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/1642</identifier>
        <datestamp>2020-01-07T09:27:48Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>A diagnostic tool for improved detection of Xanthomonas fragariae using a rapid and highly specific LAMP assay designed with comparative genomics</dc:title>
          <dc:creator>Gétaz, Michael</dc:creator>
          <dc:creator>Bühlmann, Andreas</dc:creator>
          <dc:creator>Schneeberger, Pierre H. H.</dc:creator>
          <dc:creator>Van Malderghem, Cinzia</dc:creator>
          <dc:creator>Duffy, Brion</dc:creator>
          <dc:creator>Maes, Martine</dc:creator>
          <dc:creator>Pothier, Joël F.</dc:creator>
          <dc:creator>Cottyn, Bart</dc:creator>
          <dc:subject>Detection</dc:subject>
          <dc:subject>In-field</dc:subject>
          <dc:subject>LAMP</dc:subject>
          <dc:subject>Strawberry</dc:subject>
          <dc:subject>570: Biologie</dc:subject>
          <dc:description>Molecular diagnostics of plant pathogens are crucial to prevent disease spread and to enhance food quality and security. A comparative genomics approach using genomes of different Xanthomonas species and pathovars was applied to identify highly specific targets in the genome of Xanthomonas fragariae, the causal agent of angular leaf spot of strawberry, listed under quarantine regulations in Europe. A reliable and sensitive loop-mediated isothermal amplification (LAMP) assay was designed using a unique marker providing a highly specific and rapid detection, making this technique convenient for on-site detection. Specificity of the designed assay was tested on 37 culture collection strains of X. fragariae, 82 strains of other Xanthomonas species and pathovars and 11 strains of other bacterial genera isolated from strawberry leaves. A detection limit of 10^2 fg was achieved, approximating 20 genome copies per reaction. When performing analyses with crude plant material, a consistent lower detection efficiency of 10^2 CFU ml−1 was achieved. The LAMP assay designed in this study was adapted to work on crude plant material without any prior extensive extraction steps or incubation period. Moreover, it does not require advanced analytical knowledge or a fully equipped laboratory. Results were produced within 7 to 20 min depending on the pathogen concentration, thus providing a high throughput and user-friendly method for detection and screening of plant material in support of quarantine regulations.</dc:description>
          <dc:date>2017-11-30T15:13:44Z</dc:date>
          <dc:date>2017-11-30T15:13:44Z</dc:date>
          <dc:date>2017-09</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1111/ppa.12665</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1111/ppa.12665</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/1642</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/1642</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/1642</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0032-0862</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1365-3059</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Plant Pathology</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/7384</identifier>
        <datestamp>2021-07-07T13:39:28Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Wirtschaftsmathematik 1 : Übungen und Lösungen</dc:title>
          <dc:creator>Hobein, Günter A.</dc:creator>
          <dc:creator>Renfer, Fritz</dc:creator>
          <dc:creator>Scherrer, Beat</dc:creator>
          <dc:creator>Stahl, Michael</dc:creator>
          <dc:subject>330: Wirtschaft</dc:subject>
          <dc:subject>510: Mathematik</dc:subject>
          <dc:date>2018-06-26T15:00:26Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-26T15:00:26Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Buch</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/7384</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/7384</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/7384</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-7155-9786-7</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>192 S.</dc:format>
          <dc:publisher>Compendio</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19467</identifier>
        <datestamp>2021-09-21T13:39:24Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Effizienz von Klimakälteanlagen : Praxis und Theorie</dc:title>
          <dc:creator>Brenner, Lorenz</dc:creator>
          <dc:creator>Rohrer, Stefan</dc:creator>
          <dc:creator>Krütli, Markus</dc:creator>
          <dc:creator>Tillenkamp, Frank</dc:creator>
          <dc:subject>333.79: Energie</dc:subject>
          <dc:subject>620: Ingenieurwesen</dc:subject>
          <dc:description>Mit der Energiestrategie des Bundes werden höhere Anforderungen an die Energieeffizienz von Klimakälteanlagen gestellt. Um dem steigenden Energieverbrauch entgegenzuwirken wurde ein Aktionsplan im Rahmen des BFE-Programms EnergieSchweiz ausgearbeitet, welcher Projekte zur Schaffung von Tools sowie Informationsgrundlagen für die verschiedenen Akteure der Branche und zur Umsetzung im Markt beinhaltet.&#13;
In diesem Rahmen wird einerseits die hydraulische Einbindung von bestehenden Kälteanlagen untersucht um häufig auftretende Probleme zu eruieren. In einer Marktbefragung wurde als häufigstes Problem eine mangelhafte regelungstechnische Abstimmung zwischen Erzeuger und Verbraucher angeführt. Weiter genannt wurde eine mangelhafte Wartung, die Fehldimensionierung von Komponenten sowie eine mangelhafte Inbetriebnahme.&#13;
Andererseits wird ein exergetisches Effizienzbewertungsverfahren für Klimakälteanlagen mit Kaltwassersätzen entwickelt. Durch die Verfolgung der hochwertigen Energie im Gesamtsystem können Verluste lokalisiert und deren Grössenordnung bestimmt werden, was die Grundlage für Optimierungen liefert. Eine erste Anwendung des Systems konnte anhand Feldmessdaten durchgeführt werden.</dc:description>
          <dc:date>2020-02-14T10:08:06Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02-14T10:08:06Z</dc:date>
          <dc:date>2019-06-26</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-19467</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-19467</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19467</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19467</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19467</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>25. Tagung des BFE-Forschungsprogramms «Wärmepumpen und Kälte», BFH Burgdorf, 26. Juni 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19506</identifier>
        <datestamp>2021-05-03T14:59:41Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Master of Advanced Studies in Midwifery Skills plus</dc:title>
          <dc:creator>Hauser, Regula</dc:creator>
          <dc:creator>Albert, Katherina</dc:creator>
          <dc:subject>Master of Advanced Studies</dc:subject>
          <dc:subject>Midwifery</dc:subject>
          <dc:subject>378: Hochschulbildung</dc:subject>
          <dc:subject>618: Geburtsmedizin und Hebammenarbeit</dc:subject>
          <dc:description>Abstract No. P51</dc:description>
          <dc:date>2020-02-20T13:35:55Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02-20T13:35:55Z</dc:date>
          <dc:date>2019-05-02</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Poster</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://www.njfcongress.is/wp-content/uploads/2019/04/NJF-2019-Abstractbook.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19506</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>NJF congress 2019 : Abstract book</dc:relation>
          <dc:relation>NJF Congress, Reykjavik, 2-4 May 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8309</identifier>
        <datestamp>2018-07-18T13:02:24Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Bachelorarbeiten am Institut Hebamme der Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften : Schreibprojekte zwischen Wissenschaft und Praxis</dc:title>
          <dc:creator>Brendel-Hofmann, Karin</dc:creator>
          <dc:subject>BSc Hebamme</dc:subject>
          <dc:subject>Bachelorarbeit</dc:subject>
          <dc:subject>808: Rhetorik und Schreiben</dc:subject>
          <dc:date>2018-07-18T13:02:23Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-18T13:02:23Z</dc:date>
          <dc:date>2012</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8309</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8309</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8309</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-86573-687-1</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Wissenschaftliches Schreiben an Hochschulen : Prozess, Produkt und Betreuung</dc:relation>
          <dc:relation>Wandel und Kontinuität in Organisationen</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wissenschaftlicher Verlag</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13226</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T09:00:20Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Bifacial outdoor roto tester- BIFOROT</dc:title>
          <dc:creator>Klenk, Markus</dc:creator>
          <dc:creator>Nussbaumer, Hartmut</dc:creator>
          <dc:creator>Baumgartner, Franz</dc:creator>
          <dc:creator>Keller, Nicolas</dc:creator>
          <dc:creator>Baumann, Thomas</dc:creator>
          <dc:subject>Bifacial</dc:subject>
          <dc:subject>Energy harvest</dc:subject>
          <dc:subject>Photovoltaic</dc:subject>
          <dc:subject>Module</dc:subject>
          <dc:subject>621.3: Elektrotechnik und Elektronik</dc:subject>
          <dc:description>Kongressvortrag</dc:description>
          <dc:date>2018-11-26T15:42:11Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-26T15:42:11Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/13226</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13226</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/13226</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>3rd bifi PV 2016 Workshop on Bifacial PV, Miyazaki, Japan, 29-30 September 2016</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>University of Miyazaki</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <resumptionToken completeListSize="24863" cursor="136">oai_dc////13700</resumptionToken>
  </ListRecords>
</OAI-PMH>
