<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="static/style.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd">
  <responseDate>2022-06-08T16:56:46Z</responseDate>
  <request verb="ListRecords" resumptionToken="oai_dc////23300">https://digitalcollection.zhaw.ch/oai/request/</request>
  <ListRecords>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/18139</identifier>
        <datestamp>2021-09-21T13:39:49Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Participative modelling of socio-technical transitions : why and how should we look beyond the case-specific energy transition challenge?</dc:title>
          <dc:creator>Ulli-Beer, Silvia</dc:creator>
          <dc:creator>Kubli, Merla</dc:creator>
          <dc:creator>Zapata Riveros, Juliana Victoria</dc:creator>
          <dc:creator>Wurzinger, Michael</dc:creator>
          <dc:creator>Musiolik, Jörg</dc:creator>
          <dc:creator>Furrer, Bettina</dc:creator>
          <dc:subject>333.79: Energie</dc:subject>
          <dc:description>Participative modelling (PM) is a promising approach to mutual learning about causal mechanisms and dynamics in socio‐technical transitions. However, case‐specific PM initiatives often fail to generate insights that inform related cases. We address this methodical limitation in a case study on the Swiss energy transition. The central question is as follows: How can a PM workshop series be designed to create insights that go beyond the single socio‐technical transition case? Based on theorizing literature, we develop a process framework for generic PM based on system dynamics modelling and socio‐technical transition frameworks. The framework differentiates the steps in theorizing and explains how to integrate different levels of theorizing into the PM process. We illustrate how we applied the framework in our PM workshop series. Our experiences show that workshop participants employ various conceptual tools (e.g. socio‐technical frameworks or causal loop diagrams) to classify and clarify their own experience in general terms.</dc:description>
          <dc:date>2019-09-12T08:22:07Z</dc:date>
          <dc:date>2019-09-12T08:22:07Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1002/sres.2470</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1002/sres.2470</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/18139</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/18139</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/18139</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1092-7026</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1099-1743</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Systems Research and Behavioral Science</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/24486</identifier>
        <datestamp>2022-03-14T14:32:42Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Head kinematics in patients with neck pain compared to asymptomatic controls : a systematic review</dc:title>
          <dc:creator>Franov, Esther</dc:creator>
          <dc:creator>Straub, Matthias</dc:creator>
          <dc:creator>Bauer, Christoph</dc:creator>
          <dc:creator>Ernst, Markus</dc:creator>
          <dc:subject>Biomechanical phenomena</dc:subject>
          <dc:subject>Head movement</dc:subject>
          <dc:subject>Movement task</dc:subject>
          <dc:subject>Neck pain</dc:subject>
          <dc:subject>Whiplash</dc:subject>
          <dc:subject>Biomechanical phenomena</dc:subject>
          <dc:subject>Human</dc:subject>
          <dc:subject>Movement</dc:subject>
          <dc:subject>615.82: Physiotherapie</dc:subject>
          <dc:subject>617.5: Orthopädische Chirurgie</dc:subject>
          <dc:description>Background: Neck pain is one of the most common musculoskeletal disorders encountered by healthcare providers. A precise assessment of functional deficits, including sensorimotor control impairment, is regarded necessary for tailored exercise programmes. Sensorimotor control can be measured by kinematic characteristics, such as velocity, acceleration, smoothness, and temporal measures, or by assessing movement accuracy. This systematic review aims to identify movement tasks and distinct outcome variables used to measure kinematics and movement accuracy in patients with neck pain and present their results in comparison to asymptomatic controls.&#13;
&#13;
Methods: Electronic searches were conducted in MEDLINE, PEDro, Cochrane Library and CINAHL databases from inception to August 2020. Risk of bias of included studies was assessed. Movement tasks and specific outcome parameters used were collated. The level of evidence for potential group differences in each outcome variable between patients with neck pain and controls was evaluated.&#13;
&#13;
Results: Twenty-seven studies examining head kinematics and movement accuracy during head-aiming, functional and unconstrained movement tasks of the head were included. Average Risk of Bias of included studies was moderate. In total, 23 different outcome variables were assessed. A strong level of evidence for an increased movement time and for an increased number of errors during head aiming tasks was found. Moderate evidence was found in traumatic neck pain for a decreased mean velocity, peak acceleration, and reaction time, and for point deviation and time on target during head aiming tasks. Moderate evidence was found for decreased acceleration during unconstrained movements, too.&#13;
Results on the remaining movement task and outcome variables showed only limited, very limited or even conflicting level of evidence for patients with neck pain to differ from controls.&#13;
&#13;
Conclusions: Sensorimotor control in NP in the way of kinematic and movement accuracy characteristics of head motion was examined in head aiming, functional or unconstrained movement tasks.&#13;
The results from this review indicate that for some characteristics that describe sensorimotor control, patients with NP differ from healthy controls.&#13;
&#13;
Systematic review registration: PROSPERO registration number: CRD42020139083.</dc:description>
          <dc:date>2022-03-04T13:59:25Z</dc:date>
          <dc:date>2022-03-04T13:59:25Z</dc:date>
          <dc:date>2022-02-16</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1186/s12891-022-05097-z</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-24486</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1186/s12891-022-05097-z</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-24486</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/24486</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/24486</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/24486</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1471-2474</dc:identifier>
          <dc:identifier>35172799</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>BMC Musculoskeletal Disorders</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>BioMed Central</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4340</identifier>
        <datestamp>2020-03-06T10:33:06Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Pädagogische Zuständigkeiten von Fachpersonen an Tagesschulen und die Bedeutung der Kooperation</dc:title>
          <dc:creator>Chiapparini, Emanuela</dc:creator>
          <dc:creator>Kadrie, Selmani</dc:creator>
          <dc:creator>Schuler, Patricia</dc:creator>
          <dc:creator>Kappler, Christa</dc:creator>
          <dc:subject>Soziale Arbeit</dc:subject>
          <dc:subject>Schule</dc:subject>
          <dc:subject>Tagesschule</dc:subject>
          <dc:subject>Multiprofessionelle Kooperation</dc:subject>
          <dc:subject>361: Sozialarbeit und Sozialhilfe</dc:subject>
          <dc:subject>371: Schulen und schulische Tätigkeiten</dc:subject>
          <dc:description>Tagesschulen und tagesstrukturelle Angebote an Schulen gewinnen als institutionalisierte Formen von öffentlicher Bildung und Erziehung immer mehr an Bedeutung in der Schweiz. Besonders deutlich zeichnet sich dies in der Schulentwicklung der Stadt Zürich ab, wo im Rahmen des Projekts „Tagesschule 2025“ flächendeckend Regelschulen in ungebundene Tagesschulen überführt werden. Damit wird eine Schulform bezeichnet, in der die Schülerinnen und Schüler an mindestens drei Tagen verbindlich ausserunterrichtliche Angebote (wie Mittagstisch und Nachmittagsangebote) nutzen. Dies ermöglicht eine Verzahnung von unterrichtlichen und ausserunterrichtlichen Angeboten und so werden multiprofessionelle Kooperationen (Fischer et al., 2013) konzeptionell verankert. Insbesondere an Tagesschulen soll der öffentliche Erziehungs- und Bildungsauftrag gemeinsam von Fachpersonen der Schule und Betreuung sowie der Sozialen Arbeit übernommen werden.&#13;
Zudem gelten multiprofessionelle Kooperationen als Erfolgskriterium für die Einführung von Tagesschulen. Gleichzeitig sind Kooperationen von Fachpersonen der Schule und Betreuung sowie der Sozialen Arbeit – mit einzelnen Ausnahmen (Olk, T./Speck, K./Stimpel, T. 2011; Schüpbach/Jutzi/Thomann 2012) – in Deutschland und der Schweiz ungenügend untersucht.&#13;
Hier knüpft das vom Schweizerischen Nationalfonds geförderte Projekt AusTEr (Chiapparini et al. 2016) an und erörtert mit einem professionstheoretischen Blick Aushandlungsprozesse der pädagogischen Zuständigkeiten an Tagesschulen im Spannungsfeld öffentlicher Erziehung. Zu zwei Messpunkten werden vier Fälle von sich neu konstituierenden Tagesschulen in der Stadt Zürich untersucht (Cross Case Study). Mittels narrativer Interviews werden die subjektiven Sichtweisen möglichst aller in der Tagesschule Tätigen (schulische Fachkräfte, Fachkräfte der Betreuung und Sozialen Arbeit, außerunterrichtliche Drittanbieter, Erziehungsberechtigte sowie Schülerinnen und Schüler) berücksichtigt und mit der Grounded Theory auf gemeinsame und kontrastierende Deutungsmuster analysiert. Aufgrund eines normativen und affirmativen Charakters, den eine gelingende Kooperation impliziert, wird im Projekt ein offener Zugang gewählt, in dem Kooperation als Rahmenbedingung des Handelns verstanden wird.&#13;
Im Symposium werden die Befunde der ersten Erhebung mit Blick auf die subjektiv wahrgenommenen pädagogischen Zuständigkeiten vorgestellt und diskutiert und die daraus resultierenden Formen der professionellen (Nicht)Kooperation analysiert und besprochen. Dies soll dazu beitragen, die Bedeutung der (Nicht)Kooperation an Tagesschulen zu klären.</dc:description>
          <dc:date>2018-03-28T08:03:24Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-28T08:03:24Z</dc:date>
          <dc:date>2017-06</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4340</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4340</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4340</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Multiprofessionelle Kooperation zwischen Fachkräften der Schulpädagogik und der Sozialen Arbeit, SGBF-Kongress, LernZeiten - Zeit für Bildung und Erziehung?, Fribourg, 26.-28. Juni, 2017</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11642</identifier>
        <datestamp>2021-01-27T13:28:27Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Kontraproduktives Verhalten von Mitarbeitenden : Assessment zur Risiko-Minimierung?</dc:title>
          <dc:creator>Boss, Patrick</dc:creator>
          <dc:creator>Bieri Buschor, Christine</dc:creator>
          <dc:subject>Assessment</dc:subject>
          <dc:subject>Kontraproduktives Verhalten</dc:subject>
          <dc:subject>658.3: Personalmanagement</dc:subject>
          <dc:date>2018-10-11T12:03:35Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-11T12:03:35Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/11642</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11642</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/11642</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2235-8471</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>HR Today</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Jobindex</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/7664</identifier>
        <datestamp>2019-12-16T07:28:28Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Microclimate and habitat heterogeneity as the major drivers of beetle diversity in dead wood</dc:title>
          <dc:creator>Seibold, Sebastian</dc:creator>
          <dc:creator>Bässler, Claus</dc:creator>
          <dc:creator>Brandl, Roland</dc:creator>
          <dc:creator>Büche, Boris</dc:creator>
          <dc:creator>Szallies, Alexander</dc:creator>
          <dc:creator>Thorn, Simon</dc:creator>
          <dc:creator>Ulyshen, Michael D.</dc:creator>
          <dc:creator>Müller, Jörg</dc:creator>
          <dc:subject>577: Ökologie</dc:subject>
          <dc:description>Resource availability and habitat heterogeneity are principle drivers of biodiversity, but their individual roles often remain unclear since both factors are usually correlated. The biodiversity of species dependent on dead wood could be driven by either resource availability represented by dead‐wood amount or habitat heterogeneity characterized by dead‐wood diversity or both. Understanding their roles is crucial for improving evidence‐based conservation strategies for saproxylic species in managed forests.
To disentangle the effects of dead‐wood amount and dead‐wood diversity on biodiversity relative to canopy openness (microclimate), we experimentally exposed different amounts of logs and branches of two different tree species representing a gradient of dead‐wood diversity in 190 sunny and shady forest plots. During the 3 years after exposing dead wood, we sampled saproxylic beetles, which are together with fungi the most diverse and important taxonomic group involved in decomposition of wood.
The composition of saproxylic beetle assemblages differed clearly between shady and sunny forest plots, with higher richness in sunny plots. Both dead‐wood amount and dead‐wood diversity positively and independently affected species richness of saproxylic beetles, but these effects were mediated by canopy openness. In sunny forest, species richness increased with increasing amount of dead wood, whereas in shady forest, dead‐wood diversity was the prevailing factor.
The stepwise analysis of abundance and species richness, however, indicated that effects of both factors supported only the habitat‐heterogeneity hypothesis, as the positive effect of high amounts of dead wood could be explained by cryptic variability of dead‐wood quality within single objects.
Synthesis and applications. As canopy openness and habitat heterogeneity seem to be the major drivers of saproxylic beetle diversity in temperate forests, we recommend that managers aim to increase the heterogeneity of dead‐wood substrates under both sunny and shady forest conditions. Intentional opening of the canopy should be considered in anthropogenically homogenized, dense forests. Specifically in temperate mixed montane forests, dead wood should be provided in the form of large logs in sunny habitats and a high diversity of different dead‐wood substrates should be retained or created in shady forests.</dc:description>
          <dc:date>2018-07-06T12:18:11Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-06T12:18:11Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1111/1365-2664.12607</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1111/1365-2664.12607</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/7664</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/7664</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/7664</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0021-8901</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Journal of Applied Ecology</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/23472</identifier>
        <datestamp>2022-01-31T15:28:01Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Impact of a diabetes disease management program on guideline-concordant care, hospitalization risk and health care costs : a propensity score matching study using real-world data</dc:title>
          <dc:creator>Wirth, Brigitte</dc:creator>
          <dc:creator>Carlander, Maria</dc:creator>
          <dc:creator>Höglinger, Marc</dc:creator>
          <dc:subject>362.1041: Gesundheitsökonomie</dc:subject>
          <dc:subject>616: Innere Medizin und Krankheiten</dc:subject>
          <dc:description>Background and status of research: Findings about the effectiveness of disease management programs (DMPs) in the treatment of diabetes are inconsistent. A systematic review from Germany found that DMPs can have positive effects on process parameters and certain outcome parameters (e.g. mortality and survival time) of diabetes treatment, while no conclusion could be drawn for the economic parameters (direct costs, cost effectiveness). A meta-analysis on the effects of European chronic care programs for type 2 diabetes reported small effects on outcome parameters (e.g. level of HbA1c) in screen-detected and newly diagnosed, but not in prevalent diabetes.&#13;
&#13;
Question and objective: Our aim was to evaluate the impact of a DMP for patients with diabetes type 1 or 2 on guideline-concordant care, hospitalization risk and health care costs in a Swiss primary care setting.&#13;
&#13;
Method: In a prospective observational study, we compared diabetes patients in a DMP (intervention group; N=530) with diabetes patients receiving usual care (control group; N=5050) using propensity score kernel matching with entropy balancing as a statistical control strategy. We used a difference-in-difference (DiD) approach and compared changes in outcomes from baseline to two-year follow-up (2017–2019) between the groups. Outcomes included four measures for guideline-concordant diabetes care (screening for nephropathy or intake of ACE inhibitors, lipid profile, at least two annual measurements of HbA1c or continuous glucose monitoring, control at ophthalmologist every two years), hospitalizations and health care costs.&#13;
&#13;
Results: We identified a positive impact of the DMP on the percentage of patients fulfilling all criteria for guideline-concordant care (DiD +8%-points [95%CI: 4%-points,12%-points]): screening for nephropathy or intake of ACE inhibitors (DiD +8%-points [95%CI: 3%-points,12%-points]) and ophthalmologic controls (DiD +6%-points [95%CI: 1%-point,11%-points]) were performed significantly more often in the DMG group compared to the controls. Also, the hospitalization rate (DiD -4%-points [95%CI: -8.5%-points,0.7%-points]) and the health care costs (CHF -908.7/approx. Euro -820 [95%CI: CHF -2089.2, CHF 271.7]) showed a more favorable development in the intervention group compared to the control group, but these differences were not statistically significant.&#13;
&#13;
Discussion: After two years, this DMP for diabetes patients positively influenced treatment quality and simultaneously lowered costs and reduced the hospitalization risk.&#13;
&#13;
Practical implications: Patients with diabetes in a DMP can benefit from better treatment quality at potentially lower costs.&#13;
&#13;
Appeal for practice/science in one sentence: This DMP showed positive effects on diabetes care quality in a primary care setting, but further studies with a longer follow-up are needed to evaluate its long-term effects.</dc:description>
          <dc:date>2021-11-11T14:31:33Z</dc:date>
          <dc:date>2021-11-11T14:31:33Z</dc:date>
          <dc:date>2021</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.3205/21dkvf280</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.3205/21dkvf280</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/23472</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/23472</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/23472</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>20. Deutscher Kongress für Versorgungsforschung, digital, 6.-8. Oktober 2021</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/6612</identifier>
        <datestamp>2020-01-07T09:27:48Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Long-Term monitoring for resistance of Botryotinia fuckeliana to Anilinopyrimidine, Phenylpyrrole and Hydroxyanilide fungicides in Switzerland</dc:title>
          <dc:creator>Baroffio, Catherine A.</dc:creator>
          <dc:creator>Siegfried, Werner</dc:creator>
          <dc:creator>Hilber, Urs</dc:creator>
          <dc:subject>571: Physiologie und verwandte Themen</dc:subject>
          <dc:date>2018-06-06T11:52:19Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-06T11:52:19Z</dc:date>
          <dc:date>2003</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1094/PDIS.2003.87.6.662</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1094/PDIS.2003.87.6.662</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/6612</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/6612</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/6612</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0191-2917</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1943-7692</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Plant Disease</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>The American Phytopathological Society</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11787</identifier>
        <datestamp>2020-02-18T07:15:53Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Terrorismus als strategisches Issue : Forderung eines neuen Praxisverständnisses</dc:title>
          <dc:creator>Müller, Adrian W.</dc:creator>
          <dc:subject>Foresight</dc:subject>
          <dc:subject>Wild card</dc:subject>
          <dc:subject>Risikomanagement</dc:subject>
          <dc:subject>Issue management</dc:subject>
          <dc:subject>363: Umwelt- und Sicherheitsprobleme</dc:subject>
          <dc:subject>658.4: Leitendes Management</dc:subject>
          <dc:date>2018-10-15T10:02:28Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-15T10:02:28Z</dc:date>
          <dc:date>2006</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/11787</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11787</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/11787</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-7272-2280-1</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Auswirkungen des Terrorismus auf Recht, Wirtschaft und Gesellschaft</dc:relation>
          <dc:relation>Schriften der Assistierenden der Universität St. Gallen (HSG)</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Stämpfli</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5930</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T10:12:29Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Future Directions in Food Packaging</dc:title>
          <dc:creator>Yildirim, Selçuk</dc:creator>
          <dc:subject>Packaging technology</dc:subject>
          <dc:subject>Packaging</dc:subject>
          <dc:subject>664: Lebensmitteltechnologie</dc:subject>
          <dc:date>2018-05-17T13:43:42Z</dc:date>
          <dc:date>2018-05-17T13:43:42Z</dc:date>
          <dc:date>2012-11-15</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5930</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5930</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5930</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Wädenswiler Lebensmitteltagung: Zukunftsfähige Lebensmittel und demographischer Wandel, Wädenswil, 15. November 2012</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4141</identifier>
        <datestamp>2020-03-04T14:06:13Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Kinetic model for dose equivalent : an efficient way to predict systems response of irradiated cells</dc:title>
          <dc:creator>Scheidegger, Stephan</dc:creator>
          <dc:creator>Füchslin, Rudolf Marcel</dc:creator>
          <dc:subject>Radiation</dc:subject>
          <dc:subject>Radiobiology</dc:subject>
          <dc:subject>Emergence</dc:subject>
          <dc:subject>Dose equivalent</dc:subject>
          <dc:subject>615: Pharmakologie und Therapeutik</dc:subject>
          <dc:description>The response of tumours onto ionizing radiation cannot be fully understood by commonly used radiobiological models. The reason may lie in the complex structure of the cellular systems which show a high degree of compartmentalisation and which is characterised by a network of interacting processes at different time scales. To access the dynamic response of cells onto radiation, compartmental models based on a biological dose equivalent can be used. Two different models (T-LQ- and T-IR-model) are used to fit experimental data of the clonogenic survival of irradiated cells at very high dose rates. The models reveal the correct dose rate dependence over a wide range of the parameter space when adapting the kinetic constants to the dose rate. This adaption could be an indication for the multi-scale structure of the system.</dc:description>
          <dc:date>2018-03-21T12:28:13Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-21T12:28:13Z</dc:date>
          <dc:date>2011</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-3558</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-3558</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4141</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4141</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4141</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-905745-44-3</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Proceedings of ASIM 2011 : Grundlagen, Methoden und Anwendungen in Modellbildung und Simulation</dc:relation>
          <dc:relation>21. Symposium Simulationstechnik (ASIM 2011), Winterthur, 7-9 September 2011</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Arbeitsgemeinschaft Simulation</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/16445</identifier>
        <datestamp>2020-02-14T15:13:04Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>"alles hat ein Ende" : Funktionen von satzwertigen Phraseologismen in biographischen Erzählungen</dc:title>
          <dc:creator>Gugger, Franziska</dc:creator>
          <dc:subject>Biographie</dc:subject>
          <dc:subject>Erzählen</dc:subject>
          <dc:subject>Phraseologie</dc:subject>
          <dc:subject>418: Gebrauch der Standardsprache</dc:subject>
          <dc:date>2019-03-29T09:38:12Z</dc:date>
          <dc:date>2019-03-29T09:38:12Z</dc:date>
          <dc:date>2004</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/16445</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/16445</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/16445</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-86057-726-4</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Europhras 2000 : internationale Tagung zur Phraseologie vom 15. - 18. Juni 2000 in Aske/Schweden</dc:relation>
          <dc:relation>Internationale Tagung zur Phraseologie, Aske, Schweden, 15.-18. Juni 2000</dc:relation>
          <dc:relation>Stauffenburg Linguistik</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Stauffenburg</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13417</identifier>
        <datestamp>2020-06-11T07:31:32Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>E-Mail-Kommunikation in Organisationen</dc:title>
          <dc:creator>Kleinberger, Ulla</dc:creator>
          <dc:subject>Organisationskommunikation</dc:subject>
          <dc:subject>Digital Literacies</dc:subject>
          <dc:subject>Medienwandel</dc:subject>
          <dc:subject>Sprachwandel</dc:subject>
          <dc:subject>Schreiben</dc:subject>
          <dc:subject>400: Sprache und Linguistik</dc:subject>
          <dc:subject>650: Management</dc:subject>
          <dc:description>E-Mails haben in den letzten zwanzig Jahren die Kommunikationsnetze in Organisationen grundlegend beeinflusst und weitreichend verändert. Welche Bereiche in welcher Form tangiert sind, wird skizzenhaft in diesem Beitrag ausgeführt. Prägende Textvorlagen für die betriebliche Textausgestaltung müssen überdacht und in einem neuen medialen Kontext gesehen werden. Zusätzlich zu einem Textsortenwandel zeichnen sich inzwischen Grenzen bei der Handhabung der Mails ab: Mails werden teilweise durch die vielfach große Menge an zu bewältigenden Texten als Last wahrgenommen, die täglich bei schwindender Trennung von „Arbeit“ und „Freizeit“ zu bearbeiten ist. Hervorgerufen wird dies durch eine einfach zu nutzende, niedrigschwellige Übertragungsart, die eine Menge an gleichwertig scheinenden, teilweise dialogischen Texteinheiten generiert, die gelesen und verstanden werden müssen. Dies wirft neue Fragen in Bezug auf die sprachliche Identitätskonstruktionen im betrieblichen Alltag, auf dialogische Einheiten, Diskursarten und in Bezug auf Sicherheitsfragen auf.</dc:description>
          <dc:date>2018-11-30T10:30:40Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-30T10:30:40Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/13417</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13417</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/13417</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-11-029581-8</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Handbuch Sprache in Organisationen</dc:relation>
          <dc:relation>Handbücher Sprachwissen</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:publisher>De Gruyter</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/15219</identifier>
        <datestamp>2020-03-04T14:05:46Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>SME selection criteria for external IS/IT consultants, including Swiss Universities of Applied Sciences</dc:title>
          <dc:creator>Hodapp, Theresa</dc:creator>
          <dc:creator>Mastronardi, Luca</dc:creator>
          <dc:creator>Keller, Thomas</dc:creator>
          <dc:subject>SME</dc:subject>
          <dc:subject>IADIS</dc:subject>
          <dc:subject>Swiss</dc:subject>
          <dc:subject>University</dc:subject>
          <dc:subject>004: Informatik</dc:subject>
          <dc:description>Independent of the level of IS/IT competencies of a small and medium-sized enterprises (SMEs), almost all enlist the services of an external consultant at some point. External consultants can handle a wide range of tasks. While there is some evidence that external assistance with IT projects is an effective course of action, so far no information has been available on what SMEs pay attention to when choosing their consultants. The aim of the preliminary study was to establish SMEs? selection criteria for hiring IS/IT consultants, to determine what competencies SMEs look for in their external consultants, and to find out if Swiss universities of applied sciences (UAS) are included in their selection process. Interviews were conducted with 15 SMEs, most of which are based in the Swiss cantons of Zurich and Schaffhausen. Findings indicate that selection criteria vary considerably according to the size of the SMEs. The majority have never consulted a UAS.</dc:description>
          <dc:date>2019-02-07T16:50:11Z</dc:date>
          <dc:date>2019-02-07T16:50:11Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/15219</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/15219</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/15219</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-989-8704-04-7</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Information systems 2014 : conference proceedings</dc:relation>
          <dc:relation>7th IADIS International Conference Information Systems, Madrid, Spain, 28 February - 2 March 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>IADIS Press</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/7696</identifier>
        <datestamp>2021-01-27T13:28:28Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Wie heikle Situationen ihren Schrecken verlieren</dc:title>
          <dc:creator>Negri, Christoph</dc:creator>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>303: Soziale Prozesse</dc:subject>
          <dc:date>2018-07-06T14:10:31Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-06T14:10:31Z</dc:date>
          <dc:date>2007</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/7696</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/7696</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/7696</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2235-8471</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>HR Today</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Jobindex</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/7826</identifier>
        <datestamp>2019-06-25T08:08:10Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1075</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1074</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1076</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Fussgängerbrücken Kempt und Expo '02</dc:title>
          <dc:creator>Schlaich, Mike</dc:creator>
          <dc:creator>Baus, Ursula</dc:creator>
          <dc:creator>Kurath, Josef</dc:creator>
          <dc:subject>624: Ingenieurbau</dc:subject>
          <dc:date>2018-07-10T13:49:22Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-10T13:49:22Z</dc:date>
          <dc:date>2008</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/7826</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/7826</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/7826</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-7643-8138-7</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Fussgängerbrücken : Konstruktion - Gestalt - Geschichte</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Birkhäuser</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/17941</identifier>
        <datestamp>2020-02-21T12:15:27Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Family involvement in the discharge process of older patients from hospital to home</dc:title>
          <dc:creator>Grosse, Christine Uta</dc:creator>
          <dc:creator>Gujan, Ursina</dc:creator>
          <dc:creator>Händler-Schuster, Daniela</dc:creator>
          <dc:creator>Hediger, Hannele</dc:creator>
          <dc:creator>Karrer, Nina</dc:creator>
          <dc:creator>Maag, Annina</dc:creator>
          <dc:creator>Reimann, Kathrin</dc:creator>
          <dc:creator>Waldboth, Veronika</dc:creator>
          <dc:subject>362: Gesundheits- und Sozialdienste</dc:subject>
          <dc:date>2019-08-21T13:41:15Z</dc:date>
          <dc:date>2019-08-21T13:41:15Z</dc:date>
          <dc:date>2019-08-14</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/17941</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/17941</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/17941</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>14th International Family Nursing Congress, Washington D.C., USA, 13-16 August 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/21510</identifier>
        <datestamp>2021-02-02T07:32:05Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1085</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_16</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Life cycle assessment of artificial and natural turf sports fields : executive summary</dc:title>
          <dc:creator>Itten, René</dc:creator>
          <dc:creator>Stucki, Matthias</dc:creator>
          <dc:creator>Glauser, Lukas</dc:creator>
          <dc:subject>Life cycle assessment</dc:subject>
          <dc:subject>LCA</dc:subject>
          <dc:subject>Turf</dc:subject>
          <dc:subject>Grass</dc:subject>
          <dc:subject>Natural</dc:subject>
          <dc:subject>Artificial</dc:subject>
          <dc:subject>Zurich</dc:subject>
          <dc:subject>greenhouse gas emissions</dc:subject>
          <dc:subject>Football</dc:subject>
          <dc:subject>Soccer</dc:subject>
          <dc:subject>Synthetic</dc:subject>
          <dc:subject>Microplastic</dc:subject>
          <dc:subject>333.7: Landflächen, Naturerholungsgebiete</dc:subject>
          <dc:description>The full study in German can be found here: https://doi.org/10.21256/zhaw-20774</dc:description>
          <dc:date>2021-01-29T11:12:13Z</dc:date>
          <dc:date>2021-01-29T11:12:13Z</dc:date>
          <dc:date>2021-01-28</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-21510</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-21510</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/21510</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/21510</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/21510</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>7 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4699</identifier>
        <datestamp>2019-09-25T07:09:50Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Schnee- und laubschluckende Stauden : pflegeextensive Staudenverwendung</dc:title>
          <dc:creator>Heinrich, Axel</dc:creator>
          <dc:subject>Pflanzenverwendung</dc:subject>
          <dc:subject>ZUG</dc:subject>
          <dc:subject>PV</dc:subject>
          <dc:subject>712: Landschaftsgestaltung (Landschaftsdesign)</dc:subject>
          <dc:description>Zwei Kategorien in der Pflanzenverwendung, die sich selbst nicht besser beschreiben könnten, sind die schnee- und laubschluckenden Stauden. Neben den «Rasenersatzstauden» sind auch sie völlig unbeachtete Verwendungskategorien.</dc:description>
          <dc:date>2018-04-04T11:34:53Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-04T11:34:53Z</dc:date>
          <dc:date>2012</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-1918</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-1918</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4699</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4699</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4699</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1420-2859</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>G'plus</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>JardinSuisse</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14622</identifier>
        <datestamp>2020-03-06T10:33:13Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Robotics and autonomous devices in health care : a technology assessment study</dc:title>
          <dc:creator>Scheermesser, Mandy</dc:creator>
          <dc:subject>610.73: Pflege</dc:subject>
          <dc:subject>620: Ingenieurwesen</dc:subject>
          <dc:date>2019-01-24T13:21:12Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-24T13:21:12Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14622</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14622</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14622</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>PACITA 2013 Conference, Prague, Czech Republic, 13-15 March 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Technology Centre ASCR</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5687</identifier>
        <datestamp>2020-02-24T14:11:49Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Imputation with the R Package VIM</dc:title>
          <dc:creator>Kowarik, Alexander</dc:creator>
          <dc:creator>Templ, Matthias</dc:creator>
          <dc:subject>005: Computerprogrammierung, Programme und Daten</dc:subject>
          <dc:description>The package VIM is developed to explore and analyze the structure of missing values in data using visualization methods, to impute these missing values with the built-in imputation methods and to verify the imputation process using visualization tools, as well as to produce high-quality graphics for publications. This article focuses on the different imputation techniques available in the package. Four different imputation methods are currently implemented in VIM, namely hot-deck imputation, k-nearest neighbor imputation, regression imputation and iterative robust model-based imputation. All of these methods are implemented in a flexible manner with many options for customization. Furthermore in this article practical examples are provided to highlight the use of the implemented methods on real-world applications. In addition, the graphical user interface of VIM has been re-implemented from scratch resulting in the package VIMGUI to enable users without extensive R skills to access these imputation and visualization methods.</dc:description>
          <dc:date>2018-04-27T13:51:08Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-27T13:51:08Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-4233</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.18637/jss.v074.i07</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-4233</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.18637/jss.v074.i07</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5687</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5687</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5687</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1548-7660</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Journal of Statistical Software</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>UCLA, Dept. of Statistics</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19691</identifier>
        <datestamp>2020-03-07T10:57:57Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1075</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1074</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1076</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Material matters</dc:title>
          <dc:creator>Müller de Pedrini, Stefanie</dc:creator>
          <dc:subject>Materialsammlung</dc:subject>
          <dc:subject>Materialmuster</dc:subject>
          <dc:subject>624: Ingenieurbau</dc:subject>
          <dc:subject>720: Architektur</dc:subject>
          <dc:date>2020-03-07T10:57:56Z</dc:date>
          <dc:date>2020-03-07T10:57:56Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19691</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19691</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19691</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-033-07187-2</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Halle 180plus</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/3820</identifier>
        <datestamp>2021-10-05T11:14:31Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Niederschwellig integriert? : Ergebnisse einer Evaluation niederschwelliger Deutschkurse im Kanton Zürich</dc:title>
          <dc:creator>Kobi, Sylvie</dc:creator>
          <dc:subject>Migration</dc:subject>
          <dc:subject>Integration</dc:subject>
          <dc:subject>Sprache</dc:subject>
          <dc:subject>303: Soziale Prozesse</dc:subject>
          <dc:subject>305: Soziale Gruppen</dc:subject>
          <dc:date>2018-03-14T13:55:37Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-14T13:55:37Z</dc:date>
          <dc:date>2011</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/3820</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/3820</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/3820</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1432-6000</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0172-746X</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Migration und Soziale Arbeit</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Beltz Juventa</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/20693</identifier>
        <datestamp>2021-09-21T13:39:11Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Praxisfenster mit Überraschungspotenzial : Studierende ergänzen das Tagfalter-Inventar des Kantons Zürich</dc:title>
          <dc:creator>Schlegel, Jürg</dc:creator>
          <dc:subject>Tagfalter</dc:subject>
          <dc:subject>333.7: Landflächen, Naturerholungsgebiete</dc:subject>
          <dc:subject>590: Tiere (Zoologie)</dc:subject>
          <dc:description>In vielen Gemeinden des Kantons Zürich sind die Schmetterlinge seit dem umfassenden Tagfalter-Inventar 1990/91 nicht mehr systematisch kartiert worden. Studierende des Tagfalter-Kurses im Praxismodul «Arten &amp; Biodiversität» schaffen hier Abhilfe. Seit 2016 haben sie Erhebungen in 32 Gemeinden durchgeführt – und überraschende Funde gemacht.</dc:description>
          <dc:date>2020-10-22T11:46:54Z</dc:date>
          <dc:date>2020-10-22T11:46:54Z</dc:date>
          <dc:date>2020-10</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-20693</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-20693</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/20693</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/20693</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/20693</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>IUNR Magazin</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14988</identifier>
        <datestamp>2021-07-07T12:56:12Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Die Kosten der nichtübertragbaren Krankheiten in der Schweiz : Schlussbericht</dc:title>
          <dc:creator>Wieser, Simon</dc:creator>
          <dc:creator>Tomonaga, Yuki</dc:creator>
          <dc:creator>Riguzzi, Marco</dc:creator>
          <dc:creator>Fischer, Barbara</dc:creator>
          <dc:creator>Telser, Harry</dc:creator>
          <dc:creator>Pletscher, Mark</dc:creator>
          <dc:creator>Eichler, Klaus</dc:creator>
          <dc:creator>Trost, Melanie</dc:creator>
          <dc:creator>Schwenkglenks, Matthias</dc:creator>
          <dc:subject>Produktionsverlust</dc:subject>
          <dc:subject>Gesundheitsökonomie</dc:subject>
          <dc:subject>Krankheitskosten</dc:subject>
          <dc:subject>362.1041: Gesundheitsökonomie</dc:subject>
          <dc:subject>616: Innere Medizin und Krankheiten</dc:subject>
          <dc:description>Diese Studie berechnet zum ersten Mal für die Schweiz die direkten Kosten aller nicht übertragbaren Krankheiten (NCDs) und die direkten und indirekten Kosten von sieben ausgewählten NCD-Gruppen. Die Abgrenzung der NCDs und NCD-Gruppen erfolgt auf der Grundlage des Global-Burden-of-Disease-Projekts der WHO. Die Kostenberechnung erfolgt mit zwei unterschiedlichen Ansätzen: Im datenbasierten Ansatz werden die gesamten Kosten des schweizerischen Gesundheitswesens im Jahr 2011 auf verschiedene Ursachen für die Inanspruchnahme von Gesundheitsleistungen aufgeteilt. Im literaturbasierten Ansatz werden die direkten und indirekten Kosten der sieben ausgewählten NCD-Gruppen auf der Grundlage von schweizerischen und ausländischen Krankheitskostenstudien berechnet. Im Jahr 2011 beträgt gemäss dem datenbasierten Ansatz der Anteil der NCDs 80.0% an den gesamten Gesundheitsausgaben von CHF 64.6 Mrd., mit 51.1% für die sieben ausgewählten NCDs und 28.9% für die übrigen NCDs. Unter den sieben ausgewählten NCDs machen die Kosten der Herz-Kreislauf- und muskuloskelettalen Erkrankungen den grössten Anteil aus, gefolgt von den psychischen Störungen, Krebs, den chronischen Atemwegserkrankungen, Demenz und Diabetes. Die indirekten Kosten der sieben ausgewählten NCD-Gruppen liegen bei ca. CHF 41.1 Mrd. und sind damit ähnlich hoch wie die direkten Kosten im literaturbasierten Ansatz.</dc:description>
          <dc:date>2019-02-05T15:45:29Z</dc:date>
          <dc:date>2019-02-05T15:45:29Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14988</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14988</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14988</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>195 S.</dc:format>
          <dc:publisher>Bundesamt für Gesundheit</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/1815</identifier>
        <datestamp>2020-02-14T13:37:55Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Fachhochschulen als Innovationspartner für KMU</dc:title>
          <dc:creator>Rennhard, Marc</dc:creator>
          <dc:subject>KMU</dc:subject>
          <dc:subject>IS</dc:subject>
          <dc:subject>Kti</dc:subject>
          <dc:subject>InIT</dc:subject>
          <dc:subject>338: Produktion</dc:subject>
          <dc:subject>378: Hochschulbildung</dc:subject>
          <dc:date>2017-12-13T15:33:10Z</dc:date>
          <dc:date>2017-12-13T15:33:10Z</dc:date>
          <dc:date>2006</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/1815</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/1815</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/1815</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Orbit-iEX 2006, Zürich, 16.-19. Mai 2006</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/9463</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T10:12:27Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Von Helden, guten Müttern und Bösewichten : Geschichten, die der Journalismus über Religionen erzählt</dc:title>
          <dc:creator>Koch, Carmen</dc:creator>
          <dc:subject>Religion</dc:subject>
          <dc:subject>Medien</dc:subject>
          <dc:subject>070: Nachrichtenmedien, Journalismus und Verlagswesen</dc:subject>
          <dc:subject>200: Religion</dc:subject>
          <dc:date>2018-08-23T08:00:16Z</dc:date>
          <dc:date>2018-08-23T08:00:16Z</dc:date>
          <dc:date>2014-05-13</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/9463</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/9463</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/9463</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Versammlung des Evangelischer Kirchenbotenverein TG, Märstetten, 13. Mai 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/12847</identifier>
        <datestamp>2020-08-14T12:12:30Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Kantonale Halbsatzverfahren für Dividenden aus Beteiligungen von mindestens 10 Prozent sind bundesrechtskonform : Urteile des Bundesgerichts vom 25. September 2009</dc:title>
          <dc:creator>Benz, Rolf</dc:creator>
          <dc:subject>Doppelbelastung</dc:subject>
          <dc:subject>Steuerrecht</dc:subject>
          <dc:subject>Doppelbesteuerung</dc:subject>
          <dc:subject>343: Öffentliches Recht (CH), Sachen-, Finanz-, Steuer- und Wirtschaftsrecht</dc:subject>
          <dc:description>Der Autor knüpft an den zsis)-Best Case Oktober 2009 an. Er widmet sich in seiner Kommentierung der erwähnten Urteile insbesondere auch kantonalen Regelungen, welche nicht unmittelbar Gegenstand der bundesgerichtlichen Verfahren waren, von den Urteilen aber doch tangiert werden. So erachtet er etwa die Nicht-Gewährung der Entlastung bei im Übrigen gegebenen Voraussetzungen bei verdeckten Gewinnausschüttungen ebenso als unzulässig wie die in gewissen kantonalen Regelungen vorgesehenen Entlastungen von über 50%.</dc:description>
          <dc:date>2018-11-15T16:52:45Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-15T16:52:45Z</dc:date>
          <dc:date>2009</dc:date>
          <dc:type>Entscheidanmerkung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/12847</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/12847</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/12847</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2297-3092</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Zeitschrift für Schweizerisches und Internationales Steuerrecht</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Institut für Schweizerisches und Internationales Steuerrecht</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8653</identifier>
        <datestamp>2020-01-07T10:52:55Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Perspectives on academic writing in european higher education : genres, practices, and competences</dc:title>
          <dc:title>Perspectivas sobre la escritura académica en la educación superior europea : géneros, prácticas y competencias</dc:title>
          <dc:creator>Kruse, Otto</dc:creator>
          <dc:subject>Genre</dc:subject>
          <dc:subject>Schreibpraktiken</dc:subject>
          <dc:subject>Wissenschaftliches Schreiben</dc:subject>
          <dc:subject>Hochschulbildung</dc:subject>
          <dc:subject>Academic Writing</dc:subject>
          <dc:subject>Higher Education</dc:subject>
          <dc:subject>Competences</dc:subject>
          <dc:subject>Writing practices</dc:subject>
          <dc:subject>378: Hochschulbildung</dc:subject>
          <dc:subject>808: Rhetorik und Schreiben</dc:subject>
          <dc:description>Academic writing in European higher education is a little explored field hidden behind fifty major language and fifty national educational systems of which it is part. The article aims at developing a perspective for studying the diversity of writing in Europe and finding a shared language for analyzing student writing. The article recaps baselines theories for the teaching of writing and reports on three important European writing traditions. The main part of the paper is devoted to three foundational conceptions for writing: The role of genres in understanding student writing, the function of writing practices for the organization of student writing and the meaning of writing competences for the teaching of writing.</dc:description>
          <dc:description>La escritura académica en la educación superior europea es un campo poco explorado y oculto bajo cincuenta lenguas y otros tantos sistemas educativos nacionales que la componen. El artículo tiene por finalidad elaborar una perspectiva que nos permita estudiar la diversidad que implica escribir en Europa y desarrollar un lenguaje compartido para analizar la escritura de los estudiantes. El artículo revisa las teorías básicas en la enseñanza de la escrit ura y se centra en tres importantes tradiciones de escritura europeas. La parte principal del documento está dedicada a tres conceptos fundamentales para la escritura: el papel de los géneros en la comprensión de la escritura de los estudiantes, la función de las prácticas de escritura para organizar lo que escriben los estudiantes y el significado de las competencias comunicativas para la enseñanza de la escritura.</dc:description>
          <dc:date>2018-07-27T07:59:30Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-27T07:59:30Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-4339</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-4339</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8653</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8653</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8653</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1887-4592</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Revista de Docencia Universitaria</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Red Estatal de Docencia Universitaria</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/24319</identifier>
        <datestamp>2022-03-01T12:02:43Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Hedging goals</dc:title>
          <dc:creator>Krabichler, Thomas</dc:creator>
          <dc:creator>Wunsch, Marcus</dc:creator>
          <dc:subject>332.6: Investition</dc:subject>
          <dc:description>Goal-based investing is concerned with reaching a monetary investment goal by a given finite deadline, which differs from mean-variance optimization in modern portfolio theory. In this article, we expand the close connection between goal-based investing and option hedging that was originally discovered in [Bro99b] by allowing for varying degrees of investor risk aversion using lower partial moments of different orders. Moreover, we show that maximizing the probability of reaching the goal (quantile hedging, cf. [FL99]) and minimizing the expected shortfall (efficient hedging, cf. [FL00]) yield, in fact, the same optimal investment policy. We furthermore present an innovative and model-free approach to goal-based investing using methods of reinforcement learning. To the best of our knowledge, we offer the first algorithmic approach to goal-based investing that can find optimal solutions in the presence of transaction costs.</dc:description>
          <dc:date>2022-03-01T12:02:43Z</dc:date>
          <dc:date>2022-03-01T12:02:43Z</dc:date>
          <dc:date>2021</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://arxiv.org/abs/2105.07915</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/24319</dc:identifier>
          <dc:identifier>arXiv:2105.07915</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>28 S.</dc:format>
          <dc:publisher>arXiv</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/21385</identifier>
        <datestamp>2021-01-22T04:01:14Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_236</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_8947</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Blended Counseling – Beratungsform der Zukunft bei der IV-Stelle Graubünden? : Herausforderungen und Chancen, die sich bei der IV-Berufsberatung durch eine mediatisierte Kommunikation ergeben, mit Fokus auf die Videoberatung</dc:title>
          <dc:creator>Heule, Dario</dc:creator>
          <dc:subject>Blended Counseling</dc:subject>
          <dc:subject>158: Angewandte Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>371: Schulen und schulische Tätigkeiten</dc:subject>
          <dc:description>Der Megatrend Digitalisierung verändert nicht nur die Arbeitswelt fundamental, er bietet auch neue Möglichkeiten für die Berufs-, Studien- und Laufbahnberatung. In der vorliegenden Arbeit wird untersucht, ob Blended Counseling als Beratungsform der Zukunft bei der Berufsberatung der IV-Stelle Graubünden in Frage kommen und wie eine sinnvolle Verknüpfung von Face-to-Beratung und Videoberatung konkret aussehen könnte. Das Ziel der vorliegenden Arbeit besteht darin, die Chancen und Herausforderungen, die sich durch eine mediatisierte Kommunikation bei der IV-Stelle Graubünden ergeben, mit Fokus auf die Videoberatung, zu erforschen. Dabei sollen mögliche Einsatzfelder, Zielgruppen, technische Voraussetzungen sowie die notwendigen Kompetenzen für die Berufsberatenden als auch für die Klienten und Klientinnen eruiert und daraus konkrete Lösungsvorschläge bzw. Handlungsschritte für die IV-Stelle Grau-bünden identifiziert werden.&#13;
&#13;
Zur empirischen Untersuchung der Fragestellung wurde die qualitative Methode des leitfadenorientierten Experteninterviews gewählt. Die Untersuchung wurde mit fünf Experten und Expertinnen der Berufsberatung der IV-Stelle Graubünden durchgeführt. Aus der Erhebung geht hervor, dass die befragten Personen einer technischen Lösung kritisch gegenüberstehen. Für die Durchführung einer Videoberatung müssen technische Anforderungen erfüllt und digitale Kompetenzen vorhanden sein. Die Untersuchung hat jedoch aufgezeigt, dass Blended Counseling als Beratungsform der Zukunft bei der Berufsberatung der IV-Stelle Graubünden grundsätzlich in Frage kommen könnte.&#13;
&#13;
Eine konkrete Zielgruppe für die Durchführung von Videoberatungen konnte nicht bestimmt werden. Entsprechend muss in der Praxis jeweils individuell beurteilt werden, ob und mit wem eine Videoberatung durchgeführt werden könnte. Aus der Befragung geht hervor, dass das Erstgespräch nach wie vor physisch stattfinden muss. Zu wichtig erscheint den Befragten das Gewinnen eines vollständigen ersten Eindrucks, ein physischer Kontakt beim Erstgespräch. Zudem steht fest, dass eine Videoberatung nur dann durchgeführt würde, wenn eine Massnahme nach Plan verläuft bzw. verlaufen ist. Als Hauptmotiv für die Durchführung einer Videoberatung erachten die Experten und Expertinnen die zeitliche Einsparung aufgrund der örtlichen Flexibilität. Videoberatungen kommen hauptsächlich für Gespräche in Frage, die ausserhalb der Räumlichkeiten der SVA Graubünden stattfinden würden. Denkbar wäre jedoch auch, dass sich aufgrund der örtlichen Flexibilität komplett neue Lösungen im Beratungsprozess ergeben.&#13;
&#13;
Die vorliegende Arbeit dient der IV-Stelle Graubünden als umfassende Grundlage für eine vertiefte Auseinandersetzung mit der Thematik auf organisationaler Ebene. Basierend auf den aus den Befragungen gewonnenen Ergebnissen und Erkenntnissen wurden der IV-Stelle Graubünden konkrete Einsatzmöglichkeiten und Handlungsschritte für die Durchführung eines möglichen Pilotprojektes aufgezeigt.</dc:description>
          <dc:date>2021-01-21T14:13:37Z</dc:date>
          <dc:date>2021-01-21T14:13:37Z</dc:date>
          <dc:date>2020</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Master</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-21385</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-21385</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/21385</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/21385</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/21385</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>91 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10375</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T11:47:08Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>The Swissness trilogy part 1 : food: putting the Swiss cross on chocolate</dc:title>
          <dc:creator>Ehrenthal, Joachim</dc:creator>
          <dc:subject>658.5: Produktionssteuerung</dc:subject>
          <dc:description>Every year, Switzerland produces 185’000 tons of chocolate worth about 1.7bn USD. 65% thereof are sold outside of Switzerland. Swiss WorldCargo takes pride in transporting chocolate on just about every flight. Discover how Switzerland became synonymous with exceptional chocolate, and find out what changes the new Swissness regulations for 2017 bring to Swiss food supply chains.</dc:description>
          <dc:date>2018-09-11T08:03:54Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-11T08:03:54Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10375</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10375</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://www.swissworldcargo.com/documents/20184/50578/Cargo+Matters+2016_1.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10375</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1662-3606</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Cargo Matters</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Swiss WorldCargo</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5755</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T12:21:27Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Stress und Stressbewältigung durch neue Medien</dc:title>
          <dc:creator>Süss, Daniel</dc:creator>
          <dc:subject>Medienkompetenz</dc:subject>
          <dc:subject>Prävention</dc:subject>
          <dc:subject>155: Differentielle Psychologie und Entwicklungspsychologie</dc:subject>
          <dc:subject>302: Soziale Interaktion</dc:subject>
          <dc:date>2018-05-04T11:34:57Z</dc:date>
          <dc:date>2018-05-04T11:34:57Z</dc:date>
          <dc:date>2014-03-14</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5755</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5755</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5755</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>25. Zürcher Präventionstag, Zürich, 14. März 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Universität Zürich</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4954</identifier>
        <datestamp>2021-09-23T06:40:43Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>„Ihre Schmerzen sind normal!“ : Schmerzen erklären und behandeln</dc:title>
          <dc:creator>Luomajoki, Hannu</dc:creator>
          <dc:subject>615.82: Physiotherapie</dc:subject>
          <dc:description>Die Aufgabe der Physiotherapie ist die Untersuchung und Therapie von Patienten mit Funktionsstörungen des Bewegungsapparats. In vielen Fällen klagen Patienten allerdings weniger über Funktionseinschränkungen, sondern vielmehr über Schmerzen. Wie man diese behandelt und warum es wichtig ist, dass Patienten die Schmerzphysiologie verstehen, beschreibt Physiotherapeut Hannu Luomajoki.</dc:description>
          <dc:date>2018-04-09T14:29:35Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-09T14:29:35Z</dc:date>
          <dc:date>2007</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1055/s-0032-1308052</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1055/s-0032-1308052</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4954</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4954</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4954</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1439-023X</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1869-5515</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>physiopraxis</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Thieme</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/7139</identifier>
        <datestamp>2020-02-21T12:15:23Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Multilingual practices and the management of linguistic and cultural diversity</dc:title>
          <dc:creator>Hohenstein, Christiane</dc:creator>
          <dc:creator>ten Thije, Jan D.</dc:creator>
          <dc:subject>404.2: Zwei- und Mehrsprachigkeit</dc:subject>
          <dc:date>2018-06-21T08:33:37Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-21T08:33:37Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/7139</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/7139</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/7139</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>13th International Pragmatics Conference, New Delhi, 8-13 September 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/16424</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T15:06:45Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Risk Profiling : Risikoprofilermittlung privater Anlagekunden unter besonderer Berücksichtigung der Behavioral Finance</dc:title>
          <dc:creator>Fehr, Robert</dc:creator>
          <dc:creator>Zaugg, Jérôme</dc:creator>
          <dc:subject>Riskprofiling</dc:subject>
          <dc:subject>Kundenbetreuung</dc:subject>
          <dc:subject>Kundenberatung</dc:subject>
          <dc:subject>Behavioral Finance</dc:subject>
          <dc:subject>332.6: Investition</dc:subject>
          <dc:date>2019-03-29T08:34:43Z</dc:date>
          <dc:date>2019-03-29T08:34:43Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/16424</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/16424</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/16424</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Finance Circle 2013, Winterthur, 3. Juni 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5888</identifier>
        <datestamp>2022-02-14T15:29:00Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>OPTIFEL : altersgerechte Verpackungen</dc:title>
          <dc:creator>Brombach, Christine</dc:creator>
          <dc:creator>Miescher, Susanna</dc:creator>
          <dc:creator>Yildirim, Selçuk</dc:creator>
          <dc:subject>664: Lebensmitteltechnologie</dc:subject>
          <dc:description>Im Rahmen eines dreieinhalbjährigen europäischen Forschungsprojekts (OPTIFEL) soll durch Entwicklung bedarfsangepasster Lebensmittel und deren altersgerechter Verpackung einer möglichen Fehlernährung im Alter entgegengewirkt werden. Als eine von 27 Partnern des EU-Projektes übernimmt die ZHAW die Umsetzung von konsumentenfreundlichen und einfach zu öffnenden Verpackungslösungen.</dc:description>
          <dc:date>2018-05-15T17:43:20Z</dc:date>
          <dc:date>2018-05-15T17:43:20Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-5888</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-5888</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://www.zhaw.ch/storage/lsfm/forschung/transfer/2014-3-ilgi.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5888</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Transfer</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/2819</identifier>
        <datestamp>2020-03-04T09:11:23Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Building competence and bridges : the potential of action research in translator education</dc:title>
          <dc:creator>Massey, Gary</dc:creator>
          <dc:creator>Jud, Peter</dc:creator>
          <dc:creator>Ehrensberger-Dow, Maureen</dc:creator>
          <dc:subject>Translation didactics</dc:subject>
          <dc:subject>Action research</dc:subject>
          <dc:subject>Translation pedagogy</dc:subject>
          <dc:subject>Translation competence</dc:subject>
          <dc:subject>418.02: Translationswissenschaft</dc:subject>
          <dc:description>For more than a decade, action research has been explicitly advocated as a practical and practicable tool in translation studies in general (e.g. Hatim 2001; Cravo and Neves 2007) as well as in specialised subdomains such as audiovisual translation (e.g. Neves 2005, Bogucki 2013). Over the same period, it has been used to research translator education (e.g. Kiraly 2000; Hubscher-Davidson 2008), with qualitative case studies widely regarded as “a viable tool for increasing our understanding of the processes involved in the development of translator competence” (Kiraly 2013: 222). Combining action and reflection, theory and practice, action research represents a participative, practically oriented approach directly involving not only the researchers themselves but also other stakeholders (Reason and Bradbury 2006: 1; Cravo and Neves 2007: 97), which in the various contexts of translator education includes teachers, students, professionals and/or clients. Its methods therefore appear especially suited to examining the effects both of process-oriented translation diagnostics and didactics focussed on the cognitive act of translation (cf. Massey and Ehrensberger-Dow 2013) and of the co-emergent situated learning environments provided by authentic project-based translation assignments (cf. Kiraly 2012: 87). For a number of years, our institute has been promoting and supporting a range of small-scale pedagogical action research projects in order to bridge what staff and students have come to regard as an undesirable, unnecessary divide between research and practice. In this paper, we consider the viability of action research as a means of pedagogical investigation, curricular optimisation, student training and organisational development in translator education. After briefly introducing the general context of our teaching and research initiatives, we present the design and results of some recent action research projects aimed at investigating feedback and learning effects in process-oriented and collaborative learning scenarios. Following a discussion of how the findings can help us improve our curricula, refine our teaching and develop our research agenda and methods, we consider the potential of action research as an approach to student training and staff development in its own right.</dc:description>
          <dc:date>2018-02-14T14:38:17Z</dc:date>
          <dc:date>2018-02-14T14:38:17Z</dc:date>
          <dc:date>2014-11</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/2819</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/2819</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/2819</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>4th International Conference on Teaching Translation and Interpreting, Łódź, Poland, 28-29 November 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8378</identifier>
        <datestamp>2018-10-02T10:50:37Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Medienmanagement als Qualitätsmanagement</dc:title>
          <dc:creator>Wyss, Vinzenz</dc:creator>
          <dc:subject>IAM Forschung</dc:subject>
          <dc:subject>070: Nachrichtenmedien, Journalismus und Verlagswesen</dc:subject>
          <dc:date>2018-07-20T13:22:52Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-20T13:22:52Z</dc:date>
          <dc:date>2002</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8378</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8378</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8378</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:3-8252-8203-1</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-8252-8203-5</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Grundlagen des Medienmanagements</dc:relation>
          <dc:relation>UTB für Wissenschaft : Uni-Taschenbücher</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Fink</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8488</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T13:19:05Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Auctions with variable supply : uniform price versus discriminatory</dc:title>
          <dc:creator>Damianov, Damian S.</dc:creator>
          <dc:creator>Becker, Johannes Gerd</dc:creator>
          <dc:subject>658.8: Marketingmanagement</dc:subject>
          <dc:description>We examine an auction in which the seller determines the supply after observing the bids. We compare the uniform price and the discriminatory auction in a setting of supply uncertainty. Uncertainty is caused by the interplay of two factors: the seller's private information about marginal cost, and the seller's incentive to sell the profit-maximizing quantity given the received bids. In every symmetric mixed strategy equilibrium, bidders submit higher bids in the uniform price auction than in the discriminatory auction. In the two-bidder case this result extends to the set of rationalizable strategies. As a consequence, we find that the uniform price auction generates higher expected revenue for the seller and higher trade volume</dc:description>
          <dc:date>2018-07-25T12:16:28Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-25T12:16:28Z</dc:date>
          <dc:date>2009</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1016/j.euroecorev.2009.09.002</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1016/j.euroecorev.2009.09.002</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8488</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8488</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8488</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0014-2921</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>European Economic Review</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Elsevier</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4226</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T10:11:50Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>PROMISE retreat report : prospects and opportunities for information access evaluation</dc:title>
          <dc:creator>Agosti, Maristella</dc:creator>
          <dc:creator>Berendsen, Richard</dc:creator>
          <dc:creator>Bogers, Toine</dc:creator>
          <dc:creator>Braschler, Martin</dc:creator>
          <dc:creator>Buitelaar, Paul</dc:creator>
          <dc:creator>Choukri, Khalid</dc:creator>
          <dc:creator>Di Nunzio, Giorgio Maria</dc:creator>
          <dc:creator>Ferro, Nicola</dc:creator>
          <dc:creator>Forner, Pamela</dc:creator>
          <dc:creator>Hanbury, Allan</dc:creator>
          <dc:creator>Friberg Heppin, Karin</dc:creator>
          <dc:creator>Hansen, Preben</dc:creator>
          <dc:creator>Järvelin, Anni</dc:creator>
          <dc:creator>Larsen, Birger</dc:creator>
          <dc:creator>Lupu, Mihai</dc:creator>
          <dc:creator>Masiero, Ivano</dc:creator>
          <dc:creator>Müller, Henning</dc:creator>
          <dc:creator>Peruzzo, Simone</dc:creator>
          <dc:creator>Petras, Vivien</dc:creator>
          <dc:creator>Piroi, Florina</dc:creator>
          <dc:creator>de Rijke, Maarten</dc:creator>
          <dc:creator>Santucci, Giuseppe</dc:creator>
          <dc:creator>Silvello, Gianmaria</dc:creator>
          <dc:creator>Toms, Elaine</dc:creator>
          <dc:subject>020: Bibliotheks- und Informationswissenschaft</dc:subject>
          <dc:date>2018-03-23T14:54:53Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-23T14:54:53Z</dc:date>
          <dc:date>2012-12</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1145/2422256.2422265</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1145/2422256.2422265</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4226</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4226</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4226</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0163-5840</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>ACM SIGIR Forum</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>ACM</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10386</identifier>
        <datestamp>2020-05-22T09:05:55Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Mobile CRM : Potenziale erkennen und nutzen</dc:title>
          <dc:creator>Seiler, Roger</dc:creator>
          <dc:creator>Rellstab, Rolf</dc:creator>
          <dc:creator>Völkle, Thomas</dc:creator>
          <dc:subject>Mobile</dc:subject>
          <dc:subject>Potenzial</dc:subject>
          <dc:subject>CRM</dc:subject>
          <dc:subject>658.8: Marketingmanagement</dc:subject>
          <dc:description>Schweizer Unternehmen setzen hohe Erwartungen in mobile CRM-Lösungen. Eine Studie des ZHAW Instituts für Marketing Management in Kooperation mit dem IT-Beratungsunternehmen Advanis hat untersucht, welche Strategie zum Erfolg führt.&#13;
Mobile CRM ist eines der Top-Themen, die Chefetagen zurzeit beschäftigen und wofür in den kommenden Jahren auch Investitionen geplant sind. (vgl. Swiss CRM 2013 – Einsatz und Trends in Schweizer Unternehmen, ZHAW). Die Vorteile gerade im B2B-Bereich liegen auf der Hand und das Potenzial wird allgemein als hoch eingestuft. Deshalb erhalten IT- und Marketingleiter vom Management den Auftrag, Mobile CRM einzuführen. Im App-Store liegen mehrere Hundert Apps gratis zum Download bereit, also muss es doch ganz einfach und schnell gehen. Trotzdem tun sich viele Firmen damit schwer. Wie kann Mobile CRM wertsteigernd eingesetzt werden – für das Unternehmen, seine Mitarbeitenden und auch für den Kunden?</dc:description>
          <dc:date>2018-09-11T14:09:08Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-11T14:09:08Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10386</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10386</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10386</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1420-5009</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Computerworld</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Neue Mediengesellschaft Zürich</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10031</identifier>
        <datestamp>2019-11-25T16:52:48Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Der Liegenschaftsverwaltungsvertrag</dc:title>
          <dc:creator>Fischer, Willi</dc:creator>
          <dc:subject>ZUR</dc:subject>
          <dc:subject>346: Privatrecht (CH)</dc:subject>
          <dc:date>2018-08-30T10:37:08Z</dc:date>
          <dc:date>2018-08-30T10:37:08Z</dc:date>
          <dc:date>2000</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10031</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10031</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10031</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1660-3362</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Aktuelle juristische Praxis</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Dike</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10185</identifier>
        <datestamp>2019-09-05T11:53:16Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Jugendarbeit Wallisellen : Bestandessichtung, Analyse und Empfehlungen - Schlussbericht</dc:title>
          <dc:creator>Riedi, Anna Maria</dc:creator>
          <dc:creator>Biebricher, Martin</dc:creator>
          <dc:subject>Evaluation</dc:subject>
          <dc:subject>Offene Kinder- und Jugendarbeit</dc:subject>
          <dc:subject>Jugendarbeit</dc:subject>
          <dc:subject>Offene Jugendarbeit</dc:subject>
          <dc:subject>305: Soziale Gruppen</dc:subject>
          <dc:subject>361: Sozialarbeit und Sozialhilfe</dc:subject>
          <dc:description>Das Ressort Gesellschaft der Gemeinde Wallisellen, Kanton Zürich wollte auf der Basis einer externen Bestandessichtung und Analyse sowie eines darauf aufbauenden Konzeptrahmens und entsprechenden Empfehlungen die Weiterentwicklung der Jugendarbeit Wallisellen planen. Die ZHAW, Departement Soziale Arbeit wurde beauftragt, zwischen Dezember 2012 und Mai 2013 die Sichtung und Analyse vorzunehmen und in Berichtsform Konzeptrahmen und Empfehlungen aufzuzeigen. Der ZHAW stand dafür eine ausführliche Bestandesdokumentation – erstellt von der Abteilung Gesellschaft Wallisellen – zur Verfügung. Ergänzend dazu wurden von der ZHAW Interviews mit zehn Schlüsselpersonen der Jugendarbeit Wallisellen geführt. Auf dieser Datenbasis erstellte sie den vorliegenden Bericht. </dc:description>
          <dc:date>2018-09-05T10:28:49Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-05T10:28:49Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-1398</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-1398</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10185</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10185</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10185</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:format>68 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/17236</identifier>
        <datestamp>2020-02-21T12:15:22Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Measuring family caregiver’s perceptions of being involved into care of elderly person dwelling at home : validity and reliability of the German version of the social support subscale of the Family Functioning, Health and Social Support (FAFHES) questionnaire</dc:title>
          <dc:creator>Ris, Irène</dc:creator>
          <dc:creator>Mahrer Imhof, Romy</dc:creator>
          <dc:subject>610.73: Pflege</dc:subject>
          <dc:date>2019-06-07T10:46:13Z</dc:date>
          <dc:date>2019-06-07T10:46:13Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Poster</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/17236</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/17236</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/17236</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>13th International Family Nursing Conference, Pamplona, Spain, 14-17 June 2017</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
          <dc:publisher>International Family Nursing Association</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5467</identifier>
        <datestamp>2020-02-24T14:11:47Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Laser mass spectrometry as on-line sensor for industrial process analysis : process control of coffee roasting</dc:title>
          <dc:creator>Dorfner, Ralph</dc:creator>
          <dc:creator>Ferge, Thomas</dc:creator>
          <dc:creator>Yeretzian, Chahan</dc:creator>
          <dc:creator>Kettrup, Antonius</dc:creator>
          <dc:creator>Zimmermann, Ralf</dc:creator>
          <dc:subject>Roasting</dc:subject>
          <dc:subject>Sensory</dc:subject>
          <dc:subject>Coffee</dc:subject>
          <dc:subject>Flavor</dc:subject>
          <dc:subject>663: Getränketechnologie</dc:subject>
          <dc:description>The objective of the project is to develop on-line, real-time, and noninvasive process control tools of coffee roasting that help deliver a consistent and high-quality coffee aroma. The coffee roasting process was analyzed by direct injection of the roaster gas into a time-of-flight mass spectrometer and ionized either by resonance enhanced multiphoton ionization (REMPI) at 266 and 248 nm or vacuum ultraviolet single-photon ionization (VUV-SPI) at 118 nm. The VUV ionization scheme allows detecting mainly the most volatile and abundant compounds of molecular mass below 100 m/z, while REMPI ionizes mainly aromatic compounds of molecular mass larger than 100 m/z. Combining the compounds ionized by resonant and single-photon ionization, approximately 30 volatile organic compounds are monitored in real time. Time-intensity profiles of 10 important volatile coffee compounds were discussed in connection with their formation chemistry during roasting. Applying multivariate statistics (principle component analysis) on time-intensity traces of nine volatile coffee compounds, the roasting degree could be traced as a consistent path in the score plot of the two most significant principle components (including 68% of the total variance), for a range of roasting temperatures (200-250°C).</dc:description>
          <dc:date>2018-04-23T09:20:10Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-23T09:20:10Z</dc:date>
          <dc:date>2004-01-22</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1021/ac034758n</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1021/ac034758n</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5467</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5467</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5467</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0003-2700</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1520-6882</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Analytical Chemistry</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>American Chemical Society</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19783</identifier>
        <datestamp>2020-03-19T08:31:53Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Morphological computation and control in medicine and related sciences</dc:title>
          <dc:creator>Füchslin, Rudolf Marcel</dc:creator>
          <dc:creator>Scheidegger, Stephan</dc:creator>
          <dc:creator>Flumini, Dandolo</dc:creator>
          <dc:creator>Schneider, Johannes Josef</dc:creator>
          <dc:creator>Weyland, Mathias</dc:creator>
          <dc:subject>003: Systeme</dc:subject>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:date>2020-03-19T08:31:52Z</dc:date>
          <dc:date>2020-03-19T08:31:52Z</dc:date>
          <dc:date>2019-12</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19783</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19783</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19783</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>BioDynaMo, Zurich, 2-3 December 2019</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11888</identifier>
        <datestamp>2020-03-06T10:33:15Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>A fractionation model for hydrous calc-alkaline plutons and the heat budget during fractional crystallisation and assimilation</dc:title>
          <dc:creator>Matile, Luzius</dc:creator>
          <dc:creator>Thompson, Alan Bruce</dc:creator>
          <dc:creator>Ulmer, Peter</dc:creator>
          <dc:subject>530: Physik</dc:subject>
          <dc:subject>540: Chemie</dc:subject>
          <dc:date>2018-10-16T16:56:13Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-16T16:56:13Z</dc:date>
          <dc:date>2000</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1007/978-94-011-4016-4_6</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1007/978-94-011-4016-4_6</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/11888</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11888</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/11888</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-94-011-4016-4</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-94-010-5774-5</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Physics and chemistry of partially molten rocks</dc:relation>
          <dc:relation>Physics and Chemistry of Partially Molten Systems of the EUG 9 meeting, Strasbourg, France, 23-27 March 1997</dc:relation>
          <dc:relation>Petrology and structural geology</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Springer</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11670</identifier>
        <datestamp>2020-03-06T10:33:05Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Understanding charge transport and recombination in dye-sensitized solar cells using an experimentally validated coupled optical and electrical model</dc:title>
          <dc:creator>Wenger, Sophie</dc:creator>
          <dc:creator>Schmid, Matthias</dc:creator>
          <dc:creator>Rothenberger, Guido</dc:creator>
          <dc:creator>Grätzel, Michael</dc:creator>
          <dc:creator>Schumacher, Jürgen</dc:creator>
          <dc:subject>Dye sensitized solar cell</dc:subject>
          <dc:subject>Characterization</dc:subject>
          <dc:subject>Modelling</dc:subject>
          <dc:subject>540: Chemie</dc:subject>
          <dc:subject>621.3: Elektrotechnik und Elektronik</dc:subject>
          <dc:description>The mathematical description of charge transport and recombination in dye-sensitized solar cells requires equations specific to nanostructured electrochemical devices. Charge transport in the mesoporous TiO2 film is generally assumed to be purely diffusive (no drift component) due to the high ionic strength of the electrolyte permeating the pores. Experiments have repeatedly shown electron lifetimes in the ms range, which depend on illumination intensity, suggesting a trapping-limited transport. The electron diffusion length is in the order of the TiO2 film thickness (~10 μm) which induces a photovoltage of about 0.8 V under full sun illumination. We have previously developed a validated optical model based on coherent and incoherent optics to accurately calculate the charge generation function in a complete device. The optical model is coupled to a linear electrical transport model via the charge generation function as source term. From the analytical solution, one can calculate the steady-state behavior, e.g. I-V curves. This paper presents our next steps in developing a spatially resolved time-dependent model to calculate the response of the cell to small perturbations (e.g. illumination or applied potential). Here, the trap distribution and the electron recombination route via the TiO2 conduction band and possibly via surface states come into play. From the numerical solution of this extended model one can extract electron lifetimes and electron diffusion coefficients from time-dependent measurements and further simulate the parameters for any defined experimental condition, e.g. at the maximum power point.</dc:description>
          <dc:date>2018-10-11T13:24:49Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-11T13:24:49Z</dc:date>
          <dc:date>2010-04</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/11670</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11670</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/11670</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>MRS Spring Meeting, San Francisco, USA, 5-9 April 2010</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Material Research Society (MRS)</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/21970</identifier>
        <datestamp>2021-03-13T04:01:14Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_22</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1239</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Pharma post-merger integration : success factors and best practices in the integration of swiss biotech start-ups</dc:title>
          <dc:creator>Grubenmann, Francy Louise</dc:creator>
          <dc:subject>658.1: Organisation und Finanzen</dc:subject>
          <dc:description>Mergers and acquisitions (M&amp;As) are an ongoing trend in the life science sector, and especially big pharma companies have been active buyers, acquiring, amongst others, innovative biotech start-ups. In practice, M&amp;As often fail due to faults in the post-merger integration (PMI) phase. PMI is essentially difficult between big pharma and biotech start-ups due to organizational differences and the organic nature of a biotech 's innovativeness. Whilst extensive literature is available on the subject, there still is a need for bridging the gap between theory and practice to give tailored advice for excellence in PMI for this type of undertaking. As the trend of M&amp;As between big pharma and biotech start-ups is likely to continue, a practical review of context-specific success factors (SFs) may help companies to master the integration task.&#13;
&#13;
This thesis aimed at identifying specific SFs for the integration of biotech start-ups into big pharma. To do so, the practical applicability of theoretical success formulas as well as employed best practices were investigated for this integration scenario. Hence, selected established integration success frameworks and hypotheses on M&amp;A trends and motives by academic scholars and industry experts were tested. The methodology consisted of a qualitative analysis of desk research and interviews, with a focus on M&amp;As between 2005 and 2019 where the top 20 big pharma acquired Swiss biotechs. A trend analysis of such M&amp;As was made for general contextualisation, and a case study analysis on PMI SFs was conducted, featuring GlycArt and Roche, ESBATech and Alcon/Novartis and Actelion and Johnson &amp; Johnson.&#13;
&#13;
The analyses found a strong tendency for "originators" to acquire " innovators" and that for biotech acquisitions, big pharma has the motive of accessing both innovations and innovative capacity, which confirms the established hypotheses. Moreover, the selected theoretical integration success frameworks proved highly applicable to this type of integration scenario, albeit requiring some flexibility in practical use.&#13;
&#13;
The newly identified PMI SFs from best practice are Alignment &amp; Commitment: Shared Vision for Genuine Added Value, Autonomy &amp; Coordination: Striking the Balance, Individualism &amp; Collectivism: Best of Both Worlds, and Entrepreneurialism &amp; Empowerment: Path the Road to Success. These context-specific integration success factors should enable big pharma to derive the full value from the biotech start-ups' organic and unique innovative capabilities, while mastering the amalgamation process and acting as a catalyst for entrepreneurial success.&#13;
&#13;
The thesis provides a comprehensive overview on the subject-matter and contributes to closing the gap between theory and practice. The verified and newly identified PMI SFs are applicable for M&amp;As between big pharma and biotech start-ups. Further case study analyses, trend analyses, and in-practice testing are recommended to solidify and expand on the findings. As every M&amp;A is unique, a broad array of validated post-merger integration success factors is required to fully support companies in the integration task.</dc:description>
          <dc:date>2021-03-12T13:53:45Z</dc:date>
          <dc:date>2021-03-12T13:53:45Z</dc:date>
          <dc:date>2020</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-21970</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-21970</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/21970</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/21970</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/21970</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>164 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4440</identifier>
        <datestamp>2020-01-07T11:57:54Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>How do parity violating weak nuclear interactions influence rovibrational frequencies in chiral molecules ?</dc:title>
          <dc:creator>Quack, Martin</dc:creator>
          <dc:creator>Stohner, Jürgen</dc:creator>
          <dc:subject>540: Chemie</dc:subject>
          <dc:description>Erworben im Rahmen der Schweizer Nationallizenzen (http://www.nationallizenzen.ch)</dc:description>
          <dc:date>2018-03-28T15:03:21Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-28T15:03:21Z</dc:date>
          <dc:date>2000</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-1900</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1524/zpch.2000.214.5.675</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-1900</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1524/zpch.2000.214.5.675</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4440</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4440</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4440</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0942-9352</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Zeitschrift für Physikalische Chemie</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>De Gruyter</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/23369</identifier>
        <datestamp>2021-11-03T04:03:19Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1095</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_22646</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Männlichkeit…?! : zur Relevanz der Männlichkeitskonstruktion für die Soziale Arbeit am Beispiel häuslicher Gewalt</dc:title>
          <dc:creator>Jost, Timo</dc:creator>
          <dc:subject>305: Personengruppen (Alter, Herkunft, Geschlecht, Einkommen)</dc:subject>
          <dc:subject>361: Sozialarbeit und Sozialhilfe</dc:subject>
          <dc:description>Die vorliegende Arbeit beschäftigt sich mit Männlichkeit. Dabei geht sie der Frage nach, was Männlichkeit ist und definiert diese als gesellschaftliches Konstrukt. Anschliessend wird untersucht, wie die Männlichkeitskonstruktion sich im Feld der häuslichen Gewalt auswirkt, um darauf aufbauend nach der Bedeutung derselben für die Soziale Arbeit zu fragen. Vor dem Hintergrund, dass Geschlecht als zentraler Code die gesellschaftliche Struktur prägt und beeinflusst, werden Funktionsweisen von Männlichkeit betrachtet, da sich Männlichkeit über stetiges Tun und Performen reproduziert. Zudem ist Männlichkeit innerhalb der Gesellschaft hierarchisch geordnet. Da bei Gewalt im Geschlechterverhältnis «Männer» als Täter überrepräsentiert sind, wird der Frage nachgegangen, inwiefern Männlichkeit Gewalttätigkeit verursachen kann, wobei verschiedene Begründungen erörtert werden. Festzustellen ist dabei, dass sich eine starke Identifikation mit Männlichkeit negativ auswirken kann, da die Männlichkeitskonstruktion sehr klare Handlungsanweisungen erfordert und dadurch Handlungsmöglichkeiten verengt und Druck ausübt. Auf der Grundlage der Auswirkungen von Männlichkeit auf Individuen und Gesellschaft wird die Relevanz von Männlichkeit für die Soziale Arbeit erörtert. Um einerseits der professionellen Verantwortung Sozialer Arbeit, Diskriminierung zurückzuweisen gerecht zu werden und andererseits die persönlichen Lebenssituationen der Adressat*innen in ihren geschlechtlichen Existenzweisen besser verstehen zu können, soll sich die Soziale Arbeit mit Geschlechterkonstruktionen auseinandersetzen. Dabei ist gerade die Auseinandersetzung mit Männlichkeit eine vielfach schwierige Herausforderung, da Männlichkeit und Soziale Arbeit in traditioneller Funktionsweise in Widerspruch stehen, weshalb die Zusammenarbeit besonders mit Bedacht gestaltet werden muss, wie am Konzept der dreifachen Entwicklung aufgezeigt wird. So kommt die Arbeit zur Konklusion, dass gerade ein Verständnis über Funktionsweisen von Geschlechtlichkeit und Männlichkeit für die Soziale Arbeit von zentraler Bedeutung ist, um dem eigenen Berufsauftrag gerecht zu werden. Ein allgemeines Grundverständnis und Selbstreflexion von Geschlechterkonstruktionen ist deshalb für Professionelle, wie auch für Adressat*innen der Sozialen Arbeit von grosser Bedeutung. Eine solche Reflexion kann im Sinne der Prävention sogar als Verhinderung von Diskriminierung betrachtet werden.</dc:description>
          <dc:date>2021-11-02T15:39:01Z</dc:date>
          <dc:date>2021-11-02T15:39:01Z</dc:date>
          <dc:date>2021</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-23369</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-23369</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/23369</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/23369</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/23369</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>58 S.</dc:format>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19260</identifier>
        <datestamp>2020-01-29T12:25:12Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>IAM-Bernet Studie Journalisten im Web 2019 : Recherchieren, Publizieren, Diskutieren: Ausgewählte Einblicke in den Social-Media-Alltag von Schweizer Journalisten</dc:title>
          <dc:creator>Keel, Guido</dc:creator>
          <dc:creator>Allemann, Dominik</dc:creator>
          <dc:creator>Messerli, Irène</dc:creator>
          <dc:subject>Journalismus</dc:subject>
          <dc:subject>Internet</dc:subject>
          <dc:subject>070: Nachrichtenmedien, Journalismus und Verlagswesen</dc:subject>
          <dc:date>2020-01-29T12:25:12Z</dc:date>
          <dc:date>2020-01-29T12:25:12Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Buch</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19260</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19260</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19260</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-03805-243-2</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>IAM Bernet Studie Journalisten im Web</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>132 S.</dc:format>
          <dc:publisher>buch&amp;netz</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19600</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T10:17:27Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1075</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1074</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1076</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Referenzen und regionale Traditionen als Grundlage für das Konstruieren</dc:title>
          <dc:creator>Hagmann, Andreas</dc:creator>
          <dc:subject>Architektur</dc:subject>
          <dc:subject>720: Architektur</dc:subject>
          <dc:description>Weitere Beiträge des Autors in diesem Werk auf den Seiten 30-39, 74, 108, 404-439</dc:description>
          <dc:date>2020-03-05T10:17:27Z</dc:date>
          <dc:date>2020-03-05T10:17:27Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19600</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19600</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19600</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-03761-153-1</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Analoge Altneue Architektur</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Quart Verlag</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4228</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T14:53:17Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Evaluation for operational IR applications – generalizability and automation</dc:title>
          <dc:creator>Imhof, Melanie</dc:creator>
          <dc:creator>Braschler, Martin</dc:creator>
          <dc:creator>Hansen, Preben</dc:creator>
          <dc:creator>Rietberger, Stefan</dc:creator>
          <dc:subject>020: Bibliotheks- und Informationswissenschaft</dc:subject>
          <dc:description>Black box information retrieval (IR) application evaluation allows practitioners to measure the quality of their IR application. Instead of evaluating specific components, e.g. solely the search engine, a complete IR application, including the user’s perspective, is evaluated. The evaluation methodology is designed to be applicable to operational IR applications. The black box evaluation methodology could be packaged into an evaluation and monitoring tool, making it usable for industry stakeholders. The tool should lead practitioners through the evaluation process and maintain the test results for the manual and automatic tests. This paper shows that the methodology is generalizable, even though the diversity of IR applications is high. The challenges in automating tests are the simulation of tasks that require intellectual effort and the handling of different visualizations of the same concept.</dc:description>
          <dc:date>2018-03-23T14:55:56Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-23T14:55:56Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1145/2513150.2513160</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1145/2513150.2513160</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4228</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4228</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4228</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-1-4503-2420-5</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>LivingLab '13 Proceedings of the 2013 workshop on Living labs for information retrieval evaluation</dc:relation>
          <dc:relation>Workshop on Living Labs for Information Retrieval Evaluation, San Francisco, USA, 1 November 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>ACM</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4525</identifier>
        <datestamp>2020-03-06T10:32:29Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Criando futúros : desenvolvimento colaborativo da qualidade de Acolhimentos Institucionais na Suíça e na Hungria</dc:title>
          <dc:creator>Schmid, Anna Katharina</dc:creator>
          <dc:subject>Crianças</dc:subject>
          <dc:subject>Adolescentes</dc:subject>
          <dc:subject>Acolhimento</dc:subject>
          <dc:subject>Institucional</dc:subject>
          <dc:subject>Qualidade</dc:subject>
          <dc:subject>Organização</dc:subject>
          <dc:subject>Empoderamento</dc:subject>
          <dc:subject>Protagonismo</dc:subject>
          <dc:subject>Participação</dc:subject>
          <dc:subject>Hungria</dc:subject>
          <dc:subject>Suíça</dc:subject>
          <dc:subject>Internacional</dc:subject>
          <dc:subject>361: Sozialarbeit und Sozialhilfe</dc:subject>
          <dc:subject>362: Gesundheits- und Sozialdienste</dc:subject>
          <dc:subject>658: Allgemeines Management</dc:subject>
          <dc:description>Vortrag</dc:description>
          <dc:date>2018-03-29T13:28:35Z</dc:date>
          <dc:date>2018-03-29T13:28:35Z</dc:date>
          <dc:date>2017-12-04</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>http://www.neca.org.br/IV%20Sem_Inter_2017/Apresentacao%20Anna%20Schmid.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4525</dc:identifier>
          <dc:language>other</dc:language>
          <dc:relation>IV Seminário «Qualidade dos Serviços de Acolhimento de Crianças e Adolescentes: o direito à convivência familiar e comunitária», São  Paulo, Brasil, Dezember 2017</dc:relation>
          <dc:rights>Not specified</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/19442</identifier>
        <datestamp>2021-09-21T13:39:31Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Bestockung und Beschattung : Erfassung an Fliessgewässern</dc:title>
          <dc:creator>Herold, Thilo</dc:creator>
          <dc:creator>Tonolla, Diego</dc:creator>
          <dc:creator>Junghardt, Johann</dc:creator>
          <dc:creator>Helbling, Andreas</dc:creator>
          <dc:creator>Thommen, Markus</dc:creator>
          <dc:creator>Ninck, Lena</dc:creator>
          <dc:subject>Beschattung</dc:subject>
          <dc:subject>Wassertemperatur</dc:subject>
          <dc:subject>333: Bodenwirtschaft und Ressourcen</dc:subject>
          <dc:description>Uferbestockungen haben neben der wichtigen Funktion der Beschattung und Abkühlung der Gewässer noch zahlreiche weitere wertvolle Funktionen. Eine schweizweite Bestandesübersicht der Bestockung bzw. Beschattung entlang der Bäche und Flüsse besteht derzeit noch nicht. Diese Informationslücke soll zukünftig mit geeigneten Methoden geschlossen werden.</dc:description>
          <dc:date>2020-02-14T09:31:45Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02-14T09:31:45Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-19442</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-19442</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/19442</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/19442</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/19442</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2235-5197</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1018-760X</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Aqua &amp; Gas</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Schweizerischer Verein des Gas- und Wasserfaches</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5001</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T12:21:58Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Additiv gefertigte Komponenten für die Abgasreinigung : 2. September 2014</dc:title>
          <dc:creator>Kirchheim, Andreas</dc:creator>
          <dc:creator>Franken, Bernhard</dc:creator>
          <dc:subject>670: Industrielle und handwerkliche Fertigung</dc:subject>
          <dc:date>2018-04-10T14:18:06Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-10T14:18:06Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5001</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5001</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5001</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>SINDEX Symposium, Bern, 2.-4. September 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14693</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T15:07:02Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Zukunft Bankenplatz Zürich</dc:title>
          <dc:creator>Hofmann, Roland</dc:creator>
          <dc:subject>Bankenplatz</dc:subject>
          <dc:subject>Zürich</dc:subject>
          <dc:subject>Finanzplatz</dc:subject>
          <dc:subject>332.1: Banken</dc:subject>
          <dc:date>2019-01-29T11:32:53Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-29T11:32:53Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14693</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14693</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14693</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Mitgliederversammlung der Grünliberalen Partei Kanton Zürich, Zürich, 28. Mai 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/21386</identifier>
        <datestamp>2021-01-21T14:13:49Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Gibt es Spielraum beim Abgeltungsverbot von Ferien?</dc:title>
          <dc:creator>Vögeli Galli, Nicole</dc:creator>
          <dc:creator>Laukenmann, Nina</dc:creator>
          <dc:subject>344: Öffentliches Recht (CH), Arbeits-, Sozial-, Bildungs- und Kulturrecht</dc:subject>
          <dc:description>Die Auszahlung von Ferienlohn birgt für Arbeitgeber einige Stolpersteine. Was ist erlaubt und was nicht? Der Beitrag beleuchtet die wichtigsten Fragen zu dieser Thematik.</dc:description>
          <dc:date>2021-01-21T14:13:48Z</dc:date>
          <dc:date>2021-01-21T14:13:48Z</dc:date>
          <dc:date>2020-06</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/21386</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/21386</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/21386</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1664-5693</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Personal Schweiz</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>WEKA</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/343</identifier>
        <datestamp>2019-09-05T11:43:24Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_49</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_51</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Ergotherapie in der Neonatologie : Streichle mich! Drücke mich! Wiege mich! ... aber nicht zuviel!</dc:title>
          <dc:creator>Wenger, Ana</dc:creator>
          <dc:creator>Rich, Mirjam</dc:creator>
          <dc:subject>615.8515: Ergotherapie</dc:subject>
          <dc:date>2015-08-11T16:03:38Z</dc:date>
          <dc:date>2015-08-11T16:03:38Z</dc:date>
          <dc:date>2010</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-343</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-343</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/343</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/343</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/343</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/18692</identifier>
        <datestamp>2019-11-14T13:52:01Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Basisbibliographie : für die Germanistische Mediävistik</dc:title>
          <dc:creator>Estis, Alexander</dc:creator>
          <dc:creator>Manuwald, Henrike</dc:creator>
          <dc:creator>Möllenbrik, Linus</dc:creator>
          <dc:subject>430: Deutsch</dc:subject>
          <dc:date>2019-11-14T13:52:00Z</dc:date>
          <dc:date>2019-11-14T13:52:00Z</dc:date>
          <dc:date>2015</dc:date>
          <dc:type>Weiteres (textuelles Material)</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/18692</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/18692</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/18692</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>28 S.</dc:format>
          <dc:publisher>Albert-Ludwigs-Universität Freiburg</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/8346</identifier>
        <datestamp>2021-09-23T06:40:40Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Damit Schmerzen verstanden werden : richtig kommunizieren</dc:title>
          <dc:creator>Pfeiffer, Fabian</dc:creator>
          <dc:subject>Kommunikation</dc:subject>
          <dc:subject>Schmerz</dc:subject>
          <dc:subject>Placebo</dc:subject>
          <dc:subject>Nocebo</dc:subject>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:subject>615.82: Physiotherapie</dc:subject>
          <dc:description>Fast täglich sind wir Physiotherapeuten mit Fragen wie „Warum habe ich immer noch Schmerzen?“ oder „Was kann ich gegen die Schmerzen tun?“ konfrontiert. Wie wir am besten reagieren, welche Gesprächstechniken es gibt und inwiefern wir überhaupt als Ratgeber fungieren sollten, wird derzeit heiß diskutiert. Fakt ist: Verbale und nonverbale Kommunikation spielen in der Praxis eine wichtige Rolle und tragen maßgeblich zum Therapieerfolg bei.</dc:description>
          <dc:date>2018-07-20T06:22:58Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-20T06:22:58Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-22</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1055/a-0587-8030</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1055/a-0587-8030</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/8346</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/8346</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/8346</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1439-023X</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1869-5515</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>physiopraxis</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Thieme</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/9059</identifier>
        <datestamp>2020-02-12T15:40:16Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Eigenleistungen im schweizerischen Einkommenssteuerrecht</dc:title>
          <dc:creator>Buchser, Michael</dc:creator>
          <dc:subject>Steuerrecht</dc:subject>
          <dc:subject>IWR</dc:subject>
          <dc:subject>343: Öffentliches Recht (CH), Sachen-, Finanz-, Steuer- und Wirtschaftsrecht</dc:subject>
          <dc:description>Aufsätze 1</dc:description>
          <dc:description>Als Eigenleistungen, wie sie im steuerrechtlichen Sinne interessieren, werden vor allem Leistungen von Steuerpflichtigen verstanden, welche diese unter Einsatz betrieblicher Ressourcen in der privaten Vermögenssphäre erbringen; sodann auch Leistungen von unselbständig Erwerbstätigen an sich selbst. Nach der Rechtsprechung des Bundesgerichts sind Leistungen selbständig Erwerbender zugunsten des Privatvermögens als Einkommen steuerbar; im Regelfall nicht aber jene, welche unselbständig Erwerbende sich selber erbringen. Mehrere kantonale Justizbehörden hatten sich bereits mit Eigenleistungen zu befassen. In den meisten Kantonen gilt für das Einkommenssteuerrecht, dass Eigenleistungen von selbständig Erwerbenden, die im Privatvermögen einen dauerhaften Mehrwert generieren, erfasst werden müssen.</dc:description>
          <dc:date>2018-08-17T06:50:03Z</dc:date>
          <dc:date>2018-08-17T06:50:03Z</dc:date>
          <dc:date>2009-07-01</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/9059</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/9059</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/9059</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2297-3087</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Zeitschrift für Schweizerisches und Internationales Steuerrecht</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Institut für Schweizerisches und Internationales Steuerrecht</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14126</identifier>
        <datestamp>2021-03-04T12:56:54Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Ein Beratungskonzept für die Unternehmensnachfolge</dc:title>
          <dc:creator>Müller, Andrea</dc:creator>
          <dc:subject>Unternehmensnachfolge</dc:subject>
          <dc:subject>Beratungskonzept</dc:subject>
          <dc:subject>Symposium</dc:subject>
          <dc:subject>658: Allgemeines Management</dc:subject>
          <dc:date>2018-12-21T14:47:00Z</dc:date>
          <dc:date>2018-12-21T14:47:00Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14126</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14126</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14126</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Lebenssinn &amp; Erbe, Interdisciplinäres Symposium, München, Deutschland, 27.-28. Mai 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header status="deleted">
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/952</identifier>
        <datestamp>2016-03-04T13:30:40Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_236</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_238</setSpec>
      </header>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/22461</identifier>
        <datestamp>2021-05-12T10:15:59Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Kettenverträge im Mietrecht</dc:title>
          <dc:creator>Stohwasser, Stephanie</dc:creator>
          <dc:subject>346: Privatrecht (CH)</dc:subject>
          <dc:description>Schliesst der Vermieter nur deshalb einen befristeten Mietvertrag ab, um zwingende Rechte des Mieters auszuhebeln, kann der Mieter eine Gesetzesumgehung geltend machen.</dc:description>
          <dc:date>2021-05-12T10:15:58Z</dc:date>
          <dc:date>2021-05-12T10:15:58Z</dc:date>
          <dc:date>2019</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/22461</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/22461</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/22461</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1663-2702</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1663-8549</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>ius.focus</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Helbing &amp; Lichtenhahn</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/10283</identifier>
        <datestamp>2021-03-04T12:56:54Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Die Arbeit in einem Produktionsnetzwerk ist ein Mannschaftssport : 5 Taktiken für ein erfolgreiches Spiel</dc:title>
          <dc:creator>Scherrer, Maike</dc:creator>
          <dc:creator>Deflorin, Patricia</dc:creator>
          <dc:subject>Taktik</dc:subject>
          <dc:subject>Mannschaftssport</dc:subject>
          <dc:subject>Spiel</dc:subject>
          <dc:subject>Produktionsnetzwerk</dc:subject>
          <dc:subject>658: Allgemeines Management</dc:subject>
          <dc:description>Most of today’s manufacturing companies are organized in networks. Discussions concerning these networks include the global footprint, but hardly how the sites can be successfully coordinated. Leaning at coordination mechanisms known from team sports, this article provides five tactics of how the network coordination can be done successfully. These include a consequent reassessment of the global footprint and a consequent closure of obsolete sites, a clear definition of each site’s role in the network, as well as joint learning between sites and celebrating common achievements.</dc:description>
          <dc:date>2018-09-06T08:49:53Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-06T08:49:53Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/10283</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/10283</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/10283</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1616-1017</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2198-9990</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>IM+io - Magazin für Innovation, Organisation und Management</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Information Multimedia Communication</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14679</identifier>
        <datestamp>2022-02-22T12:56:41Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Übergreifende, interprofessionelle Lernziele und Kompetenzen für Medizinal- und Gesundheitsberufe</dc:title>
          <dc:creator>Spiegel-Steinmann, Brigitta</dc:creator>
          <dc:creator>Feusi, Emanuel</dc:creator>
          <dc:creator>Huber, Marion</dc:creator>
          <dc:subject>Germany</dc:subject>
          <dc:subject>Humans</dc:subject>
          <dc:subject>Curriculum</dc:subject>
          <dc:subject>Education, Nursing</dc:subject>
          <dc:subject>Interdisciplinary Communication</dc:subject>
          <dc:subject>Intersectoral Collaboration</dc:subject>
          <dc:subject>378: Hochschulbildung</dc:subject>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:date>2019-01-29T09:54:53Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-29T09:54:53Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1024/1012-5302/a000614</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1024/1012-5302/a000614</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14679</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14679</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14679</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1012-5302</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1664-283X</dc:identifier>
          <dc:identifier>29761743</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Pflege</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Hogrefe</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/12113</identifier>
        <datestamp>2021-07-23T09:08:53Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Service platform for the exchange of services with developing countries</dc:title>
          <dc:creator>Hutter, Hans-Peter</dc:creator>
          <dc:creator>Ahlenstorf, Andreas</dc:creator>
          <dc:creator>Klammer, Julia</dc:creator>
          <dc:creator>Van den Anker, Fred</dc:creator>
          <dc:creator>Wiedmer, Adrian</dc:creator>
          <dc:subject>Service</dc:subject>
          <dc:subject>Mobile</dc:subject>
          <dc:subject>004: Informatik</dc:subject>
          <dc:description>This paper presents the new PESCO service platform that offers an Access-To-Market (A2M) and other services to connect farmers in the global south with consumer networks in the global north and setup long term relationships between them. PESCO is the result of a CTI-project of ZHAW, FHNW and gebana AG. The A2M service supports gebana in enabling farmers in developing countries to get access for their products to the fair- trade market in Europe. Interested farmers or NGOs can post their product suggestions to PESCO. After gebana has decided to start the A2M project PESCO supports the communication between the farmers, agents and gebana employees. To that end the agents get a smartphone with the PESCO app that allows them to easily collect the data for the A2M process and exchange it with gebana. PESCO further supports the A2M process in all phases, e.g. to setup a supporting community in the developed countries or by visualizing the status of the project for all stakeholders. PESCO can be a model how producer networks in the global south and consumer networks in the global north can set up long term relationships to exchange products and services in a direct fair-trade manner.</dc:description>
          <dc:date>2018-10-24T14:04:44Z</dc:date>
          <dc:date>2018-10-24T14:04:44Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/12113</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/12113</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/12113</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Tech4Dev 2016 : UNESCO Chair in Technologies for Development Int. Conference 2016</dc:relation>
          <dc:relation>2016 International UNESCO Conference in Technologies for Development (Tech4Dev 2016), Lausanne, 2-4 May 2016</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>École polytechnique fédérale de Lausanne</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/6660</identifier>
        <datestamp>2018-06-07T10:20:14Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Birnengitterrost : Vorbeugen ist besser als Heilen</dc:title>
          <dc:creator>Hilber, Urs</dc:creator>
          <dc:creator>Putz, M.</dc:creator>
          <dc:subject>634: Obstanlagen, Früchte und Forstwirtschaft</dc:subject>
          <dc:date>2018-06-07T10:20:13Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-07T10:20:13Z</dc:date>
          <dc:date>1997</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/6660</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/6660</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/6660</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Grünes Tirol</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Verband der Tiroler Obst- und Gartenbauvereine</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/7752</identifier>
        <datestamp>2019-09-24T11:20:55Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Invasive Neophyten in der Gemeinde Dürnten</dc:title>
          <dc:creator>Geser, Lukas</dc:creator>
          <dc:creator>Billeter, Regula</dc:creator>
          <dc:creator>Krüsi, Bertil O.</dc:creator>
          <dc:subject>580: Pflanzen (Botanik)</dc:subject>
          <dc:date>2018-07-09T13:47:22Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-09T13:47:22Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>http://www.ngzh.ch/publikationen/zusatz/161/4/invasive-neophyten-in-duernten</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/7752</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0042-5672</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Vierteljahrsschrift der Naturforschenden Gesellschaft in Zürich</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Koprint</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/12477</identifier>
        <datestamp>2020-04-22T09:23:53Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Perspektiven und Pflege von Patienten und deren Angehörigen mit einer malignen Wunde</dc:title>
          <dc:creator>Probst, Sebastian</dc:creator>
          <dc:subject>Palliative Wundpflege</dc:subject>
          <dc:subject>Symptommanagement</dc:subject>
          <dc:subject>Erfahrungen</dc:subject>
          <dc:subject>610.73: Pflege</dc:subject>
          <dc:description>Die Pflege von Patienten mit einer palliativen Wunde stellt für die Betroffenen, deren Angehörigen sowie für das Gesundheitspersonal eine grosse Herausforderung dar. Es gilt Leiden zu lindern oder zu verhindern, indem körperliche Symptome wie übler Geruch, Blutungen, Schmerzen, Exsudat und Juckreiz angegangen werden. In dieser Übersichtsarbeit werden verschiedenen Aspekte, deren Auswirkungen und spezifischen Probleme, die palliative Wunden verursachen sowie mögliche Interventionen, aufgezeigt.</dc:description>
          <dc:date>2018-11-01T15:37:25Z</dc:date>
          <dc:date>2018-11-01T15:37:25Z</dc:date>
          <dc:date>2012</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/12477</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/12477</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/12477</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1864-1121</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Wundmanagement</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>mhp Verlag</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/20285</identifier>
        <datestamp>2021-12-21T08:31:40Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Uncovering EEG correlates of covert attention in soccer goalkeepers : towards innovative sport training procedures</dc:title>
          <dc:creator>Jeunet, Camille</dc:creator>
          <dc:creator>Tonin, Luca</dc:creator>
          <dc:creator>Albert, Louis</dc:creator>
          <dc:creator>Chavarriaga, Ricardo</dc:creator>
          <dc:creator>Bideau, Benoît</dc:creator>
          <dc:creator>Argelaguet, Ferran</dc:creator>
          <dc:creator>Millán, José del R.</dc:creator>
          <dc:creator>Lécuyer, Anatole</dc:creator>
          <dc:creator>Kulpa, Richard</dc:creator>
          <dc:subject>Attention</dc:subject>
          <dc:subject>Brain–machine interface</dc:subject>
          <dc:subject>Human behaviour</dc:subject>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:description>Advances in sports sciences and neurosciences offer new opportunities to design efficient and motivating sport training tools. For instance, using NeuroFeedback (NF), athletes can learn to self-regulate specific brain rhythms and consequently improve their performances. Here, we focused on soccer goalkeepers' Covert Visual Spatial Attention (CVSA) abilities, which are essential for these athletes to reach high performances. We looked for Electroencephalography (EEG) markers of CVSA usable for virtual reality-based NF training procedures, i.e., markers that comply with the following criteria: (1) specific to CVSA, (2) detectable in real-time and (3) related to goalkeepers' performance/expertise. Our results revealed that the best-known EEG marker of CVSA-increased α-power ipsilateral to the attended hemi-field- was not usable since it did not comply with criteria 2 and 3. Nonetheless, we highlighted a significant positive correlation between athletes' improvement in CVSA abilities and the increase of their α-power at rest. While the specificity of this marker remains to be demonstrated, it complied with both criteria 2 and 3. This result suggests that it may be possible to design innovative ecological training procedures for goalkeepers, for instance using a combination of NF and cognitive tasks performed in virtual reality.</dc:description>
          <dc:date>2020-07-20T08:26:20Z</dc:date>
          <dc:date>2020-07-20T08:26:20Z</dc:date>
          <dc:date>2020-02</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1038/s41598-020-58533-2</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-20285</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1038/s41598-020-58533-2</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-20285</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/20285</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/20285</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/20285</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:2045-2322</dc:identifier>
          <dc:identifier>32015376</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Scientific Reports</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Nature Publishing Group</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/222</identifier>
        <datestamp>2020-02-17T13:56:33Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_49</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_51</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Sexualität - Darüber spreche ich! : Wirkung von Schulungen zum Thema Sexualität auf das professionelle Handeln von Ergotherapeuten</dc:title>
          <dc:creator>Eberhard, Clara</dc:creator>
          <dc:creator>Schulz, Nadine Janaïna</dc:creator>
          <dc:subject>sexuality</dc:subject>
          <dc:subject>interprofessional</dc:subject>
          <dc:subject>interdisciplinary</dc:subject>
          <dc:subject>training</dc:subject>
          <dc:subject>rehabilitation</dc:subject>
          <dc:subject>occupational therapy</dc:subject>
          <dc:subject>615.8515: Ergotherapie</dc:subject>
          <dc:description>Darstellung des Themas: Sexualität ist in der Ergotherapie noch immer ein Tabuthema und wird in der Praxis nicht gerne angesprochen, obwohl die Literatur Sexualität als Betätigung beschreibt. Ergotherapeuten fehlt es an Wissen und Fertigkeiten im Umgang mit sexuellen Themen von Klienten mit einer neurologischen Störung.
Ziel: Das Ziel der vorliegenden Arbeit ist es, die Wirkung eines Trainingsprogrammes zum Thema Sexualität bei Ergotherapeuten im Umgang mit körperlich beeinträchtigten Klienten aufzuzeigen.
Methode: Für die vorliegende Arbeit wurde eine systematische Literaturrecherche in den Datenbanken Cinahl, Medline, OTSeeker, OTDBase und PsychInfo mit entsprechenden Keywords durchgeführt. Die Literaturrecherche dauerte von September 2014 bis Januar 2015. Vier Studien erfüllten die Einschlusskriterien. Anschliessend wurden die Studien analysiert und kritisch diskutiert.
Relevante Ergebnisse: Die Studien zeigen auf, dass ein Training zum Thema Sexualität eine Steigerung des Komforts, der Haltung und des Wissens von Ergotherapeuten im Umgang mit sexuellen Themen von Klienten bewirkt.
Schlussfolgerung: Anhand der vier Hauptstudien konnte der Nutzen eines Trainings zum Thema Sexualität aufgezeigt werden. Die Studien weisen jedoch methodische Schwächen auf und stützen sich mehrheitlich auf Selbstbeurteilungsfragebögen. Der Fokus weiterführender Studien könnte sich verstärkt auf qualitativen Daten und Simulationsklienten richten, um aussagekräftigere Ergebnisse zu erhalten.</dc:description>
          <dc:date>2015-07-24T09:31:00Z</dc:date>
          <dc:date>2015-07-24T09:31:00Z</dc:date>
          <dc:date>2015</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-222</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-222</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/222</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/222</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/222</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/14424</identifier>
        <datestamp>2021-07-07T13:39:26Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Übungsband zur angewandten Statistik : mit einer Einführung in die Ökonometrie-Software gretl</dc:title>
          <dc:creator>Bachmann, Oliver</dc:creator>
          <dc:creator>Bänziger, Armin</dc:creator>
          <dc:creator>Gramespacher, Thomas</dc:creator>
          <dc:creator>Hilber, Norbert</dc:creator>
          <dc:creator>Rentzmann, Simon</dc:creator>
          <dc:subject>Gretl</dc:subject>
          <dc:subject>Statistik</dc:subject>
          <dc:subject>510: Mathematik</dc:subject>
          <dc:description>Der vorliegende Übungsband deckt den typischen Stoff einer einsemestrigen Einführungsveranstaltung zur angewandten Statistik auf Bachelorstufe einer Wirtschaftshochschule ab. Die Übungen zur deskriptiven Statistik thematisieren die Darstellung von Datenmaterial in Tabellen und Diagrammen und wichtige Kennzahlen von empirischen Verteilungen, insbesondere Lage- und Streumasse. Es folgen Aufgaben zur elementaren Wahrscheinlichkeitsrechnung und zu zwei zentralen Wahrscheinlichkeitsverteilungen, der Binomial- und Normalverteilung. Danach sind Übungen zur schliessenden Statistik formuliert. Die Grundlagen von Intervallschätzmethoden und Hypothesentests werden bezüglich des Mittelwerts einer Stichprobe eingeübt. Im letzten Kapitel wird der Stoff zur einfachen linearen Regression thematisiert. Lösungen zu allen Aufgaben erleichtern das (Selbst-)Studium des Materials.</dc:description>
          <dc:date>2019-01-16T14:33:09Z</dc:date>
          <dc:date>2019-01-16T14:33:09Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Buch</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/14424</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/14424</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/14424</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-7155-9924-3</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>192 S.</dc:format>
          <dc:publisher>Compendio</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/5882</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T10:12:27Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Active packaging for food</dc:title>
          <dc:creator>Yildirim, Selçuk</dc:creator>
          <dc:subject>Active packaging</dc:subject>
          <dc:subject>Food packaging</dc:subject>
          <dc:subject>Antimicrobial packaging</dc:subject>
          <dc:subject>Antimicrobial film</dc:subject>
          <dc:subject>664: Lebensmitteltechnologie</dc:subject>
          <dc:date>2018-05-15T17:35:38Z</dc:date>
          <dc:date>2018-05-15T17:35:38Z</dc:date>
          <dc:date>2011-09</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/5882</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/5882</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/5882</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Verpackung von Lebensmitteln - Gemeinsame Tagung der Fachgesellschaften SGLH, SGLUC, SGLWT und des Berufsverbandes SVIAL, Freiburg, Deutschland, 8.-9. September 2011</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13736</identifier>
        <datestamp>2019-12-13T13:19:28Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>On the relation between fronts and high-shear layers in wall turbulence</dc:title>
          <dc:creator>Wilhelm, Dirk</dc:creator>
          <dc:creator>Härtel, Carlos</dc:creator>
          <dc:creator>Eckelmann, Helmut</dc:creator>
          <dc:subject>Wall turbulence</dc:subject>
          <dc:subject>Coherent structures</dc:subject>
          <dc:subject>Direct numerical simulation</dc:subject>
          <dc:subject>530: Physik</dc:subject>
          <dc:description>Direct numerical simulation results of turbulent channel flow are analyzed in order to examine the relation between two kinds of near-wall flow structures, namely the instantaneous shear layers and the fronts which are derived from two-point statistics of the streamwise velocity component. The near-wall shear layers are analyzed by flow visualizations and conditional sampling, while the fronts are examined by means of space-time correlations and spatial two-point correlation functions. The present study focuses on the analysis of the propagation speed and the spatial shape of the structures. Concerning the propagation speed it is shown that the results obtained from flow visualizations are in close agreement with the propagation velocities derived from space-time correlation functions. The comparison of VISA results for the instantaneous shear with spatial structures obtained from two-point correlations of the streamwise velocity and the shear gives evidence that the fronts are intimately related to the pronounced near-wall shear layers.</dc:description>
          <dc:date>2018-12-11T15:34:29Z</dc:date>
          <dc:date>2018-12-11T15:34:29Z</dc:date>
          <dc:date>1998-03</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1023/A:1009952224076</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1023/A:1009952224076</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/13736</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13736</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/13736</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1386-6184</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1573-1987</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Flow, Turbulence and Combustion</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Springer</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/18126</identifier>
        <datestamp>2019-09-05T14:35:21Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Krisen in der Häuslichkeit : eine Annäherung</dc:title>
          <dc:creator>Hechinger, Mareike</dc:creator>
          <dc:creator>Fringer, André</dc:creator>
          <dc:subject>610.73: Pflege</dc:subject>
          <dc:date>2019-09-05T14:35:20Z</dc:date>
          <dc:date>2019-09-05T14:35:20Z</dc:date>
          <dc:date>2019-08</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1024/85856-000</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1024/85856-000</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/18126</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/18126</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/18126</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-456-85856-2</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Das Buchser Pflegeinventar für häusliche Krisensituationen (BLiCK) : Analysen, Werkzeuge und Empfehlungen zur Krisenintervention</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Hogrefe</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/15684</identifier>
        <datestamp>2019-06-28T12:08:59Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1075</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1074</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1076</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Die Enge öffnen</dc:title>
          <dc:creator>Graser, Jürg</dc:creator>
          <dc:subject>624: Ingenieurbau</dc:subject>
          <dc:date>2019-02-26T17:47:37Z</dc:date>
          <dc:date>2019-02-26T17:47:37Z</dc:date>
          <dc:date>2017</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/15684</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/15684</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/15684</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0005-6529</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0257-9332</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Werk, Bauen + Wohnen</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Verlag Werk</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/7709</identifier>
        <datestamp>2019-06-25T08:07:54Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1068</setSpec>
        <setSpec>com_11475_1</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1069</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Auf dem Weg zur Anreizregulierung : der Blick auf das Schweizer Modell</dc:title>
          <dc:creator>Wyss, Vinzenz</dc:creator>
          <dc:subject>Qualitätssicherung</dc:subject>
          <dc:subject>070: Nachrichtenmedien, Journalismus und Verlagswesen</dc:subject>
          <dc:description>Im Mittelpunkt des Programmberichts 2012 stehen die Ergebnisse der kontinuierlichen Fernsehprogrammforschung der Landesmedienanstalten. Seit 1998 werden die Programmleistungen der acht bedeutendsten Fernsehvollprogramme beobachtet und analysiert. Wie journalistische Qualitätsstandards sichergestellt werden können, behandelt die Rubrik 'Qualitätsstandards - Qualitätsforschung', in dieser Ausgabe im Kontext des Schweizer Modells zum Qualitätsmanagement in Medienorganisationen.</dc:description>
          <dc:date>2018-07-09T11:51:57Z</dc:date>
          <dc:date>2018-07-09T11:51:57Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/7709</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/7709</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/7709</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-89158-610-5</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Programmbericht 2014 : Fernsehen in Deutschland : Programmforschung und Programmdiskurs</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Arbeitsgemeinschaft der Landesmedienanstalten in der Bundesrepublik Deutschland</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13811</identifier>
        <datestamp>2021-03-04T12:57:05Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Konkrete Ethik in der Wirtschaft : Perspektiven unternehmerischer Verantwortung</dc:title>
          <dc:creator>Schüz, Mathias</dc:creator>
          <dc:subject>Unternehmensethik</dc:subject>
          <dc:subject>Ethik</dc:subject>
          <dc:subject>Tiefenpsychologie</dc:subject>
          <dc:subject>170: Ethik</dc:subject>
          <dc:date>2018-12-13T13:57:40Z</dc:date>
          <dc:date>2018-12-13T13:57:40Z</dc:date>
          <dc:date>1993</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/13811</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13811</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/13811</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:3-429-01482-4</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Moral konkret : Impulse für eine christliche Weltverantwortung</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Echter</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/16655</identifier>
        <datestamp>2020-03-06T10:32:59Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Digital Personas in the luxury market segment : creating a better luxury experience</dc:title>
          <dc:creator>Duma, Fabio</dc:creator>
          <dc:creator>Bendoni, Wendy K.</dc:creator>
          <dc:subject>658.8: Marketingmanagement</dc:subject>
          <dc:date>2019-04-17T13:40:32Z</dc:date>
          <dc:date>2019-04-17T13:40:32Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/16655</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/16655</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/16655</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-2-606-01759-0</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>l'intelligence digitale : 21e Journée Internationale du Marketing Horloger, La Chaux-de-Fonds, 7. December 2017</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>LEP</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/6474</identifier>
        <datestamp>2021-08-11T06:55:17Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Abschlussbericht zur Evaluation des Projekts 537-019/1997 : Rehabilitationszentrum in Satu Mare, Rumänien</dc:title>
          <dc:creator>Steinebach, Christoph</dc:creator>
          <dc:creator>Serban, M.</dc:creator>
          <dc:subject>Rehabilitation</dc:subject>
          <dc:subject>Zentrum</dc:subject>
          <dc:subject>Rumänien</dc:subject>
          <dc:subject>Kinder</dc:subject>
          <dc:subject>Jugendliche</dc:subject>
          <dc:subject>Therapie</dc:subject>
          <dc:subject>362: Gesundheits- und Sozialdienste</dc:subject>
          <dc:description>Im Auftrag des Referats "Strukturhilfe Osteuropa" des Deutschen Caritasverbandes (DCV)</dc:description>
          <dc:date>2018-06-01T13:57:08Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-01T13:57:08Z</dc:date>
          <dc:date>1998</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/6474</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/6474</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/6474</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Deutscher Caritasverband</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/16324</identifier>
        <datestamp>2019-03-26T12:46:20Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Assessment of the availability and quality of Swiss data required to conduct a full CBA in the field of obesity prevention : part II of the project "Exploratory study on obesity: economic evaluation on health promotion and prevention"</dc:title>
          <dc:creator>Kauer, Lukas</dc:creator>
          <dc:creator>Pletscher, Mark</dc:creator>
          <dc:creator>Wieser, Simon</dc:creator>
          <dc:creator>Brügger, Urs</dc:creator>
          <dc:subject>Cost-benefit analysis</dc:subject>
          <dc:subject>Economic evaluation</dc:subject>
          <dc:subject>Obesity</dc:subject>
          <dc:subject>Overweight</dc:subject>
          <dc:subject>Prevention</dc:subject>
          <dc:subject>Switzerland</dc:subject>
          <dc:subject>Cost of illness</dc:subject>
          <dc:subject>616: Innere Medizin und Krankheiten</dc:subject>
          <dc:description>As soon as the effectiveness of prevention measures in Switzerland is measured in terms of number of overweight or obese cases avoided, the prevention measures could also be evaluated economically. However, the quality of such an analysis essentially hinges on the number of comorbidities considered and on the accuracy of both the relative risk factors and the employed cost of illness estimates.</dc:description>
          <dc:description>Sobald die Wirksamkeit von Präventionsmassnahmen in der Schweiz anhand der verringerten Anzahl Fälle von Übergewicht und Adipositas gemessen wird, können die Präventionsmassnahmen auch ökonomisch evaluiert werden. Die Qualität einer solchen Analyse hängt jedoch im Wesentlichen von der berücksichtigten Anzahl von Komorbiditäten wie auch von der Genauigkeit der relativen Risikofaktoren und der Schätzungen aus Krankheitskostenstudien ab.</dc:description>
          <dc:description>Dès que l’efficacité des mesures de prévention en Suisse sera évaluée en termes de nombre de cas d’individus en surpoids et obèses évités, les mesures de prévention pourront aussi être évaluées économiquement. Cependant, la qualité d’une telle analyse repose essentiellement sur le nombre de comorbidités pris en compte, sur l’exactitude des facteurs de risques relatifs et sur les estimations du coût de la maladie utilisées.</dc:description>
          <dc:date>2019-03-26T12:46:19Z</dc:date>
          <dc:date>2019-03-26T12:46:19Z</dc:date>
          <dc:date>2009</dc:date>
          <dc:type>Working Paper – Gutachten – Studie</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://www.bag.admin.ch/dam/bag/fr/dokumente/e-f/evalber-ncd-sucht/2001-2010/2009-obesity-data-quality-schlussbericht.pdf.download.pdf/01-2009-bericht-obesity-data-q-e.pdf</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/16324</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>55 S.</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/15103</identifier>
        <datestamp>2020-01-27T08:00:21Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Das „Stadtzürcher Transitionsmodell“ : ein modulares Modell für die Gestaltung des Übergangs von der Familie in Institutionen der Frühpädagogik</dc:title>
          <dc:creator>Siegrist, Sarah</dc:creator>
          <dc:creator>Widmer, Franziska</dc:creator>
          <dc:subject>370: Bildung und Erziehung</dc:subject>
          <dc:date>2019-02-06T13:58:38Z</dc:date>
          <dc:date>2019-02-06T13:58:38Z</dc:date>
          <dc:date>2018</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-5013</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-5013</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/15103</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/15103</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/15103</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-8309-3448-6</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Übergänge in der frühen Kindheit</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Waxmann</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/9649</identifier>
        <datestamp>2020-02-24T13:25:59Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Alkyne hydrothiolation catalyzed by a dichlorobis(aminophosphine) complex of palladium : selective formation of cis-configured vinyl thioethers</dc:title>
          <dc:creator>Gerber, Roman</dc:creator>
          <dc:creator>Frech, Christian M.</dc:creator>
          <dc:subject>540: Chemie</dc:subject>
          <dc:description>Vinyl sulfides are very important synthetic intermediates in total syntheses and as precursors to a wide range of functionalized molecules. Furthermore, sulfur-containing organiccompounds commonly exhibit biological activity, and hence are frequently found in naturally occuring compounds. Moreover, these compounds have found applications in materials science, and thus are valuable synthetic targets. The increasing demand for vinyl thioethers expedited the development of new synthetic methods for these target compounds. The most attractive process for their preparation is the (100% atom efficient) alkyne hydrothiolation reaction</dc:description>
          <dc:date>2018-08-24T14:12:08Z</dc:date>
          <dc:date>2018-08-24T14:12:08Z</dc:date>
          <dc:date>2012</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1002/chem.201200388</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1002/chem.201200388</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/9649</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/9649</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/9649</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0947-6539</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1521-3765</dc:identifier>
          <dc:identifier>22700478</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Chemistry - A European Journal</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/20301</identifier>
        <datestamp>2020-07-27T08:11:58Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Kriminalprävention und Prävention - Stigmatisierung oder Hilfe?</dc:title>
          <dc:creator>Wegel, Melanie</dc:creator>
          <dc:subject>Kriminalprävention</dc:subject>
          <dc:subject>Prävention</dc:subject>
          <dc:subject>364: Kriminologie</dc:subject>
          <dc:description>Der Begriff der Kriminalprävention wird im Fachdiskurs kontrovers betrachtet. Im Bereich der polizeilichen Arbeit und der Kriminologie ist unstrittig ein direkter Bezug zwischen der breiten Thematik der Kriminalprävention und der Vermeidung der Täterwerdung, der Gefahrenabwehr und auch der Fokussierung auf potenzielle Opfer vorhanden. Im Bereich der Sozialen Arbeit hingegen, wird der Begriff hingegen häufig als stigmatisierend gewertet. Im Rahmen des Aufsatzes wird die Bedeutung der Präventionsarbeit allgemein und der unterschiedlichen Präventionsformen mit dem Ziel beleuchtet im Sinne der primären Prävention, Menschen für Themen zu sensibilsieren und die Gefahr der Opferwerdung zu verringern, ungeachtet des Diskurses um Begrifflichkeiten.</dc:description>
          <dc:date>2020-07-27T08:11:57Z</dc:date>
          <dc:date>2020-07-27T08:11:57Z</dc:date>
          <dc:date>2020-07-21</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/20301</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/20301</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/20301</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:0023-4699</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Kriminalistik</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Kriminalistik Verlag</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/7248</identifier>
        <datestamp>2021-09-21T13:40:00Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1083</setSpec>
        <setSpec>com_11475_4</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1084</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Gräserland, das grüne Gold an der ZHAW</dc:title>
          <dc:creator>Bättig-Frey, Petra</dc:creator>
          <dc:subject>Narrative environment</dc:subject>
          <dc:subject>Nachhaltige Ernährung</dc:subject>
          <dc:subject>Garten</dc:subject>
          <dc:subject>Ausstellung</dc:subject>
          <dc:subject>333.7: Landflächen, Naturerholungsgebiete</dc:subject>
          <dc:date>2018-06-25T13:53:59Z</dc:date>
          <dc:date>2018-06-25T13:53:59Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/7248</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/7248</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/7248</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>ScienceComm'13, La Chaux-de-Fonds, 26.-27. September 2013</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/4593</identifier>
        <datestamp>2019-06-25T08:07:52Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Gesundheitsforschung in der Schweiz : thematische Schwerpunkte und institutionelle Verankerung</dc:title>
          <dc:creator>Treusch, Yvonne</dc:creator>
          <dc:creator>Bänziger, Andreas</dc:creator>
          <dc:creator>Page, Julie</dc:creator>
          <dc:creator>Rüesch, Peter</dc:creator>
          <dc:subject>Medizin</dc:subject>
          <dc:subject>Sozialwissenschaft</dc:subject>
          <dc:subject>Gesundheit</dc:subject>
          <dc:subject>Forschung</dc:subject>
          <dc:subject>000: Allgemeines und Wissenschaft</dc:subject>
          <dc:subject>610: Medizin und Gesundheit</dc:subject>
          <dc:date>2018-04-03T12:50:20Z</dc:date>
          <dc:date>2018-04-03T12:50:20Z</dc:date>
          <dc:date>2012</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/4593</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/4593</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/4593</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-905870-21-3</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Medical Humanities in der Schweiz</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Akademien der Wissenschaften Schweiz</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/318</identifier>
        <datestamp>2019-09-05T11:43:22Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_49</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_51</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Ergotherapeuten als Anbieter von Supported Employment? : Wiedereingliederung von Menschen mit einer psychischen Beeinträchtigung in den allgemeinen Arbeitsmarkt durch Supported Employment</dc:title>
          <dc:creator>Steffen, Petra</dc:creator>
          <dc:subject>615.8515: Ergotherapie</dc:subject>
          <dc:date>2015-08-11T16:03:22Z</dc:date>
          <dc:date>2015-08-11T16:03:22Z</dc:date>
          <dc:date>2009</dc:date>
          <dc:type>Thesis: Bachelor</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-318</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-318</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/318</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/318</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/318</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>ZHAW Zürcher Hochschule für Angewandte Wissenschaften</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/13681</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T12:22:25Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>XINIX : bisherige Arbeiten, Stand und nächste Schritte</dc:title>
          <dc:creator>de Spindler, Alexandre</dc:creator>
          <dc:subject>XINIX</dc:subject>
          <dc:subject>Workshop</dc:subject>
          <dc:subject>005: Computerprogrammierung, Programme und Daten</dc:subject>
          <dc:date>2018-12-07T14:03:22Z</dc:date>
          <dc:date>2018-12-07T14:03:22Z</dc:date>
          <dc:date>2014</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/13681</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/13681</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/13681</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>IWI Faculty Workshop, Winterthur, 13. Februar 2014</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/3114</identifier>
        <datestamp>2019-09-25T08:03:40Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>NFC - das Gute liegt so nah</dc:title>
          <dc:creator>Liebhart, Daniel</dc:creator>
          <dc:subject>NFC</dc:subject>
          <dc:subject>Smartphone</dc:subject>
          <dc:subject>302: Soziale Interaktion</dc:subject>
          <dc:description>Mit NFC – Near Field Communication – kommen wir dem Traum von der sicheren und einfachen Interaktion zwischen verschiedenen Geräten einen Schritt näher. Anwendungen wie Mobile Micropayment oder Mobile Ticketing sind erst der Anfang, denn die Technik scheint zehn Jahre nach ihrer Erfindung kurz vor dem ganz grossen Durchbruch zu stehen – was steckt dahinter?</dc:description>
          <dc:date>2018-02-26T10:36:04Z</dc:date>
          <dc:date>2018-02-26T10:36:04Z</dc:date>
          <dc:date>2012</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in Magazin oder Zeitung</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-4176</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-4176</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/3114</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/3114</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/3114</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1424-2397</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Netzwoche</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>Netzmedien</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/9356</identifier>
        <datestamp>2020-02-13T07:36:57Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1071</setSpec>
        <setSpec>com_11475_2</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1073</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Hilfreiche Bilderbücher für Kinder psychisch kranker Eltern : ein laufendes qualitatives Forschungsprojekt</dc:title>
          <dc:creator>Willemse, Isabel</dc:creator>
          <dc:subject>150: Psychologie</dc:subject>
          <dc:description>Werden Eltern psychisch krank, so entstehen bei den Kindern viele Fragen und Sorgen. Was passiert mit ihrer Mama oder ihrem Papa? Haben sie etwa Schuld daran, dass es dem Elternteil so schlecht geht? Es ist wichtig, sie früh in dieser Unsicherheit aufzufangen und ihnen zu helfen, Antworten zu finden. Dies kann u.a. mit kindergerechten Medien geschehen, für jüngere Kinder zum Beispiel mit einem Bilderbuch. Die Belastungen der Kinder sollten in Bild und Text dargestellt werden.</dc:description>
          <dc:date>2018-08-22T14:35:48Z</dc:date>
          <dc:date>2018-08-22T14:35:48Z</dc:date>
          <dc:date>2016-08</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Poster</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/9356</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/9356</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/9356</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Psychische Gesundheit aus der Generationenperspektive : 5. Internationale Konferenz zu Familien und Kindern mit psychisch belasteten Eltern, 17.-19.8.2016, Congress Center Basel</dc:relation>
          <dc:relation>PSY-Congress - 5. Internationale Konferenz zu Familien und Kindern mit Psychisch Belasteten Eltern, Basel, 17.-19. August 2016</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/22280</identifier>
        <datestamp>2021-04-22T08:01:33Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Kommentar zu Art. 54 ATSG</dc:title>
          <dc:creator>Mosimann, Hans-Jakob</dc:creator>
          <dc:subject>344: Öffentliches Recht (CH), Arbeits-, Sozial-, Bildungs- und Kulturrecht</dc:subject>
          <dc:date>2021-04-22T08:01:32Z</dc:date>
          <dc:date>2021-04-22T08:01:32Z</dc:date>
          <dc:date>2020</dc:date>
          <dc:type>Buchbeitrag</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/22280</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/22280</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/22280</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-3-7190-3980-6</dc:identifier>
          <dc:language>de</dc:language>
          <dc:relation>Allgemeiner Teil des Sozialversicherungsrechts (ATSG)</dc:relation>
          <dc:relation>Basler Kommentar</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Helbing &amp; Lichtenhahn</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/11090</identifier>
        <datestamp>2020-03-05T14:53:22Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1096</setSpec>
        <setSpec>com_11475_8</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1097</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Practical training for social work students : harnessing theoretical knowledge and practical experience</dc:title>
          <dc:creator>Bombach, Clara</dc:creator>
          <dc:subject>361: Sozialarbeit und Sozialhilfe</dc:subject>
          <dc:date>2018-09-26T14:19:40Z</dc:date>
          <dc:date>2018-09-26T14:19:40Z</dc:date>
          <dc:date>2016-09-16</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Sonstiges</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/11090</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/11090</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/11090</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Book of Abstracts of the XIV EUSARF International Conference 2016</dc:relation>
          <dc:relation>XIV EUSARF International Conference: Shaping the Future, Oviedo, Spain, 13-16 September 2016</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>European Scientific Association on Residential and Family Care for Children and Adolescents (EUSARF)</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/20791</identifier>
        <datestamp>2020-11-13T04:01:28Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>A mixed-perception approach for safe human–robot collaboration in industrial automation</dc:title>
          <dc:creator>Mohammadi Amin, Fatemeh</dc:creator>
          <dc:creator>Rezayati, Maryam</dc:creator>
          <dc:creator>van de Venn, Hans Wernher</dc:creator>
          <dc:creator>Karimpour, Hossein</dc:creator>
          <dc:subject>Safe physical human–robot collaboration</dc:subject>
          <dc:subject>Collision detection</dc:subject>
          <dc:subject>Human action recognition</dc:subject>
          <dc:subject>Artificial intelligence</dc:subject>
          <dc:subject>Industrial automation</dc:subject>
          <dc:subject>006: Spezielle Computerverfahren</dc:subject>
          <dc:subject>621.3: Elektro-, Kommunikations-, Steuerungs- und Regelungstechnik</dc:subject>
          <dc:description>Digital-enabled manufacturing systems require a high level of automation for fast and low-cost production but should also present flexibility and adaptiveness to varying and dynamic conditions in their environment, including the presence of human beings; however, this presence of workers in the shared workspace with robots decreases the productivity, as the robot is not aware about the human position and intention, which leads to concerns about human safety. This issue is addressed in this work by designing a reliable safety monitoring system for collaborative robots (cobots). The main idea here is to significantly enhance safety using a combination of recognition of human actions using visual perception and at the same time interpreting physical human–robot contact by tactile perception. Two datasets containing contact and vision data are collected by using different volunteers. The action recognition system classifies human actions using the skeleton representation of the latter when entering the shared workspace and the contact detection system distinguishes between intentional and incidental interactions if physical contact between human and cobot takes place. Two different deep learning networks are used for human action recognition and contact detection, which in combination, are expected to lead to the enhancement of human safety and an increase in the level of cobot perception about human intentions. The results show a promising path for future AI-driven solutions in safe and productive human–robot collaboration (HRC) in industrial automation.</dc:description>
          <dc:date>2020-11-12T13:03:27Z</dc:date>
          <dc:date>2020-11-12T13:03:27Z</dc:date>
          <dc:date>2020</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.3390/s20216347</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-20791</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.3390/s20216347</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-20791</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/20791</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/20791</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/20791</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1424-8220</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Sensors</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>MDPI</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/23780</identifier>
        <datestamp>2022-01-18T08:08:09Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Central counterparties and liquidity provision in cash markets</dc:title>
          <dc:creator>Richter, Thomas</dc:creator>
          <dc:subject>Basel III</dc:subject>
          <dc:subject>Central counterparty</dc:subject>
          <dc:subject>Liquidity provision</dc:subject>
          <dc:subject>Market making</dc:subject>
          <dc:subject>332: Finanzwirtschaft</dc:subject>
          <dc:description>This paper investigates increased liquidity provision by market makers resulting from their ability to reduce balance sheet encumbrance through the use of central counterparties (CCPs). The introduction of the Basel III leverage rule constitutes a shock to market makers’ balance sheets and thus affects their capacity to intermediate trades. Using trade-by-trade data from sovereign bond markets, we show that liquidity provision by CCP members decreased to a lesser extent following the rule change. We attribute these findings to balance sheet reductions due to the netting enabled by CCPs, thereby highlighting their importance in cash markets.</dc:description>
          <dc:date>2021-12-20T09:55:05Z</dc:date>
          <dc:date>2021-12-20T09:55:05Z</dc:date>
          <dc:date>2021</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.3390/jrfm14120584</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-23780</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.3390/jrfm14120584</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-23780</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/23780</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/23780</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/23780</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1911-8074</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1911-8066</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Journal of Risk and Financial Management</dc:relation>
          <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>MDPI</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/9076</identifier>
        <datestamp>2020-01-07T09:27:36Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1092</setSpec>
        <setSpec>com_11475_7</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1093</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Does fundraising professionalization pay? : the impact of organizational fundraising capability on a charity's net revenue from private donations</dc:title>
          <dc:creator>Betzler, Diana</dc:creator>
          <dc:creator>Gmür , Markus</dc:creator>
          <dc:subject>Charity</dc:subject>
          <dc:subject>Fundraising</dc:subject>
          <dc:subject>Nonprofit</dc:subject>
          <dc:subject>Organizational theory</dc:subject>
          <dc:subject>Performance</dc:subject>
          <dc:subject>Professionalization</dc:subject>
          <dc:subject>Sector</dc:subject>
          <dc:subject>361.763: Gemeinnützige Organisationen (NPO)</dc:subject>
          <dc:subject>658.1: Organisation und Finanzen</dc:subject>
          <dc:description>Although fundraising organizations in the third sector have gone through a progressive professionalization process, it remains unclear whether this development has led to any financial benefits. This article focuses on the question of whether or not it pays off for fundraising organizations to invest in professionalization. The data for this study come from 165 organizations representing 45 percent of the Swiss fundraising market. We first propose the term “organizational fundraising capability” as a new construct for measuring the degree of professionalization and rationalization in fundraising management. We then analyze its relationship to overall net revenue from donations as well as the growth of net revenue from donations. Our analysis indicates that, in addition to organizational size measured by total revenue, revenue share from donations, and expansion strategy, fundraising capability makes an important contribution to explaining both an institution's net revenue from fundraising and the level of increase in net donations. The consequences for the development of professionalization and rationalization in fundraising are discussed.</dc:description>
          <dc:date>2018-08-17T07:56:12Z</dc:date>
          <dc:date>2018-08-17T07:56:12Z</dc:date>
          <dc:date>2016</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1002/nml.21212</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1002/nml.21212</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/9076</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/9076</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/9076</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1048-6682</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Nonprofit Management &amp; Leadership</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:publisher>Wiley</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/21836</identifier>
        <datestamp>2022-02-22T12:56:41Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1080</setSpec>
        <setSpec>com_11475_3</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1081</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Values at stake : autonomy, responsibility, and trustworthiness in relation to genetic testing and personalized nutrition advice</dc:title>
          <dc:creator>Nordström, Karin</dc:creator>
          <dc:creator>Juth, Niklas</dc:creator>
          <dc:creator>Kjellström, Sofia</dc:creator>
          <dc:creator>Meijboom, Franck</dc:creator>
          <dc:creator>Görman, Ulf</dc:creator>
          <dc:subject>Personalised nutrition</dc:subject>
          <dc:subject>Autonomy</dc:subject>
          <dc:subject>Genetic testing</dc:subject>
          <dc:subject>613.2: Diätetik</dc:subject>
          <dc:description>Personalized nutrition has the potential to enhance individual health control. It could be seen as a means to strengthen people’s autonomy as they learn more about their personal health risks, and receive dietary advice accordingly. We examine in what sense personalized nutrition strengthens or weakens individual autonomy. The impact of personalized nutrition on autonomy is analyzed in relation to responsibility and trustworthiness. On a societal level, individualization of health promotion may be accompanied by the attribution of extended individual responsibility for one’s health. This constitutes a dilemma of individualization, caused by a conflict between the right to individual freedom and societal interests. The extent to which personalized nutrition strengthens autonomy is consequently influenced by how responsibility for health is allocated to individuals. Ethically adequate allocation of responsibility should focus on prospective responsibility and be differentiated with regard to individual differences concerning the capacity of adults to take responsibility. The impact of personalized nutrition on autonomy also depends on its methodological design. Owing to the complexity of information received, personalized nutrition through genetic testing (PNTGT) is open to misinterpretation and may not facilitate informed choices and autonomy. As new technologies, personalized nutrition and PNTGT are subject to issues of trust. To strengthen autonomy, trust should be approached in terms of trustworthiness. Trustworthiness implies that an organization that develops or introduces personalized nutrition can show that it is competent to deal with both the technical and moral dimensions at stake and that its decisions are motivated by the interests and expectations of the truster.</dc:description>
          <dc:date>2021-02-25T09:07:52Z</dc:date>
          <dc:date>2021-02-25T09:07:52Z</dc:date>
          <dc:date>2013</dc:date>
          <dc:type>Beitrag in wissenschaftlicher Zeitschrift</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1007/s12263-013-0337-7</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-21836</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1007/s12263-013-0337-7</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-21836</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://hdl.handle.net/11475/21836</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/21836</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:hdl/11475/21836</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1865-3499</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:issn:1555-8932</dc:identifier>
          <dc:identifier>23504640</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>Genes &amp; Nutrition</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>BioMed Central</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <record>
      <header>
        <identifier>oai:digitalcollection.zhaw.ch:11475/20250</identifier>
        <datestamp>2020-07-14T03:00:25Z</datestamp>
        <setSpec>com_11475_1089</setSpec>
        <setSpec>com_11475_6</setSpec>
        <setSpec>col_11475_1090</setSpec>
      </header>
      <metadata>
        <oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:doc="http://www.lyncode.com/xoai" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
          <dc:title>Work-in-progress : voting framework for distributed real-time ethernet based dependable systems</dc:title>
          <dc:creator>Doran, Hans Dermot</dc:creator>
          <dc:subject>High availability</dc:subject>
          <dc:subject>Real-time ethernet</dc:subject>
          <dc:subject>004: Informatik</dc:subject>
          <dc:description>© 2020 IEEE. Personal use of this material is permitted. Permission from IEEE must be obtained for all other uses, in any current or future media, including reprinting/republishing this material for advertising or promotional purposes, creating new collective works, for resale or redistribution to servers or lists, or reuse of any copyrighted component of this work in other works.</dc:description>
          <dc:description>In many industrial sectors such as factory automation and process control sensor redundancy is required to ensure reliable and highly-available operation. Measured values from N-redundant sensors are typically subjected to some voting scheme to determine a value which is used in further processing. In this paper we present a voting framework which allows the sensors and the voting scheme to be configured at system-configuration time. The voting scheme is designed as a Real Time Ethernet profile. We describe the structure of the voting system and the design and verification of the framework. We argue the applicability of this subsystem based on a successful prototype implementation.</dc:description>
          <dc:date>2020-07-13T08:25:10Z</dc:date>
          <dc:date>2020-07-13T08:25:10Z</dc:date>
          <dc:date>2020-04</dc:date>
          <dc:type>Konferenz: Paper</dc:type>
          <dc:type>Text</dc:type>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.1109/WFCS47810.2020.9114402</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://doi.org/10.21256/zhaw-20250</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.1109/WFCS47810.2020.9114402</dc:identifier>
          <dc:identifier>info:doi/10.21256/zhaw-20250</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://arxiv.org/abs/2005.07262</dc:identifier>
          <dc:identifier>https://digitalcollection.zhaw.ch/handle/11475/20250</dc:identifier>
          <dc:identifier>urn:isbn:978-1-7281-5297-4</dc:identifier>
          <dc:language>en</dc:language>
          <dc:relation>16th IEEE International Conference on Factory Communication Systems</dc:relation>
          <dc:relation>WFCS 2020 : 16th IEEE International Conference on Factory Communication Systems, 27-29 April 2020, Online</dc:relation>
          <dc:rights>Licence according to publishing contract</dc:rights>
          <dc:format>application/pdf</dc:format>
          <dc:publisher>IEEE</dc:publisher>
        </oai_dc:dc>
      </metadata>
    </record>
    <resumptionToken completeListSize="24863" cursor="233">oai_dc////23400</resumptionToken>
  </ListRecords>
</OAI-PMH>
